<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reflections on Yiyuan Fang&#39;s Stuff</title>
    <link>https://tiger-pillow.github.io/categories/reflections/</link>
    <description>Recent content in Reflections on Yiyuan Fang&#39;s Stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 00:09:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://tiger-pillow.github.io/categories/reflections/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Extreme Procedures 极限操作</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2024nov3/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:09:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2024nov3/</guid>
      <description>2024年成长了太多。
Thanksgiving market close，尽管人在瑞士也按美国市场放假。不知不觉怎么成了金融人，按照金融的时间工作，盯着新闻，盯着大事件波动。
今年总是各种极限操作，好像极限操作都是常态了。
 第一次大概是年初时候，上着班同时复习考试期末。早9晚7点下班从日内瓦回洛桑的火车上我在看adversarial machine learning，到现在居然还记得大概内容，推导肯定是写不出来了。那段日子好拼。 印象很深2月17日周六，下午2-5点的考试，最后一门Markov Chain and Stochastic Processes（这课真没学明白，有点后悔）。我实在不会答，就提前交卷了，然后去租车行租了车，回宿舍收拾行李。 第二天早上开车去了日内瓦，搬家，还车，2月19日周一开始全职上班。
 第二次是8月16日，全职上班写毕业论文。那段日子的痛苦我感觉都实体化了，像一块灰色水凝土，很涩手。白天上班一天不说，晚上回来吃饭洗个澡，8点开始逼着自己写论文。当然结果就是，只能写出垃圾， 不过我的目的也就是毕业。最后拿了4.25/6分，4分及格，我很满意了。我只想及格而已。
一周后8月23日，是个周五，回到洛桑答辩，我前一天晚上才终于drag myself to make the powerpoint。答辩就是一本正经的胡扯，在耶鲁有练过，很擅长。 8月24日早上8点去骑车找中介看了房，回来，换衣服，9点去机场，10点半飞机去了芝加哥出差。
 最近这是第三次了。
由于种种原因居留证一直没下来，最后我发现谁都信不过，必须得自己盯着，结果律师很麻利的把问题给我解决了。之前总是担心自己太pushy，现在看来不用担心。礼貌的push就好了。Everyone needs to do their fucking job. 得知居留证下来了之后，我早上7点回洛桑去邮局等着，8点开门就去取了。取了之后就回日内瓦，跟中介打电话。下午中介给我打电话报了坏消息，心情很堵得慌，晚上我又组织了年终团建，大家都喝了好多。我不想坐车，从餐厅出来，把大衣裹紧些，微醺着走了40分钟回家。
今天趁着休假，把琐事一股脑干了好多，什么保险啊，报销啊，该写的邮件都写的差不多了。一天打了三个电话，写了五个邮件。欣慰的是，所有的琐事处理电话都是法语打的，也流畅到问题基本都能解决。三年前我是做不到的，应该鼓励自己。
下两周又要极限操作了。周五公司年会，周六要去黑客马拉松支持recruitment，然后去见一个date。周日回来歇着，下周一到周三认真上班，赶快把三个项目推进结束。可能还要和跟中介搏斗，要为自己争取。周四周五training，同时还要退房，周日飞回国出差，然后再回我大北京。
本来很想去12月3号在巴黎keshi的演唱会，但是太忙了就算了。希望以后有机会能听到keshi现场吧。人生事情十有八九不如意，尽所能即可。
 极限操作真的是连轴转，不过我还是很喜欢现在的状态，处理的问题复杂很多，但起码都是有意义的问题。不像写thesis的时候，我只是对毫无意义的事情觉得愤怒。那时候我都觉得在overleaf上敲论文是浪费服务器资源。
还有一个好处，就是我似乎总是在忙的时候灵感迸发。今天拖延把冰岛行记（二）补完了，也算是给这段经历和这段感情画了句号。A period of delight in my life。
手头好多项目推进，做做这个做做那个，也挺好。有些需要take some risk，没有写代码那么简单。
很想有一个partner，不管是项目的还是生活上的，不需要做同样的事情，就只要执行力强，也在忙TA自己的事情，有个交流的人就行。
 2024自己最大的转变，就是 I take things as they come
突然想起冯唐说过的：不着急，不害怕，不要脸。
艹，太精辟了。
    &amp;ldquo;My heart is in the work&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
