<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yiyuan Fang&#39;s Stuff</title>
    <link>https://tiger-pillow.github.io/</link>
    <description>Recent content on Yiyuan Fang&#39;s Stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 00:07:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://tiger-pillow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1 打车</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2025_taxi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:07:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2025_taxi/</guid>
      <description>新年快乐！
 你怎么回家？ 我打的吧 好，那我陪你上车 好
我低头看着手机，滴滴上显示“已接单”。夜晚手机的光格外的亮，刺的我眼睛疼，无法聚焦。我眯起眼睛，看着屏幕上车的图标沿着工体西路缓缓移动过来，好像我们之间的进度条，也在滑向尽头。
你站在我身边，直愣愣地看着前面，似乎也有些不安。我一直在等着你说点什么，说你这么多年都没说的话，但你没有张口。事后的我责备自己为什么没有主动一点，明明是称自己女权主义。但那个瞬间我没能鼓起勇气，僵在北京的冬日的夜里。
车到了，手机震动了一下。我转向你，看着你的侧脸。你仍然直挺挺地看着前面，侧面的你显得成熟了，倒不是双下巴，只是下颚角更明显了。工体西路来往的车灯，公交车站的广告牌，三里屯的灯箱招牌，远处写字楼的灯火，交织斑驳的映在你的瞳孔里。你真的好美，好帅气，称得上英俊。空气凛冽像透明的树脂一样包裹着这个瞬间，我看呆了眼。
手机响了起来，是一个陌生号码。我这才从这一瞬间抽出来，像视频从慢速度回到了一倍速播放。我摁下了红色键，挂掉了司机的来电。
车到了，你说 是的，我点点头
你转向我，又看向路边，在帮我寻找我的车。
那一瞬间我无比地，强烈地希望你拦下我。那一个瞬间，我知道，不管你说什么，用什么牵强的理由，我都会答应。去你家喝一杯茶，上次借给你的书你忘记还我，从京都买的礼物还没有给我。想再从雾气腾腾的浴室出来，被你裹上浴巾。想穿你的睡衣，裤腿很长堆在脚踝处。想早早爬上你的床，外面车水马龙，你卧室的白墙反射着写字楼变换的霓虹广告。我不需要理由，只需你要张口。
呐，要不要去我家？ 呐，这是你的车么？
就这样，令人失望的，什么都没有发生。我坐进了后座，你流畅的帮我关上了门。动作里没有犹豫，没有挽留，没有电视剧里那样的改变主意。司机像我确认手机尾号，我拼命地透过玻璃去看你，玻璃里反射出我的脸，重叠在窗外你的黑黑的轮廓上。
车子开动，你我的影不再重叠。我挥挥手，不知道什么时候能再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感谢2024</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/dec2024/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 11:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/dec2024/</guid>
      <description>感谢老板天赐的机会，这次回国出差也让我认识的我有多么幸运。太TM幸运了。日常觉得自己德不配位。
所以接下来要拼命的工作成长了。这个心情到并不是因为自己愧疚，而是由衷的觉得做的事情有趣，想要了解透彻。有时候觉得老板是没看错人的，选我是因为我的性格的确适合做这份工作。大宗商品太有意思了，牵扯到历史，地缘政治，经济，天气，人的心态心理。
来出差的前一周蛮紧张的，很多事情没做过，没见过，不知道自己能不能handle的了。转一圈下来感觉虽然没有impress所有人，但起码是没有太丢人吧。但更多的是我学到这件事儿：在大佬面前你是透明的，你唯一拥有的就是一份真诚。就像我所拥有的最宝贵的，就是一份冲动。
除此之外还发生了很多其他的事情，见了好多好朋友，一起吃了饭喝了酒。在美国留学时的朋友四散各地，于是现在去哪个城市都能约的满满的，听听大家在做什么，喜不喜欢自己的工作，约会遇到的男生女生，困扰和希望。在陌生的城市有熟悉的饭搭子，足够了。
回国还是有不适应感。比如大家都在地铁里面刷抖音，比如进入任何写字楼都需要身份证登记，比如点餐都是微信小程序，比如路上没有跑步的人，比如到处的一次性矿泉水瓶，比如在会议室里面抽烟的客户。
不得不说还是有很多瞬间是想念欧洲的。记得有一天要拜访的对象离我只有2公里，我想走过去，但发现隔着一座很宽的立交桥，而且底下的人行横道是个U字形。我走到对侧需要等三次红灯。这个时候我就很怀念欧洲对步行的友好。比如在北京东方新天地拜访客户，从地铁的一侧走到新天地需要过一条双向12车道的马路。
但在上海，作为消费者是很幸福的，商场开到9点，下班之后还可以去逛逛。在IFC国金的商场地下，看到了以前都要代购才能买到的品牌，比如Joyce Venchi的巧克力。在新天地附近的酒吧喝上一杯，酒的品质也非常好。
落地的那个白天我还收到了租房申请通过的好消息，居然是我最喜欢的那套房子。很期待明年的生活了。
接下来的这个月，好好整理，阅读，工作。有点疲倦于travel，哪里都不想去。
I just want to read voraciously.
回想今年的成长
 Have faith Think for yourself Listen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extreme Procedures 极限操作</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2024nov3/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:09:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2024nov3/</guid>
      <description>2024年成长了太多。
Thanksgiving market close，尽管人在瑞士也按美国市场放假。不知不觉怎么成了金融人，按照金融的时间工作，盯着新闻，盯着大事件波动。
今年总是各种极限操作，好像极限操作都是常态了。
 第一次大概是年初时候，上着班同时复习考试期末。早9晚7点下班从日内瓦回洛桑的火车上我在看adversarial machine learning，到现在居然还记得大概内容，推导肯定是写不出来了。那段日子好拼。 印象很深2月17日周六，下午2-5点的考试，最后一门Markov Chain and Stochastic Processes（这课真没学明白，有点后悔）。我实在不会答，就提前交卷了，然后去租车行租了车，回宿舍收拾行李。 第二天早上开车去了日内瓦，搬家，还车，2月19日周一开始全职上班。
 第二次是8月16日，全职上班写毕业论文。那段日子的痛苦我感觉都实体化了，像一块灰色水凝土，很涩手。白天上班一天不说，晚上回来吃饭洗个澡，8点开始逼着自己写论文。当然结果就是，只能写出垃圾， 不过我的目的也就是毕业。最后拿了4.25/6分，4分及格，我很满意了。我只想及格而已。
一周后8月23日，是个周五，回到洛桑答辩，我前一天晚上才终于drag myself to make the powerpoint。答辩就是一本正经的胡扯，在耶鲁有练过，很擅长。 8月24日早上8点去骑车找中介看了房，回来，换衣服，9点去机场，10点半飞机去了芝加哥出差。
 最近这是第三次了。
由于种种原因居留证一直没下来，最后我发现谁都信不过，必须得自己盯着，结果律师很麻利的把问题给我解决了。之前总是担心自己太pushy，现在看来不用担心。礼貌的push就好了。Everyone needs to do their fucking job. 得知居留证下来了之后，我早上7点回洛桑去邮局等着，8点开门就去取了。取了之后就回日内瓦，跟中介打电话。下午中介给我打电话报了坏消息，心情很堵得慌，晚上我又组织了年终团建，大家都喝了好多。我不想坐车，从餐厅出来，把大衣裹紧些，微醺着走了40分钟回家。
今天趁着休假，把琐事一股脑干了好多，什么保险啊，报销啊，该写的邮件都写的差不多了。一天打了三个电话，写了五个邮件。欣慰的是，所有的琐事处理电话都是法语打的，也流畅到问题基本都能解决。三年前我是做不到的，应该鼓励自己。
下两周又要极限操作了。周五公司年会，周六要去黑客马拉松支持recruitment，然后去见一个date。周日回来歇着，下周一到周三认真上班，赶快把三个项目推进结束。可能还要和跟中介搏斗，要为自己争取。周四周五training，同时还要退房，周日飞回国出差，然后再回我大北京。
本来很想去12月3号在巴黎keshi的演唱会，但是太忙了就算了。希望以后有机会能听到keshi现场吧。人生事情十有八九不如意，尽所能即可。
 极限操作真的是连轴转，不过我还是很喜欢现在的状态，处理的问题复杂很多，但起码都是有意义的问题。不像写thesis的时候，我只是对毫无意义的事情觉得愤怒。那时候我都觉得在overleaf上敲论文是浪费服务器资源。
还有一个好处，就是我似乎总是在忙的时候灵感迸发。今天拖延把冰岛行记（二）补完了，也算是给这段经历和这段感情画了句号。A period of delight in my life。
手头好多项目推进，做做这个做做那个，也挺好。有些需要take some risk，没有写代码那么简单。
很想有一个partner，不管是项目的还是生活上的，不需要做同样的事情，就只要执行力强，也在忙TA自己的事情，有个交流的人就行。
 2024自己最大的转变，就是 I take things as they come
突然想起冯唐说过的：不着急，不害怕，不要脸。
艹，太精辟了。
    &amp;ldquo;My heart is in the work&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two thoughts from listening to podcasts</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2024_no2/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:09:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2024_no2/</guid>
      <description>One
In the latest TBOY podcast, the host mentioned how &amp;ldquo;single child&amp;quot;s are often better at entertaining themselves, and often more independent. When they cannot figure out a problem, whether that&amp;rsquo;s study abroad, job search, a fight with a buddy, disagreements with parents etc, they cannot turn to siblings for an easy ask. Parents aren&amp;rsquo;t always available, so they figure out ways to entertain themselves. Because they can solve most problems by themselves, they turn to assume the same level of competency of others.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日内瓦的第一个冬天</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2024/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 21:41:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2024/</guid>
      <description>读了一年前2023年11月写的博客。 那时候还很焦虑，还尘埃未定。 这周五下班，走在Jardin Anglais边上，心情很复杂。
感觉努力了很久，想要的一切基本都得到了。
现在就好好生活就好了。 心有所向，终有所得。Have a little faith.
1   one does not make the right choice, one makes the choice right. 人生没有正确的选择，都是努力让选择变得正确。
  我一直都这么觉得，感觉做选择的时候毕竟是少的，强行去做选择也通常并不理想。更重要的是能不能把手头的事情做到极致，做到无话可说，然后等别人给出下一个职业机会。
目前看来我在工作上还不行。全球各个主要产区的oilseeds看的差不多了，也快走了一整个cycle，但是下游的产业还毫无头绪。棕榈，豆油，葵花籽，原油，heating oil之间的关系还模糊得很，更别提biofuels/ethanol之类的。我是觉得非常非常有趣。当然有bullshit的部分，但是一个任务不执行到位，是无法判断是你执行问题，还是这个方向就是错的。所以解决办法就是执行到位。理解全球commodity的供应是无尽头的，所有商品都互相连接。到一定程度要考虑是不是想做trader，再说吧。
2 www.vocabloom.com
很快乐，就是写的脖子疼，太期待换房子之后可以弄个ergonomic setup。 写的时候会遇到很多细节的问题，挺费脑的，想一会儿就感觉没油了，要起来吃东西。
写在看来进展还不错，user的部分基本搭起来了，现在需要写algo，然后把内容补上，优化内容management。 周中上班intensity太大了，回来没法继续写代码。这周二下班回来打开了localhost，发现有模有样的了，惊喜了一下。（明明是我周日才有的commit都不记得了）。
3 最近在读Joel Dicker的 Un Animal Sauvage。从z-lib上下了一堆，打开这本发现故事的setup在日内瓦，立马就有兴趣了。 其他的阅读都是为了工作准备，在看merchants of grain, oil 101, 还些七七八八的。想重读the world for sale，想看material world。
好多好多想读的。想读俄罗斯大部头，想看paradise lost。
基本没参与任何文艺活动。周五晚上下班去看了Anora，好看。换房子还是想住在Eaux Vives，感觉自己现在住的这个地方太偏了，啥都没有。如果再住这么偏，我对日内瓦都会没有感知。
4 12月要回国出差，顺便直接把年假都休了，感谢老板派发。第一次回国出差还是有点紧张的，毕竟是完全不熟悉的业务，不认识的人。但谁都有第一次，giving myself a bit of grace。
明年要能去几趟英国，隔了10年再去伦敦，去看看wuthering heights的所在地，去看看austen故居就很完美了。别的没啥旅行计划。很怀念2020年和朋友去北海道的那一周，但是那样的自由，无忧无虑，的确很难再来了。光凑齐人就很困难啊。
permit的卡还没到手，导致我找房子都很多困难，想去巴黎听keshi也没敢安排上，怕去了回不来。接下来有一个thanksgiving market break，公司有party，然后去lauzhack。去见见洛桑的朋友们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I wish I have more time</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/oct2024/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:32:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/oct2024/</guid>
      <description>时间不够用啊！∠(°ゝ°)精力也不够用。好多想做的事情，我已经充满活力的在做了，但是能力有限。只好能做多少做多少。 希望这样下去，有一天抬起头，我已经建起了一个花园。
理想的感情状态 很久很久没遇见上头的人了。自己的确不在谈恋爱的状态，想谈恋爱的对象也很特别。
我觉得完美的周末，是和伴侣一起在周六早起吃早饭，然后各自做各自的项目/business/side hustle。中午各自随便吃一点，在一个漂亮的apartment里面，陪伴而不打扰。下午六点一起出门跑个步或者骑个车，然后回来一起喝杯红酒看个电影，周日重复如此。
干活和谈恋爱可以兼顾么？我真的想知道答案。
我觉得自己最傻的一点 就是很长很长以来都报着竞争心态看一切，好学生思维的遗留，实在太畸形了。以前月考我要考了第二就意味着不是第一了，甚至新的解题思路都会藏着掖着。朋友圈里我是第一个跑马拉松的人，要有别人也跑了，那我就不酷了。
真的太愚蠢了，蠢翻了，要我早点认识到就好了。在我的鼓励下，今年又有一个朋友完成了自己的第一个全马，这带给我的快乐真的是无穷的。Make a positive impact on other people&amp;rsquo;s lives带来的快乐真的难以描述。可惜认识的有点晚，不过better late than never。
最近生活 今年9月份过得太精彩了，相比之下从美国回来就没啥特别的事情，归于平淡。大老板从休斯顿来了，于是蹭了公司很多顿好的饭，那种在日内瓦都算很贵的馆子。有时候觉得自己真的很vain，做公务舱，吃很贵的饭，喝200CHF的红酒，都会想讲给别人听。可能还是没见过世面，等有天习以为常了也就不说了。
趁着湖边秋色，骑车去了趟Lavaux，回了趟学校参加了毕业典礼，读研的日子就算是正式结束了。三年，我得到了我所有想得到的东西：写了很多代码，讲了很多法语，然后找到了一个瑞士的工作。很难讲是自己努力，还是运气太好了，大概是两个都有吧。
螺旋式进展 生活就是这样的吧，在A上有所进展，B上就毫无突破，难受一段时间之后，A和B又反过来了。道理其实自己早就知道。
最近就是跑步上进展是很多，基本没怎么努力，能低心率的跑25mins 5k了。push一下5k能23分。10k早就下50mins了。要说今年来有什么进展，就是能拉引体向上了+开始喜欢跑的快一些。
不顺利的就是工作上了吧，事情多的要死，又很难分清楚轻重缓急。每个我服务的trader对市场的观察都很不一样，对什么重要，什么不重要的看法也不同。很多事情做了没有效果，很多重要又很大的项目必须要做。感觉有一点点迷茫。写到这里觉得有必要和老板谈谈。
Have a little faith 最近看到很喜欢的电视剧，上头的厉害，里面有很多金句，其中一句话我格外喜欢，就是这个: have a little faith 说到底，我们又有什么别的呢？只能有一点信念啊。
重启vocabloom 写代码太快乐了，创造太快乐了。我有时候真想回炉重造去学EECS这样，还能做一些实体原件类的产品。不知道写代码的日子还能有多久（就会被AI完全替代）。看上一次commit都是三周前的事儿了，因为两个周末加班，然后上个周末毕业典礼。这周终于闲下来，自然而然gravitate towards vocabloom,这就是真爱么？没人逼着我写，我也想写。
Make something, finish something。做就是了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocabloom 1 -- a project of one&#39;s own</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/vocabloom_1/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 23:40:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/vocabloom_1/</guid>
      <description>There are two kinds of fun in this world, the fun of consuming, and the fun of making.
Fun of consuming is your typical entertainments &amp;ndash; a Netflix show, a nice dinner at a bistro, a concert or festival.
Fun of making is anything that involves intentional, creative effort &amp;ndash; putting your twist on a dish, writing a short story, or in my case, coding.
The second type, when done right, is 100x more fun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Chapter in Life</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/august2024_2/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 08:12:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/august2024_2/</guid>
      <description>Dobby is free!
This August was one of the craizest month in my life. I had to hand in my thesis, prepare the defense, work fulltime from 9-7, go on a business trip to the US, all the while being quite sick for the first two weeks (and even worse the third week). Yesterday as I entered the US, I got delayed at the border control. After I was cleared, I had to sprint to another terminal to catch my connecting flight, and as a result my luggage didn&amp;rsquo;t come on the same plane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dear Roommate</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/august2024/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 22:09:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/august2024/</guid>
      <description>Recently I went back to Rue de Chocolatière to retrieve some of my stuff. Since I moved to Geneva, I sublet my room to Aya, a girl who studies at UNIL, and I haven’t been in my room since February.
So it was such a shock to open the door to this room where I spent two years of my life, and find it in a complete state of neglect. It was so dirty, clothes, milk cartons (milk carton!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近遇到的一些人和见到的一些反应</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/july2024/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:47:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/july2024/</guid>
      <description>最近实在是忙到炸裂，还剩一个月要毕业交毕业论文，同时白天要9-7的上班（sometimes 9-8），回家还要看电脑写论文，实在是艰难。好在中午能够去跑步，一周偶尔还能去健身房，能自己做饭，所以还算有一点点快乐。这一个月过完就好了。过去这几周发生了很多事情，见了很多人，听了很多对话。周五晚上，本来也干不下去活，那就写写东西好了。
找到工作了 Celebrate the wins! 在瑞士找到了工作，实习之后顺利的签了CDI合同，待遇满意，工作我也喜欢，公司的氛围我也很喜欢，真的太幸运不过了。是一个很有挑战，需要努力，会让我有成长和突破的地方。工签的问题也会有公司去解决，心里的一块大石头落下来。希望一切顺利。I feel so lucky to call Geneva my city.
感谢前老板的赏识，更重要的是感谢自己的努力。笃定的要学编程，要去学数学，要学法语，做困难的事情。Literally none of these goes to waste, and I had such a blast along the way。很多人觉得“卷”很痛苦，但如果是自己喜欢的事情，那就不痛苦。你可能在把自己讨厌的事情和别人喜欢的事情比，要找到自己的edge。当然除此之外，也需要一定的discipline，毕竟再喜欢的事情也有不想做的时候。Even olympic runners have days when they don&amp;rsquo;t want to run, but they lace up, and they get out there.
想起来很多人称“滑雪”为“白色鸦片”，但实际上他们不知道的是，“迷人的哪里是滑雪，我上瘾的明明是进步”。进步是个reinforcing feedback loop, 让我上瘾的是stick with something, and progress in it。
Taylor Swift 最后还是决定花了大价钱去看zurich taylor swift 的演唱会了。倒不是说我是big time swiftie，而更多的是，TS是我人生narrative的一部分。TS可以算是我接触西方文化的启蒙了。我还记得小学五年级第一次听Love Story, 初中时候不断地听You belong with me，这几年经常听的Lover, All Too Well，跑巴塞罗那马拉松的时候也有在听，跑步的时候很喜欢听1989，因为节奏很快很积极。学吉他也是从她的歌儿开始学起的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hold me accountable to these</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/june2024/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 21:19:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/june2024/</guid>
      <description>Some recent reflections&amp;hellip;
Just show up Half the game is just showing up.
This line rings more and more true to me over time. I got this job because I showed up to the career fair despite feeling really tired. I got recognized for my efforts this past Friday because I showed up. I had doubts too &amp;ndash; will I have tasks to do? will I feel burned out? will they expect me to be there?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多一点点相信</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/may2024/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 23:17:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/may2024/</guid>
      <description>Somehow我的第一印象总是很不准。第一次去New Haven的时候，是2015年2月份。我完全低估了新英格兰地区冬天的寒冷程度，只带了一件薄风衣。耶鲁的哥特式建筑，配上4点就天黑的冬天，和大街上奇怪的流浪汉，和哆哆嗦嗦的我，好一副凄惨景象。当时我对自己说，我不要申请耶鲁。结果，
第一次来日内瓦是2016年毕业旅行和爸妈一起。当时我安排的很有问题，住了一个很破的酒店。从酒店下楼，站在街头等公车的时候，我和妈妈低头看见花坛底下有死老鼠，但抬头满大街的宾利、奢侈品店。当时我只觉得贫富差距写在眼前，毫无生活气氛，日内瓦是我在瑞士最不喜欢的城市了。结果，
还没有结果，也离有结果还有很远距离。好在工作四个月后，生活上终于多了一点点节奏，工作的时候也能够放松许多，手里工作的性质也开始变得多元了起来，可以根据自己的状态挑一些工作做，工作也开始对trading多了一些指导意义。很喜欢firm。
刚进firm的时候，有一天中午和旁边的trader去跑步，他说everyone who joined the company got a little fitter and dressed a little better six months later。 真的是这样，非常elite的culture，没有chitchat，就赚钱干活就完了。我来了firm之后，中午去跑步，都变快了。很感激这个机会，不管结果怎么样，我都学到很多了。
我发现自己不管怎么样都会无比焦虑。2023年秋天找实习的时候真的超级焦虑，当时想着说找到实习就好了吧，结果找到实习，开始实习，甚至被老板说doing well，还是会很焦虑。
焦虑是常态。是因为我没有身份的原因么？一大部分是得吧，如果我也有Permis C 那我可能就没这么紧张了，毕竟现在我的命运不完全在我手里。
就想要父母健康，有一份自己还算喜欢的工作，在一个接纳自己的城市，自己健康就okay了。有很多人比我幸运很多，我要努力十几年的事情他们生来就有。也有很多人没我幸运，一辈子不管如何都不会有我一半的生活质量。我如果有一天真的得到这些，会满足吗？
是什么时候开始的呢？很明确的知道是初中，一路worry上来，都不记得完全放松是什么样子了。Moderate to high anxiety真的是绝佳的motivation，kJ/gram堪比uranium235，能够一直源源不断提供前进能量。但不得不说自己对settle down还是很大向往的。有时候我感觉自己over the roof cortisol level 会导致我提前衰老。
I am a terrible city dweller。在深圳实习的半年，我就没出过南山区，甚至没去过广州一次。在日内瓦的四个月，我还没去过市中心。在瑞士的两年半，我还没去过苏黎世。可能是天生对逛街，小咖啡店，餐厅，酒吧，市中心一类的没有热情，周末只想天气好和朋友骑着小毛驴狂飙120公里，吃我自己做的饭，喝我调的酒。看Social Media看多了，以为是自己不会放松，不会生活，还试图fit into the square。突然我意识到，我不是不会生活，或者不享受生活，只是说享受的方式不一样罢了。
骑行有一个好处，就是可以很痛苦很痛苦，尤其是the mental pain cave on a long steep climb。这就是 type 2 fun to its fullest extent，甚至比alpine还要type2。IYKYK。我老板说, endurance sports 就是这样，you either love it or you hate it。自从老板带我去骑了la barillette, 发现Geneve旁边这么多Jura的山头，我就大改对GVA的态度。最近还结识了新的骑友，很体贴很耐心实力很强的男生，很是开心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近见到的好句子</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/april2024_2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 23:03:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/april2024_2/</guid>
      <description> 批判时总显得聪明，就像建造时总显得笨拙
&amp;mdash; 猫助
  生活中的人不存在什么与生俱来的高情商，追溯根本是熟能生巧。
人胆怯是见的世面少，多和牛人接触几次就适应了。
熟悉了圈子的规则，该干什么不该干什么自然有数。 见的人多了，对什么人说什么话。 一件没做过的事做不好正常，不纠结两次三次做不好，更多靠刻意训练、毅力和决心。 适应了一切会好。
&amp;mdash; 章工
  Learn something about everything,
and everything about something.
  人生最大的设限，不是找不到答案，而是满脑子的标准答案。
  信息差很多时候不是因为不知道，而是因为不相信
  When you have more than one priority, then they&amp;rsquo;re no longer priorities.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>变强的过程</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/april2024/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 23:09:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/april2024/</guid>
      <description>最近太忙了，不光说要上班，下班周末回来还要写毕业论文。虽然题目很有意思，但心累也是真的。尤其是上班的时候自己比较紧张，不会很放松的，所以周末还不能放松就很难受了。
想骑车，想沿着Rhone一路骑到Marseille。想沿英国的海岸线从爱尔兰骑到南安普顿。
想骑车在看爱丁堡的建筑，
想气喘吁吁，想大汗淋漓，想筋疲力尽，想心满意足。
想吃海鲜， 想吃鲜甜的蛤蜊意面， 想吃刚从沙子里拔出来的Razor Clam， 想去英国走走呼啸山庄的山丘， 想弹吉他，
想在马尔代夫晒太阳，
想在SF尝试Waymo， 想和桥姐一路歌唱开在Maui岛上。 想和Crystal一起去南意， 想和某人从Naples一路骑车到Milan，骑车穿过整个Bergamot产区。 想生活，想要爱，想要Let everything go.
人忙的时候就想玩，玩的时候就想忙，此起彼伏，颠来倒去就是平衡了。Paul Graham形容这个过程是“we sprint, and we take long breaks during which we think deeply about what to work on next”。
心理戏太多 跟母上大人聊了天之后，觉得自己内心戏太多了，担心左，担心右，内耗超严重，完全没必要。
其实就是绝大部分人，甚至是大部分我的朋友，我完全不需要去在乎我在他们眼中是什么样的。而我会过多的ruminate我讲过的话，做过的决定. Rumination每个人都有的，而且我们会低估其他人ruminate的程度。
我应该做我自己，做让自己舒服的事情，然后如果有人因此感到不爽，那就拜拜了您呐，咱们不适合。
反而对于在一起很久的朋友（talking to you TY），自己在乎的人，要付出这份努力。
在乎的事情太多了，好累，要改。
Losing is a skill 我身旁的大trader是个很competitive的人，跑步的时候会说一些”no one is allowed to pass me&amp;quot;一类的话。
有一次我问他说，are you this competitive on all fronts of life，他说not necessarily。
我又问他，你的孩子如果underperform了，你会失望么。
他说losing is just part of the game.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 months into work </title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/march2024/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:47:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/march2024/</guid>
      <description>Two months working full-time, man, I didn’t recognize all that free time I had before. Not only FREE TIME, but also the FREEDOM to spend time however I want it.
However, I don’t long for this freedom, at least not at this stage of my life. Having obligations to my job, to EPFL, to my mentor, means that I am in duty and I am learning. That’s what I want.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nothing to report</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/feb2024/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 14:50:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/feb2024/</guid>
      <description>Just really really busy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No efforts will go to waste</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/19jan2024/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 15:38:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/19jan2024/</guid>
      <description>I worked so so hard this January. I remember trying to re-watch the lecture on adversarial machine learning after work on the train back to Lausanne at 8:20pm, falling asleep and waking up way past my stop. I just started laughing in the train, laughing at myself for what I signed up for, for how absurdly tired I was.
So I finished my last exam on Saturday morning, rented a car Sat afternoon, packed up everything Sat night, drove to Geneva Sunday morning, unpacked, moved in, and returned the car.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transitioning</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/jan2024/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:24:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/jan2024/</guid>
      <description>又是在考试期间写的。
最近发现了一个很喜欢的博客：https://justzht.com/
喜欢这个博客有很多原因：博主是个程序员，portfolio有很多好玩的产品不说，他也会把真实的，细腻的心思记录下来。我能够从他2014年大学时代一直看到今天，期间他所经历过的困惑，焦虑，和一些阶段性的成就所带来的喜悦，我也都能体会到。很有共鸣。
另一个格外喜欢这个博主的原因，是他并不走寻常路。有一些人就会像他这样，tolerate bullshit的能力比较小，对于自己不认同的体制，不会削尖脑袋去适应。大学时他经常翘课，GPA也只有2.9几，对于不认同的人（比如大学里的辅导员，班主任一类的）就会反抗。遇到自己喜欢的事，比如写代码，做产品，外包，就会一股脑埋下去做。我很是喜欢这种人。
之所以想到这个，就是会想想自己的路走的，绝对不是在每一个选择都做到“完美”。在耶鲁我见过好多的：史家小学 &amp;ndash; 北京四中 &amp;ndash; 常春藤名校&amp;ndash; IBD or MBB &amp;ndash; 最后去了PE或者venture fund做investing。他们从小学就开始上学而思，英语就已经流利，妈妈会在教室后面一起记奥数笔记。在每一个阶段都似乎做了optimal solution，最后的结果就是boring as fuck。
放在四五年前的我可能还会对这种人产生佩服，但是现在我只觉得好无聊。他们的人生看似有无限可能，但实际上却被自己脑海了的“最优通道”困住了，没有spontaneity, 也没有creativity。尤其是妈妈最近公司打官司等等，反而会对做investment人产生很强烈的抵触。拿着别人的钱去投资，哪怕做的再好，头衔再靓丽，都无法使我钦佩了。真正做内容，做产品，对这世界有一点点推动，让一小撮儿人更开心的那种人，我更喜欢，更愿意接触。
我自己在哪里呢？我觉得自己在两者之间吧。童年被父母放羊，很难说每步都走得顺利，去了名不见经传的初中。但后来有个自我规训的过程，也尝到了这种”体制内“的甜头。耶鲁毕业之后没有选择大部分人都会做的事情，而是读了研究生，离开了美国，反而现在过得很开心，觉得自由自在，每天都在做自己喜欢的事。
感觉自己的人生很像stochastic gradient descent，因为人生就是本来不是convex function, 没有closed-form solution，只好在每一步都朝着自己最想去的方向走就好了。
开始工作了 很期待即将开始的full-time生活。上一次长时间的工作还是在gap year期间，但是那时候毕竟知道自己还要回到耶鲁上学，自己也不会想回到T或者Z公司做全职，所以那时候对待工作的心态就不太一样。现在在很好的平台，有愿意带我的老板，我是有着十足的动力想要证明自己。
工作有另一个好处，就是我不用再做大量的context switch了。有一件事占据了我生活中50%的清醒时间，其实挺好的。这份工作目前看来（我现在是part-time）也有着我所希望的，需要写代码也需要对市场的理解。写了三年代码，如果当时去了MED家或者MEC家，或者其他完全不用写码的公司，我大概也会很难受吧。
想多做点项目 自从开学之后就没时间维护coursefinder了，现在自己用都能感觉很多信息不够updated。等考完试打算重新整理下，然后再做一波推广试试。也终于有时间写Vocab app了，想试试flutter 或者 react native写，这样以后方便移植到手机上。不想学ios开发，感觉好局限，但是光做web好像也很难受，毕竟连coursefinder这种网站，都有一半的访问来自手机端。我可能手机太小了（iphone 12 mini），为了跑步方便买的，所以远远低估了其他人使用手机的频率和场景。
vocab app想写很久了，一直在脑海里徘徊的想法，想的我手痒痒。
本来3月份的法语C2考试，我实在逼不动自己了，要是想考过还得再备考两个月，而我已经sprint了接近半年，需要休息下。打算这两天发封求情email看能不能再推到11月份，不行的话就abandon吧，损失个报名费，换取happiness。
Side projects? priority is ofc 上班，要能顺利留下来全职才好，但是其他的事情有以下几个选择：
 上吉他课，一直是自己弹着玩，想找个老师指点下 去gym - 想多做weight lifting了 写vocab app - 白天写代码，晚上下班还能有脑子么？  知道自己能力有限，也不想overstretched，所以三个里面打算选一个。还没有想好，等搬到日内瓦再说吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日有增益，步履不停</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2023/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:35:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2023/</guid>
      <description>太忙了，于是一拖就拖到年底了。
太幸运了，我所不配的幸运 这学期开始有一部分精力花在找工作上面，这是我11月底一天晚上写的:
  今天收到了dream firm的HR电话，说一切都sorted out。
我只是觉得自己凭什么，这两年读研下来见过太多代码写的比我好，ML比我强，对市场和商业理解不输我的人，不知道自己凭什么这么幸运。 不敢奢求更多，要多多帮助身边的人，回赠我得到的不配的幸运。
  我经常想这个问题，如果我没有恰巧读到那本书，我就不会知道这个行业。如果我那天太累了，没有去招聘会, 我可能就不会遇到到我的老板。如果他恰巧去上厕所了，我可能就不会跟他聊上几句。
反面想这件事，是因为我平时的阅读习惯，所以会知道很多事情。尽管那个周四其实很累，我还是把自己逼去招聘会认真转了一圈。也正是因为去年9月份开始写coursefinder，对scraping methods，从前端搭到后端，对整个MERN stack都有一定认识。这么看，my efforts, my decisions play a role。
尽管如此，我还是觉得自己配不上我得到的幸运。因为这种“不配”感太过强烈，我这一周，问了我身边的很多朋友，他们会不会觉得自己don&amp;rsquo;t deserve what they have，令我惊奇的是没人有同样感受。他们大都说，跟工作了四五年的full-time在一起，也发现对方不过如此。有人很幸运，也会相信自己一定会幸运下去。
I almost never, never feel that way。
这个问题很困扰我，直到我突然意识到：
  What I am asking isn&amp;rsquo;t whether other people feel lucky, or whether they think they deserve to be where they are. By asking those questions, I am actually hoping that someone, someone authoritative, can come to me, pat on my back and reassure me that I am good, that I am where I am because of my ability, because of the efforts that I&amp;rsquo;ve put in, and not just because I am so fucking, incredibly, unjustly lucky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last semester (hopefully ever)? </title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/oct2023/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 13:18:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/oct2023/</guid>
      <description>pic from doing tour du lac léman at 7am near Vevey. It&amp;rsquo;s been a while since the last post. Life has been good.
Writing is fun It&amp;rsquo;s almost riduculous how often I mention this &amp;ndash; but this blog brings me immense joy.
Writing is a such a cathartic process for me. To pour my entangled thoughts out, meticulously arranging the words, feeling the resistance of ink pen on paper, the rthymic pressing of the keyboard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创造的快乐 On the Joy of Creating （博客两年啦！）</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/thejoyofcreating/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 11:40:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/thejoyofcreating/</guid>
      <description>TL,DR：
 make something to be happy you don&amp;rsquo;t need too much discipline Two years of blogging!  最近没什么系统的感想，只是有很多自由时间。我真的每天会从床上跳起来，开始做手头的项目。每天到晚饭时都能有一点点进展，不能自已的感叹创造真的是特别的快乐。So many people have touched on this topic so much more eloquently than I could have, so I just try to share a few with you.
Make something  When you grow up, you tend to get told that the world is the way it is and your life is just to live your life inside the world, try not to bash into the walls too much, try to have a nice family life, have fun, save a little money.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why I gave up the dream of becoming a doctor</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/whyigiveupmedicine/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 15:18:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/whyigiveupmedicine/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve finally came to terms with my previous dream, and feel peaceful enough to answer this question.
People who have known me for a long time know that for the longest time (more precisely, 21yrs + ), my dream was to become a doctor. As a kid, I read physiology encyclopedias. I was known as &amp;ldquo;the biology girl&amp;rdquo; in high school. I practically finished all pre-med courses at Yale with good grades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023 Reading Records </title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2023reading/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 15:18:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2023reading/</guid>
      <description>1. The world for sale by Jack Farchy and Javier Blas Wow I love books like this, which introduce me to a whole new field I was completely unaware of before &amp;ndash; commodity trading. It&amp;rsquo;s not the biggest finance sector, but it plays a surprising role in geopolitics. Surprisingly also, Switzerland is a country with many many powerful commodity trading firms.
2.The Chip War by Chris Miller Incredible book about the semiconductor industry &amp;ndash; why it&amp;rsquo;s one of the greatest engineering feat of human beings, and why it&amp;rsquo;s inevitably a global effort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相信的力量</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/may2023/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 18:31:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/may2023/</guid>
      <description>春天到了呢！瑞士满山遍野都是可爱的小花，去散个步宜人极了。今晚从学校骑车回来，空气中居然有着夏天夜晚的那种味道 &amp;ndash; 一种温柔的凉，不刺激，安静而充满活力。很是美妙。
最近一直想写，但是无奈太忙还是太浮躁，加上有男朋友，有人倾诉，落在笔头的内容就少了。 最近感觉有所成长，所以来这里写两笔，矫情一下。
放弃一门课 我现在不是学霸了（其实从来不是，只是很努力罢了）。在EPFL一年只上20多学分的课（按理说应该上30分左右的），还很struggle，经常觉得手头的事情做的不好。莫名其妙觉得EPFL比耶鲁难一些（我基础太差了）。
这学期就不太顺利，一是开学就翘课两周（回北京），中间出去玩多回，哪怕是复活节放假期间认真学习了一周，也很难补回来。其中，advanced computer graphics和optimal decision making上的很痛苦，学的很快乐，但是几次马虎迟交了作业，哪怕我上周五一整天在屋里盯着屏幕写，也没能在规定时间内把我的ray tracer写正确。想想因为这门课，经常感到很紧张，然后很多个周末都没有出去放松。
又到了这个纠结的点了。
于是跟妈妈打了电话，听了她的意见（她是很智慧的人）。准备去学校的路上，发现做错了公交车，走回来的路上路过一片开花的苹果园，感觉生活美好很多，决定退了这门课，给自己留口气。
读者听了可能觉得好笑，这么点破事儿，你怎么还纠结这么久。是的，我在这事儿上就是这么纠结 &amp;ndash; 原因是我觉得很有必要用ACG这门课来证明自己的能力。事实上证明，我无法在学期内handle这么多这么难的课，更何况是以我这个vector calculus都算不对的基本功。因为，在我的这个鸡脑袋里，
退掉一门课 == 我写代码不行 == 别人会觉得我不行 == 我不行 == 那还是纠结一下吧。
说到底还是来自于底层的insecurity。
这事儿在Yale发生过一次，自不量力上了本科最难的intensive introductory physics，勉强撑过了第一学期，第二学期上到期中讲到General Relativity，意识到我去一节课90分钟，我是一点都听不懂了。退掉这门课却这么困哪，甚至在跟Dean聊完天之后，回宿舍大哭了一场。
今天突然意识到，这些其实都不能否定我的能力不行，我一样能写出来coursefinder，能给PETlab打工并让老板满意，能在自己想做的事情上有推进，去解决问题。
从四中的时候就知道自己只是一般聪明，不一般努力而已。好在那时候目标清晰，可以channel自己所有的能力往这个方向去。现在其实也可以这样的。我是不需要所有东西都会的，很多事情了解个大概就可以了。更重要的是发现问题，调动资源去解决问题的能力。
坚信的力量 最近和好友TY聊天时候，两个人都不约而同得出类似的结论 &amp;mdash; 我们都极其需要一种近乎茫然的笃定和自信。
我自己在做某些决定的时候经常会过于纠结，左顾右看，思前想后，感到巨大的焦虑。原因是我总是试图去琢磨，手头这件事儿会不会对我未来有帮助 &amp;ndash; 我学法语有帮助嘛? 要不要把这个时间放在别的上面？我要不要去跟这个人network? 我有点想去柏林，但是又赶上期末，去吗？
“You can&amp;rsquo;t connect the dots looking forward; you can only connect them looking backwards. So you have to trust that the dots will somehow connect in your future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冬春交际小记</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/avril2023/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 18:31:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/avril2023/</guid>
      <description>最近痴迷学习 &amp;ndash; 这可能就是学霸的特质吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>胡扯一篇，大北京，春天，享受香肠</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/march2023/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 18:31:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/march2023/</guid>
      <description>今天白天在学校很认真的学习了一天。本来早上时候情绪并不好，直到上了一节课，和朋友说上了话，便又觉得开心起来。
最近又开始重新听Chris Cornell一些unplugged的歌曲，实在是听得我灵魂颤抖。感谢Lee当时给我推荐Chris Cornell。很不幸我知道这样才华横溢的歌手，是因为他自杀了。那年我大二，知道的太晚了，没有机会去现场听一次。
这个吉他扫弦的声音真的是扫入我的灵魂，Chris Cornell的声音，歌词，都是充满着强烈的伤感情绪和难以名状的力量。嗓音太有质感，扫弦干净好听。我写两个字就要停下来听听，一直摇头感叹，怎么会唱的这么好。另一个小观察，是他的歌儿里经常会出现We，第一人称复数，反倒是让我和他更加resonate。
推荐几首曲子好了： https://www.youtube.com/watch?v=NxjByY9UrbA&amp;amp;list=PLyYLd83POrRX0WjLnqLutWYspSF2Oq_i0 https://www.youtube.com/watch?v=uTYupZFZks8&amp;amp;list=PLyYLd83POrRX0WjLnqLutWYspSF2Oq_i0&amp;amp;index=2
想写日记，是因为最近生活变动很大。去了Verbier滑了一周雪，然后回家待了两周，见了许多可爱的人，吃了好多好吃的饭。现在又回到瑞士，这周末又要去西班牙。不停地脚步，让我用新的目光，重新适应原本很适应的生活。
想写的原因是因为心情不稳定，想要剖析自己，是成长的一部分。
事情起因就是因为今天去学校，我这个学期第一次去学校（尽管已经是第三周了嘻嘻）。我每次开学都会紧张的很，害怕见到上学期刚刚见过的同学。 坐在教室里的时候我就会去左顾右盼，期待有个人能说上话，自己好 “不显得那么孤单”， 好一种 &amp;ldquo;belonging&amp;quot;的感觉。
当没人跟我说话的时候我就会开始很强烈的自我怀疑，是我没有朋友，没人喜欢我吗？是因为我代码写的不够好吗？觉得如坐针毡，内心戏一大堆，情绪非常沮丧。
课间休息的时候，跟之前的朋友说上话了，问问彼此最近都在做什么，插科打诨一小会儿，乌云就全都消失不见了，晴空万里。
然后我就在想，为什么我今天早上会这么沮丧？为什么我会有这么大的情绪波动？
我这么想，也不是想去压抑，或者控制，消灭我的情绪，而是更简单的 &amp;ndash; 我想知道我内心底层在渴望什么。
后来发现我是一个极其渴望别人认可的人，这种认可是很多方面的，我需要别人喜欢我，还需要别人觉得我厉害。
另：
最近也有在听《随机波动》，蛮好听的。但最好听的还是Bro峰的播客，可惜录得太少了。
把《得意忘形》里面所有的请何峰来的集全部掏出来听一遍，当听到何峰大喊“哇费曼写的太精彩了，看得我灵魂颤抖“一类的语句的时候，我就会也想拍桌子跺脚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年的总结👋🏻2023年你好！</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/bye2022/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:18:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/bye2022/</guid>
      <description>必然是考试期间拖延，才来这里写总结啊。今天是1月30号，好在还没到2月份，总结来的也不算晚吧。
最近看到的一句话，很喜欢：&amp;ldquo;I say no a lot&amp;rdquo;
觉得生活的快乐很多时候在于做减法 &amp;ndash; I need to say know so I don&amp;rsquo;t overstretch myself. If I have more than one focus, then it&amp;rsquo;s not a focus anymore. 不能，既要，又要，还要。
关于爱 今年很重要的一个收获就是一份感情。我和我的室友在一起了，两人磨合的还可以，也一起做了很多疯狂好玩的事情，也有一些小磕小绊。 谈恋爱很好。很自私的来讲，就是有人一起做很多事情（骑车，滑雪，登山，吃饭，喝酒，弹琴唱歌）。尤其是遇到了T这样多才多艺，性格稳定，原生家庭完整的男孩子，我真的好幸运。 同时，也是发现自我成长的过程。比如，如何去接受和处理他的情绪，如何去磨合，compromise，奉献和汲取达到平衡，包容对方。
谈恋爱是开心的，现在异地有一点点难，不过只有时间能给我答案。 觉得不好的地方也不是没有。我是一个很善于独处的人，一个人可以玩的很开心。还有就是，会觉得跟T在一起，世界开始变得略微受限 &amp;ndash; 毕竟要考虑另一个人的感受了。
我对自己未来的期待一直都是成为一个world citizen, 一直在学习，玩新东西，在不同国家生活，继续学习更多的语言。稳定的关系，从某种程度来讲也是一种枷锁 &amp;ndash; 毕竟对方可能不愿意拔根而起搬到其他国家。
编程！ 回看2022年，自己的编程水平还是进步了很多的！ 最骄傲的一件事就是写了www.coursefinder.ch (EPFL学生欢迎登录查看！我估计会留一个适用username，不影响实际情况的） 之前一直说frontend, backend, 写了这个小项目这才明白到底都是什么关系。也成功deploy了，甚至有人主动给我写邮件想一起搞这个小项目。
我来EPFL的一个很重要目的，就是慢慢上课，上课的同时认真的学习法语和编程，充实快乐。再次感谢父母给奠定的经济基础，我读书这么多年，没赚过几毛钱，好在爸妈也不需要我供养。
今天看到了 Neal.fun 这个网站上好多好玩的小项目，想把coursefinder写的差不多了的话，就写下一个！
编程最快乐的事情之一，就是自己可以做很多很多事情，实习脑海里的很多想法。拥有这样的能力是很迷人的感觉。 其实其他工程类学科也有这样的能力，比如化学制药，生物engineer一个新的assay，civil engineer 建一个新的桥，architect建一个新房子。但这些的feedback loop相对较长，从构想到实现至少几个月，多到几十年，而且需要多人合作。但是他们的结果也没有计算机产品这么ephemeral，坚实的多了。建筑师看到client搬进自己设计的房子里，也一定是幸福无比的吧。
法语 法语是有进步的！虽然进步并不容易看见。 还记得刚到洛桑的时候别人跟我讲话，我经常听不懂，现在已经听得80-90%没有问题了，法语打电话也是顺顺利利。今年连续通过了DELF B2和DALF C1的考试，2023年打算继续认真学习法语，考了C2，争取考一个高分。今年也是头一次用法语看完了长篇的小说，很是幸福。
学语言是很幸福的，进步是相对线性的，很少会觉得卡在一个地方。多学一个单词就是一个单词，多shadow一篇文章，就是听力进步一点。 感觉自己现在法语水平约等于我高中的英语水平。自己再push一把，就能把这个坎儿过去。
注意力 今年经常玩玩学学，有时候会坐不下来，坐不住。希望2023年用手机的情况少一点，少被dsitracted</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这一年以来的side projects</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:18:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2022/</guid>
      <description>这过去的一年半里面尝试了一种新的生活方式，就是在主业（上学）之外，试着做一些小的project，一般在3个月左右的小项目。
比如，2021年8月份决定要跑马拉松，所以练了三个月，11月跑完了马拉松。
比如，2021年11月份决定要考DELF B2，学了4个月，3月份考了B2。
比如，2022年4月份决定要考DALF C1, 学了4个月不到，11月考完了C1。
可能是高中保持的习惯吧，就是闲不下来，觉得时间很宝贵。
我妈经常会说，”你要学会什么都不做，放空很重要”，但是我做不到啊。我也有生活压力，我想在这里留下来，在欧洲找到工作，拿到身份，我做不到说很放松，像欧洲人那样放松。
如果我没有身份担忧，我也立马就会很放松的吧。
但其实总处在很紧绷的状态也不好，情绪有时候会在崩溃的边缘。
目前为止，除了项目会在结束的时候给我带来压力（比如临考试前两三周），其他时候都是一个很好的动力督促的作用。
我觉得很多人都会有一些想实现的事情，比如“我想变得更健康”， 或者“我想学会插花“，或者”我要学习数据分析”，
但是这个事情一定要变得更具体才行，要给自己设置可以自己考核的，答案是“是”与“否”的节点。
我的问题是想做的事情太多了，想弹写代码，吉他，滑雪，学法语，学日语，爬山，甚至想重新学织毛衣，学会下国际象棋。
如果让我自己放任自流，我就会每个玩一点，但实际上能够持续一段时间（比如100天）去做一个事儿，是比较好的状态, context switch的成本比较低一些。
如果给自己一个这样的小目标，能够收拢一点我的注意力。
最近法语可能要放一放了，还是想多写写代码。 碎碎念一篇啦。这几天过得有点难，随便打打字，放松下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暑假小记 &#43; 再开学</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/sept2022/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:35:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/sept2022/</guid>
      <description>国庆快乐！！
有了博客之后我发现，稍不留神就会断更。我上一篇已经是8月的事情了，转眼现在已经十月份。于是对于能够稳定、高质、高产的博主又多了敬意。
这是一篇短更新。
暑假 回看暑假，6月、7月忙于学期末的作业，考试。本来找到了心仪的暑假实习，无奈瑞士的签证没办法办下来，干脆破罐破摔，玩个痛快。7月去爬了山，看了环法自行车赛。随后来到布鲁塞尔，又从布鲁塞尔去到冰岛骑行3周。正事儿一点没做，玩倒是没少玩。在冰岛苦难没少受，经历也算是涨了点，体能也是。
写代码这件事 这个过程很像学吉他。吉他我一共买过三支，卖掉了两支，因为没入门，两次搬家时候都给卖了。2020年的时候，我第三次买，终于入了门。
学fullstack这感觉也有点像，2020年第一次尝试，2022年春天又试了一次，今年秋天终于算是有点理解了。也可能是CS的课越上越多，知识点逐渐融会贯通。
9月份一直在写一个小项目。每当写出来一个新feature的时候，理解了一个新的framework idea时候，就会激动的四处蹦跶告诉所有人。从写代码里得到的快感是之前学生物的时候没有体验过的，想到这点觉得弃生物从CS的决定无比正确。
bullshit jobs 之前度过了David Graeber写的Bullshi Jobs，不以为然。最近做的事儿让我觉得他写的也有道理。 一般bullshit jobs也不是完全的毫无价值，而是value delivery的方式极其低效，甚至非常内卷，都不是zero-sum game，而是negative sum game。
什么叫真正的“做自己” 最近越来越松弛了，不想参加的社会活动都不再逼自己去做了。前几天一个课友过生日要去洛桑市中心喝一杯，我拒绝了，也没有FOMO。放在以往肯定会患得患失。
我之前一直搞混 “做自己” 和 &amp;ldquo;在舒适圈” 这两个概念，尤其是在社交问题上。
如果为了一个目的（比如launch一个项目），需要做很困难的事情，那再困难，再不想做，也要去硬着头皮。
如果为了不明确目标（比如社交networking），需要做一些违背内心，结果无法衡量的事情，那大可不必。
create great things = you will find your own people
我好笨 在EPFL上课的时候经常觉得自己很笨。这时候一般我会安慰自己“我本科不是学这个的”，然后继续慢慢钻研某个概念。
大概都是熟能生巧的，跟中学时代解力学题是一个道理。那时候自己被别人认为是大神，无比聪明，但实际上就是做过类似的，做的多罢了。
坐下来，认真盯着个几个小时，都能搞明白。笨就笨呗，我认了。
道德底线 我活到现在只有一件让我后悔的事情，就是在真格的时候，我为了利益模糊了底线，伤害了一个同事。不能责怪在老板身上，因为如果我自己守住了，想清楚了，就不会做出错误的决定。
在国外经常能看见中国人加TA微信，在考试前一晚上还在问问题。这是unfaire game，因为非中国学生没有这个additional resources。每次看到都会心里膈应。
四中教的太好了，耶鲁教的太好了。自己作文里的每个词，每个字，都要是自己写的才行，那才可以坦诚的说，“这是我的”。
十月 感觉最近生活的很舒服，也比去年成熟了。在理想的方向发展。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cycling around Iceland 冰岛骑行记</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/iceland1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 13:56:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/iceland1/</guid>
      <description>This post is still in progress&amp;hellip;apologies if the page takes too long to load, I will compress the photos in the future.
From July 21st to August 7th, Thi and I bikepacked around Iceland, in total we rode 1553.29 km.
Here are the maps. I tried to find some existing online tools that would showcase our GPX files entirely, but Google is the one that works somewhat decent and it only shows half&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPFL vs Yale</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/epfl_vs_yale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:31:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/epfl_vs_yale/</guid>
      <description>This is a post in progress&amp;hellip;I decided to post it anyways to motivate myself to finish it.
I get this question often &amp;ndash; how does EPFL compare to Yale? It&amp;rsquo;s quite similar, yet different if you look closely. Yesterday was the last day of my first year at EPFL, and I&amp;rsquo;ve gathered some observations to wrtie this article.
General geography and my experience Yale &amp;ndash; I did my bachelor&amp;rsquo;s here. It is a private uni located New Haven, Connecticut, USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客一年纪 -- 反省最近生活(in Chinese) </title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/may_2022_reflections/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 18:31:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/may_2022_reflections/</guid>
      <description>变老时，时间不断加快。我曾经认为“一年”是个算长的时间单位，但现在经常觉得赶不上时间。明明昨天还是二月份，这就已经接近五月底了。上周洛桑很热，26度，骑车去学校背后会浸渍一层薄薄的汗，湖边的小虫也成团地热闹着。跑步的时候会一不留神就会撞近一团飞虫里，黏在皮肤上。
其实我是蛮快乐的。只是觉得夏天来得太快，冰川消融的太厉害，父母老去的时候我也不能在身边。我家的两只小德文猫已经做了爸爸妈妈，生了三胎，一共9只，而我一次都没有见到。我们家新添的两口子人，两只50公斤重的罗威纳犬，我也只是在微信视频里见过。我2020年1月19日从北京飞到肯尼迪，已经过去了857天了。
所以最近感到更多的是对命运的无力，觉得头上顶着这本红色护照，压得我喘不过气。室友说：我考完试立马飞回科罗拉多家里。这一句简简单单的话，我听得眼泪都快掉下来了。为什么我不行？为什么我要被剥夺这样的权利？我大部分中国朋友也都被困在世界各地，互相支撑是仅有的慰藉了吧。生活在民主国家的你们，又怎么能理解得了呢？。
但是我要继续热爱生活。我要游泳，爬山，跑步，骑车。我要大口吃我的冰镇西瓜，在夜晚的篝火旁歌唱，在山间的露水里等待日出，亲吻我的爱人。我要频繁的跟爸妈视频聊天，要无所顾忌的写博客，要认真的告诉我的朋友们，我好爱他们。
我写这个blog是因为自己的确有写作的欲望，但也是倾诉，渴望被理解。如果你在读的话，告诉我一声好吗？
blog 一年反想 2021年5月我写了第一篇文章。现在是2022年五月底了。
我很高兴的。我还在写，这就够了。吉（棉）他（花）我也有在弹。跑步也有在跑。山也在爬。生活变又不变。我在EPFL上了一年学了。我开始走扁带，法语说的更好些了，开始骑车，开始谈恋爱。
我写作是很情绪性的，一定要听着写略微悲伤的歌曲才能挤出几句话来。所以blog写作也不是硬性给自己的规定，“每周都要坐下来写点什么”，反倒是这样才能走得长远。
曾经很羞耻于其他人会阅读我的博客。是一种“又想让别人看”，又觉得“好丢脸”啊的奇怪心态。我想来想去为什么，最后发现，是我在接受自己上面有障碍，不能接受别人不喜欢我，认为我写的不好。我还是总希望自己在别人眼中显得很“厉害”，好幼稚。
对我而言，生活的诗意在于每天有空做一点喜欢的事情。写作的时候专注而开心，慢慢积累下来的成果翻看时会很成就感，进步也好，持平也好，退步也好，都不重要。
我就是不想让日子没有痕迹的流逝。我想到80岁的那一年还能打开我的日记，看到我2022年5月24日，我23岁，晚上做了咖喱饭，米饭煮的很成功，没有糊锅。
接下来，我打算对博客的tech stack进行一个更新。现在是由hugo为基础的static page，搭在github上，用markdown编辑。我总体是比较满意的，毕竟现在积累起来内容了，下一个版本就想有更多的可控性。大概率会react上自己去设计吧。
出我意料的是，写这个博客一年，有些朋友读了之后会来鼓励我。每次有人用告诉我说“我有看你的博客”，我都会真的在房间兴奋地大叫出来，大叫！真的好开心，谢谢你的阅读。
总的来说，就是一年后，我完全没有 &amp;ldquo;how starting a blog changed my life&amp;quot;的深刻感悟。就是很简单的，“我有坚持一件事情做一年，我很开心，我要继续” 罢了。
恐怕是要过平凡人的一生吧 这点我意识到的太晚了。或许意识到的更早一点就好了。
从小还算一路顺利，四中，耶鲁，走上了“神坛”，觉得自己这辈子要过的极其精彩，成为风云人物，要成为赫赫名医或者在商界披荆斩棘，光芒四射。一直身上觉得很有压力，也很有动力，的确我的生活非常精彩。
直到有一天，看到朋友们纷纷都去了大投行或者大互联网厂，在曼哈顿或者硅谷风生水起，顺利的走上了更高的台阶。自己还在四处漂泊，还在读研，突然觉得自己好像也就是一个普通人，就是很平庸的。我可能也会结婚，也会在哪个小镇安定下来，也会在一家公司供职十几年，也可能创业开家小酒馆。但我已经不再想“我要如何如何改变世界”，而是说“我做的这件事儿，自己喜欢，对环境有益，能让身边的人开心点，就可以啦。”
高中的时候，我极其笃定，过于笃定地，以为23岁的我会在美国的某个医学院开始我的M.D.道路，会每天把脸埋在病理和组织学的砖头里，会骄傲的穿着白大褂，带着听诊器见习。但这并没有发生。我花了很长时间才从这样的转变中走了出来。我一直很纠结“什么是适合我的”，我是因为真的“不想当医生”，还是因为面对枯燥的pre-med败下阵来，看到折磨的申请季而发矗退缩。很长时间都放不下。
但无论我如何拷问我的内心，都无法找到答案。答案明明不重要。生活就是在或满意或不满意的决定中继续前进。不满意就试着改变就好了。
在耶鲁的本科生，读研究生的很少，因为耶鲁两个字足以敲开任何公司的大门。我以前会感觉自己“没有打好手里这幅牌”，没留在美国，没有排H1B。但现在才发现生活把我待到了最适合我的地方。或者是说，人适应性很强，总是能给自己的环境做出解释。其实也想过留在美国找工作，想过去哥大读研，但恐怕真的是对大山和法语的向往把我带到了这里。本科学了evolutionary biology我一点不后悔，感觉在了解自然的秘密。研究生时候开始学写代码，创造的乐趣实在是难以匹敌。
我2018年在走换勃朗峰徒步的时候，有一晚上宿在意大利境内的Coumayeur旁边2500米高的一个hut，Rifugio Bonatti，直面Mount Rosa的意大利侧，白色的冰川在8月份的夜晚反着肉红色的光。那时，我心理默念“我一定要再来这个地方”，这不！感谢生活。
西雅图 去年5月我在西雅图住，尽管我只待了短短5个月，那却是一个改变我人生的地方。在那里遇到了好朋友TC，第一次爬了alpine级别的雪山，无数次的开车上I-90到Mailbox peak去跑步，去了三次Olympic National Park, 面对太平洋茫茫无际，想象北京的模样。沿着Fremont的Burke Gilman Trail跑步，小径上的气势逼人的加拿大鹅，Gas Works Park上人们一起享受落日的场景。历历在目。
前几个日子TC跟我说，要出发去阿拉斯加了。我真的好为他高兴，能慢慢地，稳步地像更高的山，在更有趣的alpine terrain探索。我让他给我发了些收拾行囊时的照片，看到熟悉的ice axe, crampons，我能重新感到那种激动。很庆幸有这样一个朋友也能理解爬大山的乐趣。Alpinism学问太多了，能稍稍有所体会我已无比知足。更幸运的是，我妈妈也能理解，我跟她讲起在坐火车在Chamonix下车时空气感觉都不一样，她也理解，毕竟是爬过梅里雪山的人。
一定会再回去看看!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2022 Reading Records </title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2022reading/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 21:18:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2022reading/</guid>
      <description>How delightful are those fresh, untouched pages!
The pleasure of reading is multiplied during exam periods. Everything seems fun when compared to reviewing(alas how I started this blog!) So here I am, happy to be back with 2022&amp;rsquo;s reading record.
I like both fiction and non-fiction. Non-fiction is not immediately &amp;ldquo;useful&amp;rdquo;,and thus it is looked-down by some of my more career-oriented acquitances. But it teaches us so much about life. Biographies and history are bounded by the limits of real events.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cycle around lac léman!</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/tourdulacleman/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 09:56:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/tourdulacleman/</guid>
      <description>Shanghai, one of the most prosperous city in East Asia, has turned from a buzzing metropolitan to an dead city overnight, with all its citizens trapped inside their apartments facing various challenges, such as food shortage and the complete void of medical care. This diastrous situation is undoubtedly and irrefutably caused by the bad management of the government. Exactly what happened inside the government, and what was on the mind of the leaders, I shall not know.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 things that I absolutely love (not in the order of importance)</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/100things_that_i_love/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 18:53:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/100things_that_i_love/</guid>
      <description> hot black coffee long run scenery ride learning a new song on the guitar holding loved ones talking to my best friend laugh laugh till my stomache hurts a good book sunset sunrise midnight walks fresh powder bluebird skiing singing talking to my mom 鱼香茄子(a chinese dish) reread a good book, and reread new uploads of my favorite youtubers wasabi peanuts gouda cheese 新荣记的所有菜 staying home my cats hanging out with dad slacklining coding learning french learning japonese music figure skating watching figure skating chia seeds mango new episodes of favorite podcasts mountains playing soccer badminton rock climbing mango durian bike my garmin fenix 6s ring (jewlery) the Revenant (movie) mango sticky rice James bay&amp;rsquo;s &amp;ldquo;let it go&amp;rdquo; Hyukoh band (Korean) slackline   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>March Reflections -- becoming mature(?), love, project update</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/march2022/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 18:31:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/march2022/</guid>
      <description>Hasn&amp;rsquo;t got a chance to do deep reflections. Today is actually April 6th, and I am in the backseat of a car on the way to Zermatt for James Bay&amp;rsquo;s concert. Outside of the windows, the always breathtaking Swiss alps fly by, rain drops knock heavily on the windshield, and I feel like it&amp;rsquo;s a good time to dump my thoughts.
 &amp;ldquo;It is not our abilities that show what we truly are.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s there to reflect about 2021?</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2021reflections/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 23:04:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2021reflections/</guid>
      <description>I often feel like this blog is a quite lame. My essays are dry and uninteresting, reflections scattered and shallow. I feel embarrased putting it on instagram or linkedin, but I also desperately want people to read it and tell me what to improve. I shall persist, because there is no other way.
 One of the biggest things holding people back from doing great work is the fear of making something lame.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passages that I enjoy</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/recentquotes/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 22:40:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/recentquotes/</guid>
      <description>I sometimes find my words lacking the power, the forcefulness that my emotions carry, so out of laziness, I borrow others&#39; words. These are some recent ones.
On dressing up for the male gaze (from Neapolitan Novels)  In recent years I had begun to be interested in fashion, to educate my taste under Adele&amp;rsquo;s guidance, and now I enjoyed dressing up. But sometimes &amp;ndash; especially when I had dressed not only to make a good impression in general but for a man &amp;ndash; preparing myself (this was the word) seemed to me to have something ridiculous about it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我也有进食障碍</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/eatingdisorder/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 18:37:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/eatingdisorder/</guid>
      <description>这么敏感的事情，说到底还是要用中文来写。
Disclaimer: 以下内容只是分享个人经历，如果你有同样的困扰，一定要及时找专业的医疗服务。
什么是进食障碍？ 进食障碍（Eating disorders，ED）指以进食行为异常、对食物及体重和体型的过分关注为主要临床特征的一组疾病。 神经性厌食的主要特征是患者用节食等各种方法有意地造成体重过低，拒绝保持最低的标准体重；而神经性贪食的主要特征是反复出现的暴食以及暴食后不恰当的抵消行为，如诱吐、滥用利尿剂或泻药、节食或过度运动等。
绝大部分国人其实对进食障碍完全没有认知，或者有不正确的，偏颇的认知。ED是在DSM-5精神疾病诊断手册里的，有明确的诊断标准，严重可以危及生命的疾病。进食障碍患者以年轻女性为主（男性也可以获得）。常见的些症状为：体重过低，停经，子宫内膜薄，严重的可能导致掉头发，心脏骤停（心脏肌肉过薄），猝死等等。
什么时候开始的呢？ 自己第一次有“减肥”意识的时候，是初一、初二的时候（2010年左右）。这么一想我受到ED困扰已经超过10年了。
最开始的时候只是有意识的控制饮食，比如中午去食堂吃拉面的时候不会吃完（尽管自己还没有吃饱）。后来开始很严格的拒绝一切零食，甜食或薯片都全部戒掉。晚饭会不吃主食，只吃一个苹果，两口菜。要知道我那时候都不到14岁啊，正是长身体的时候，月经也非常不规律。其实我爸妈当时也会劝我多吃些，说“你本来也不胖”，但由于并没有过于严重，加上我爸妈没有对ED的认知，并没有带我去寻找医疗上的帮助。
几个有印象的片段：
 去Subway买三明治的时候，会只买蔬菜+奶酪的三明治，然后什么酱都不要，避免肉和酱里的脂肪。 在食堂的时候，尽量比所有小伙伴吃得少，并因此而感到开心。 家里有一个正常大小的勺子，每次吃饭只吃两勺。 会大量的喝水来避免感到饥饿。 高中的时候会开始通过过度运动减肥 &amp;ndash; 这也是我长跑训练的开始，其实一部分是自己喜欢，另一部分是为了减肥。  最糟糕的时候 生理上的时候，最瘦到了85斤左右（164cm), BMI = 16 是比较严重的体重过轻了，月经不规律，贫血。
记得初中的时候，有一次见到一个别的班同学家长（该家长认识我，但我们并不熟），她非常突兀的问我“方亦圆，你体重多少啊？” 当时对我简直是当头一棒。我知道她肯定觉得我过瘦了，但我自己不以为然，还很感到骄傲。初中班主任有时候会觉得我脸色不好（泛白），会因为这个事儿跟我妈打电话。
高中的时候吃饭规律些了。那时候开始认真的跑步，对什么是健康的饮食也有一个更全面的认识，开始逐渐以强壮为美。但是脑海里还是经常会被ED困扰，花大量的时间计算卡路里，担忧自己是不是胖了。
曾经收到的侮辱和鼓励 收到的侮辱，大多是来自男性有意或者无意的调侃。比如谁说一句我平胸啊，谁说一句我腿粗，我都会非常敏感。甚至和一位男性友人出国去海边玩，当时他审视我穿泳衣的那个表情，我至今都记得。
后来到大学也受到很多鼓励。尤其是来自于Ex的鼓励，他带我训练上坡，去健身房，让我多吃肉，鼓励我变得强壮，会因为我跑步跑赢了他而为我骄傲。也和其他三观很正的男生谈恋爱，让我对自己的身体有了更加积极，正面的认识。我现在依然很大量的运动，依然很小心地吃饭，但是不再是为了减肥，而是为了保持一个良好的身体状态，强壮而充满能量，去支持我做想做的事情。
身边的人 从大学以来，身边我明确知道有进食障碍的，至少有6个人，有的甚至非常严重至掉头发。后来有的人慢慢走出来了，甚至跟大家分享自己生病的过程。有的人仍然饱受困扰。我之所以说这个，是想让大家知道ED非常普遍。如果你得过，在恢复中，也请多对身边的人有一些关注。
如何慢慢变好 首先还是要去看医生或者心理咨询，听专业的。下面说几个对我尤其有帮助的
  社交媒体取关
曾经的我也是关注了很多VS模特, 健身博主之类的。但其实他们所发布的照片都是经过大量处理的，他们也有利益关系在内，所给的建议多不符合实际生活场景。尤其是微博、小红书上PUA的那些博主，更要取关。
  暴食的源头在于禁食
压抑久了都会爆发，所以这一切的关键在于不要压抑。但这个过程很复杂，需要慢慢解开心结。
  了解这个社会对女性的变态期待
一个男性，只要工作事业有成，胖瘦与否，好看与否，都无所谓，这就叫特权。而中国这个社会对女性太过苛刻 &amp;ndash; 你要是母亲，你要是爱人，你还要是有事业的人。但其实最重要的只有一条 &amp;mdash; 你的工作能力，能否独立养活自己，这才是最重要的。
  未来 &amp;ndash; 只能共存 我并没有完全从ED中恢复，我也不知道自己能不能完全恢复，和食物保持非常良好的关系。但是会努力，如果fall off the wagon之后会重新再上路（comme on dit en francais &amp;ldquo;rebondir&amp;rdquo;)。认真的与食物相处，让更多的人知道和关注这个疾病，大概就是我努力的方向吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>November Musings</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2021_11_musings/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 23:22:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2021_11_musings/</guid>
      <description>Have been busy this month, so I am just sharing a few things that I find interesting:
Sports in which women can be better than men When watching the 2020 Tokyo Olympics, I wondered if there is any sport where women perform better than man? Turns out there are a few: diving, equestrian, riflery.
Recently I learned two additional sports in which women can be better than men, although not consistently and not on average.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falling Off the Wagon -- how to run a marathon</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/onfallingoffthewagon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 17:55:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/onfallingoffthewagon/</guid>
      <description>Running past Sagrada Familia, Gaudi&amp;rsquo;s work is just mesmerizing.
In August 2021, I signed up for the Barcelona marathon with one question in mind &amp;ndash; I just want to know if I have the willpower to do it again. I&amp;rsquo;ve amped up my milage significantly since then, over 200km for the past three months. I just finished the race in 3 hour 40 minutes (still short of BQ time, but that&amp;rsquo;s the next target!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Climbing the Mont Blanc (with photos)</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/montblanc/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:44:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/montblanc/</guid>
      <description>The alps from high up
I sometimes question my motivations to do things &amp;ndash; Did I run the marathon in order to post on Instagram? Did I climb the mountain to impress people on Wechat? Sometimes during my long runs I would compose the Instagram post in my head and imagine all the likes I will gather. I dislike myself for doing things to win the admirations of others, but I do, until this Mont Blanc climb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 month in Switzerland</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/1monthinsuisse/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 08:50:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/1monthinsuisse/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s not one month yet but I just couldn&amp;rsquo;t wait to update on life in Lausanne.
My first impression after landing into Geneva airport was &amp;ndash; damn, I forgot how beautiful this country is. Switzerland is the perfect example of why God is unfair &amp;ndash; he simply spoiled the Swiss. I rented a car from Geneva, and even the drive was so enjoyable. Move-in was easy, and I settled into my new apartment in no time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer in Seattle</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/summerinseattle/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 19:23:20 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/summerinseattle/</guid>
      <description>August has been busy &amp;ndash; hosting friends, solo backpacking, flying to NYC on a whim, clearing out my belongings &amp;ndash; and amid all these, inevitably, summer has come to an end. Two days later I will leave the country that has welcomed me for the past five years, maybe for a couple of years, maybe for forever.
Often, I feel like my life is a little too dazzling. 2016-2021 are undoubtedly the craziest years of my life so far.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读石黑一雄有感</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/readingishiguro/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 21:46:01 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/readingishiguro/</guid>
      <description>In those early months, we&amp;rsquo;d somehow developed this idea that how well you were settling in at the Cottages - how well you were coping - was somehow reflected by how many books you&amp;rsquo;d read. It sounds odd, but there you are, it was just something that developed between us, the ones who&amp;rsquo;d arrived from Hailsham.
    The earlier years &amp;ndash; the ones I&amp;rsquo;ve just been telling you about &amp;ndash; they tend to blur into each other as a kind of golden time, and when I think about them at all, even the not-so-great things, I can&amp;rsquo;t help feeling a sort of glow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruminations of Travel</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/ruminations_of_travel/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 14:02:05 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/ruminations_of_travel/</guid>
      <description>There is a Chinese aphorism that says: &amp;ldquo;读万卷书，行万里路&amp;rdquo;, whose literal translation is &amp;ldquo;read 10,000 books and travel 10,000 miles.&amp;rdquo; So far the odomoeter of my Honda says 66,429, but I am no where near 10,000 books (a feat that I don&amp;rsquo;t even attempt to achieve). Still, some recent readings have inspired me to think more about the relationship of traveling and reading.
A voyage has well-defined benefits: expanding one&amp;rsquo;s horizon, bonding people together, boosting local economy etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>童年·北京·碎片</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/childhood_memories/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:21:20 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/childhood_memories/</guid>
      <description>IKEA 宜家的快乐有好几种。
一种是一年一次的，和妈妈去逛宜家。最早，宜家在北三环三元桥旁，大半栋楼都是宜家的，一层还有一个大中电器。等我小学时，宜家就搬到北四环了，黄蓝色的楼，像超大号天降集装箱。如果去逛宜家，那就是早上10点到下午4点，满满六小时的快乐。
宜家有神奇的力量，能够让你忘记书包底部只有79分还需要家长签字的试卷，也能让你忘记第二天早上痛苦的钢琴课。你可以装模作样的背着那个黄蓝色的大袋子，一个样板间一个样板间地仔细玩过，简直就是巨型翻斗乐。见到上下床就要爬上去，见到摇椅也要上去坐坐，两个人都逛累了就躺在床垫区，闭上眼睛休息5分钟。更别提无数的毛绒玩具，闹铃，锅碗瓢盆被单被罩。小时候只是不理解，其实向往的不是别的，而是柔黄色的灯光，簌簌的床单，花里胡哨的贴纸，是无忧无虑的家。
另一种是一周一次的，从邮箱里收到宜家的小册子。我家从来不定报纸杂志，我也没什么富有情怀的笔友，所以唯一还想着我的就是宜家。宜家的宣传小册子每周一本，是装在塑料袋里，正方形全彩，油墨印刷。当我知道这宝贝之后，就死缠烂打让我爸给我复刻一把钥匙。我家邮箱在最左上角，我小学时候矮，看不见邮箱里面什么样，只能垫着脚去摸。如果放学回来摸到了，那就是实体的快乐，每次埋三节楼梯地冲上楼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021阅读记录（持续更新)</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2021reading/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 10:11:09 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2021reading/</guid>
      <description>Normal People 5/5
年轻人的爱情故事，发生在爱丁堡。极其细腻真实的女性视角，性格鲜明稳定的两个主人公，恰到好处的情节发展和叙事设计。Sally Rooney已经被各大媒体夸奖一番了，但她的确deserve the reputation.
  The perks of being walllpaper 4/5
本来为了上课读的，但是最后也没上那门课，作为YA不算糟糕。
  Golden Compass 1/5 我现在读Fantasy不行，如果虚构世界逻辑不自洽，名字太多，会成为严重阻力。
  The absolutely true diary of a part time Indian 3/5
YA， 关于美国原住民的，里面描述的困境非常真实，男主角要每天走路2个小时才能上学。
  Ghost 2/5
YA， 为了上课看的，讲的是一个男孩用田径逃离生活困境。
  The ride of a lifetime 5/5 作为商业自传非常优秀了，讲述了Robert Iger如何从NBC一个跑腿的小哥走到Disney王国的CEO。虽然没有Philipe Knight在the Dog Shoe里的幽默，但是情感真实，叙述充满细节（比某某《价值》和《Principles》好到哪里去了）
  The School of Life (alain de botton, love it）5/5
久仰de Botton先生大名，果真条理清晰，行文流畅。对于一个不太看哲学的人来讲真的非常合适，解决了我很多想不明白的问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年后重读《呼啸山庄》，以及反思我所收到的语文教育</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/wutheringheights/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 15:22:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/wutheringheights/</guid>
      <description>Oh what shall I say, and how should I even start?
重读呼啸山庄   Sometimes you encounter a story so good that you avoid seeing its film adaptations, for fear of lending unfitting faces to your beloved characters, for fear of impressing unrefined contours on your precious valleys.
有时，你遇见一个故事，它的文字如此充满深情，以至于你努力回避一切它所改编的影视作品：因为你害怕，那拙劣的画面，会给你所珍爱的人物套上粉饰的面具，给你脑海中的绵延山谷印上粗糙的轮廓。
 这是我读完呼啸山庄的感受。我难以想象有任何的影视作品可以do its justice。
我还隐约记得小学5年级时第一次读《呼啸山庄》的场景，人民文学出版社名著名译系列，那个书皮的模样我都还记得。我当时也是狼吞虎咽了这本书，对它的印象在于人物关系的复杂，叙述角度的巧妙，情感之刻骨铭心。2021年重新想起的时候，脑海里只记得希斯克里夫和凯瑟琳两个人，而且记得有好几个凯瑟琳和希斯克里夫。《呼啸山庄》的英国自然环境设定，宗教隐喻，封建社会的家庭关系，远超过小学五年级我的理解能力。当时可以理解为看个热闹。
我花了两天没日没夜的重看了一遍《呼啸山庄》, 可以用devoure这个英文单词来形容了。合上最后一页的时候，感觉身子在椅子上，而脑海还在19世纪的英国乡下。震撼，超越自然的情感，难以名状。Virignia Wolf 在一篇Critique里面说到同样的情感：So intense is our absorption that if some one moves in the room the movement seems to take place not there but up in Yorkshire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s wrong with Airbnb&#39;s slogan</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/airbnb/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 13:08:43 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/airbnb/</guid>
      <description>Airbnb 有一个slogan, we believe anyone can belong to anywhere.
我听了感觉不太对。Harold Bloom说过, Expanding the Western Canon is eliminating the Canon, 因为Canon 本身就意味着选择和舍弃。Belonging anywhere means anywhere is the same. 人能适应任意环境，要不人都是白纸，要不所有环境都一样。
&amp;ldquo;Belong&amp;rdquo;，不仅是找到一个合适的房子，更是找到新的生活方式，学会语言，熟悉食物，交到朋友。这一切都需要时间和努力。
如果一个人哪里都能适应，这个人可能比较generic，没有什么特别的爱好。比如热爱滑雪的人，最多能外派在开罗几年，但他能真正心安理得地移民那里吗？比如戏剧狂魔，能够忍受北京表演艺术贫瘠么？如果是真的吃货，他能呆在柬埔寨这样的国家么？（当地食物很难吃，其他国家的食物也没有）当然，如果这个人只刷刷tiktok 看看 netflix，那只要不去朝鲜，就都能适应吧。
如果一个地方，可以让所有人适应，那这个地方肯定也是毫无特色。这个地方所有人都会讲英语，设施都极度方便，生活成本适中，人们都友善而包容，听起来不太现实。纽约是很包容，但你需要能接受地上的老鼠和疯狂的节奏。瑞士是很干净，但你要能忍受他们的高傲和闲散。日本是极度友善，但除非你日语流利还有副亚洲面孔，你总会被特殊对待。我很好奇什么样的城市，才能让所有人都belong那里。
总体来讲，就是我不同意Airbnb这个愿景。我相信旅行的意义，Airbnb应该让旅行变得更加有意义 &amp;ndash; 让人们消除偏见，欣赏彼此；但所有人都可以适应所有地方，这个太夸张了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>触摸这座城的每条街道 -- New Haven跑步指南</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/runninginnewhaven/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 20:09:38 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/runninginnewhaven/</guid>
      <description>纽黑文以两件事著名：耶鲁和高犯罪率。具体犯罪率有多高我很难说一个准确数字，但的确三天两头收到学校armed robbery, bulgary, sexual harassement的邮件警告，还是很吓人的。
但纽黑文这座城市还是比较适合跑步的。我四年下来在纽黑文可能跑过上千公里，在这里列举几条常跑的线路，给要搬到这里的朋友们一个小小指南。这些路线均从Grove St和College St的交界处开始和结束，实际情况可能需要大家自己调整。整个East Rock地区也相对安全，只要避免Dixwell西侧，Amistad 南侧，Orange的东侧，自己提高警惕就不会有太大问题（我四年基本每周跑4-5回，没有遇到过令我害怕的事情）。还是建议大家带上手机，不要闯红绿灯。
有些人会抱怨美国的生活单调而三点一线 &amp;ndash; 食堂，实验室，宿舍。我会说：出去跑跑步吧，看看这个城市。跑的多了就对这个小城的每条街道有一种特殊的感觉 &amp;ndash; 哪个院子里种了桃子，哪个街角有玉兰花，谁家房子有着漂亮的French Window &amp;ndash; 都记在心里。跑者也大多友善，见面会说morning，会互相微笑点头，也是一种鼓励。小城的春夏秋冬，阴雨风晴都历历在目。一个音乐家有着更灵敏的耳朵，能听出和弦细微的变化和鼓点的精巧设计。一个小镇跑者对这个城也更加敏感，闭上眼睛都能回想起一个街角的样子，能感受到春夏秋冬的温度湿度。跑者会觉得纽黑文变小了 &amp;ndash; East Rock也没有那么远嘛，Lighthouse 也可以跑过去的。同时她又会觉得纽黑文变大了 &amp;ndash; 每条道路都载着无数的细节，心情和时光。
1. East Rock Summit: &amp;ndash; 我最喜欢的路线 长度： 5miles +
难度： 7/10
危险程度： 3/10
路线描述： Orange St跑到头后右拐，进入English Drive旁边的trail，右手靠河，左手靠马路，非常优美。在看到棒球场（一大片草坪）之后左转，跑上柏油路，然后就沿着柏油路一路向上就可以。1.5mile之后遇到一个红色的围栏，从围栏两侧过去后左拐继续向上，再有1mile即可达到East Rock Summit。如果晚上6点以前去的话基本上能看到1-2个人，周末人更多。
亮点： 野生动物，除了常见的花栗鼠，松鼠以外，还可以经常看到鹿，各类鸟。
注意： 此条路线有较高的提升（将近300米左右），跑上坡对于大部分没有经验的跑着会非常痛苦，是很好的训练。除非跑的很快或者天气很凉，否则建议带一小瓶（300ml即可）的水。
2. Med School Loop: &amp;ndash; 可以people watch的路线 长度： 5miles +
难度： 5/10
危险程度： 7/10
路线描述： 穿过耶鲁的中心Cross Campus后左转，沿着York St一路向南跑。跑到George St会遇到Walgreens，从桥下穿过后继续向前。跑到Medical School旁边后，左转进入Cedar St，继续向前路过Blue State Coffee和Amistad Park, 然后在校园最南端的Amistad Building前左转。如果累了可以去Amistad Park小坐一下，这里是耶鲁少有的没有流浪汉的公园，非常新和干净。沿Amistad St跑200米后左转，进入Gold St，左手边是新开的luxury apartments，之后再左转，从Yale Psychiatry Hopsital旁路过，回到College St, 沿College St向北跑。这是可以选择一路沿College St更快的回到校园中心，或者沿着George St右转800米后跑到Orange St上，再沿着Orange St向北。 亮点： orange st上有许多可爱的小商店和餐厅，看看橱窗就会很开心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再来东岸 -- NYC和New Haven行记</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/newyorkjune/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:41:37 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/newyorkjune/</guid>
      <description>Shock 纽约之前的这一个月，我一半是在山里度过的。人在4000米的雪山上躺着，耳边的声音 &amp;ndash; 就是没有声音。雪山寂静，山脉延延，空气都凝冻起来，很慢很慢。
所以当我从Uber中下车，一脚迈入42街时代广场的时候 &amp;ndash; 我下意识的皱了皱眉头。大巴从旁边吐着气开过，路边穿着玩偶外套的人们招呼着游客，地铁气孔向地面呼呼的吐着气，周围大厦的空调机轰隆轰隆。这感觉就像耳机音量调大的过快，吓了一跳。
见老同学 这次回纽约的一大目的是见几个朋友和老同学。高中时候统一的校服和反复的日程遮盖了大家的性格特点和爱好。大学四年的任意发展，让所有人的棱角和奇怪的点变得更加尖锐。
比如一个同学，曾经很喜欢美女和美食，现在更努力地喜欢，隔三差五的来纽约。另一个同学，原来嗓门很大很社会，现在嗓门更大了。是不是还那么社会？我不知道。原来很学术的朋友，现在还是很学术，不过似乎在摸索着生活的可能性，尝试着新鲜事物。
现在看来大家都还是善良的人，苦于看不清未来的路。有些人已经没有那种“少年心气”了，对事物多了一些愤世嫉俗，看着有点可惜，但又觉得这过程大抵也发生在我的身上吧。
跑在纽约 我每到一个城市，如果时间不太紧凑，都会去跑步。
跑步的过程就像灌下一口浓缩的城市。我观察地铁里的黑人妈妈是用什么样的stroller（婴儿推车），卖烟酒零食的小卖铺老板在看什么电视频道，街角的小花坛里种着哪些灌木。我估摸人们买花的频率，偷瞄他们腰上挂着的badge（胸牌），解读他们小臂上的纹身。空气的质量，温度和湿度，地面的干净程度，居民们微笑的频率 &amp;ndash; 没有什么比跑一趟步来的直接。
我在下午三点半，系上鞋带出了门，从42街沿着Hudson River跑到了86街，穿过上西区，再沿着中央公园一路往下城跑，跑回了42街。就这样在将近90F(32C)的天气里跑了6.1英里。
可惜纽约不是跑者的城市。160万曼哈顿居民分一个3.41平方公里的中央公园，还要被马车，游客，热狗和冰激凌推车瓜分。路跑也不是个选项 &amp;ndash; 街道尘土飞扬，鸽子争夺着地上的披萨饼，人一半时间在脚手架之间穿梭。一般一个城市雨过是最宜人的跑步天气 &amp;ndash; 晴天潮湿而清凉。然而曼哈顿下雨过后，扬尘变成溅起来的泥水，溅到小腿上有点难受。除非你住在上东区或者Rooselvelt Island，否则要从许多行人中穿过，还要躲避路边的餐厅，跳过支棱出来的广告牌。
但跑者不是轻易言弃的一群人，看看Casey Neistat就知道了，我连续两年抽签NYC Marathon也都没有中签（10%的中签率，每年近10万人报名）。想跑肯定是可以的，就是要起的早些罢了。
见老教授 &amp;ndash; 请不要是最后一面 第四天我受邀去教授家拜访他。开车路上的时候看到了一只被车碾过的刺猬，还活着挣扎着。他倔强的扭曲着，想要移到路边。我看到第一眼，眼泪立马就留下来了。我们凭什么？凭什么我们开着钢铁巨物，任意践踏其他的生命？我气愤又难过，立马把车停到了路边，打上双闪，下车。但等我走过去的时候他已经不行了，我就蹲在路边哭。一个骑自行车的人路过，跟我说&amp;quot;what else can you do?&amp;quot; 然后就骑走了。
目前为止我还没有撞到过任何动物，我希望这个track record能继续下去。我希望我永远会为鸟和松鼠而停车，永远尊重自然和环境。
老教授家在Hamden，一条街道邻里都是耶鲁的教授，医生和学者们。教授是个Naturalist，照顾着一个很大很精致的花园。见到他时，他比我印象中要虚弱些，穿着一个沙滩衬衫和大短裤，跟我骄傲的介绍他种的草啊树啊。还见到了老教授的妻子，很是优雅的老太太，挺拔而温柔。
我跟教授聊了很多有的没的，但有几件事儿让我印象深刻。
 “Yale screwed me over”  他是1968届耶鲁本科毕业。他说，那时候耶鲁有很多追求财富和权利的人，会不惜代价的进入这些圈子的中心（现在更是如此啦）。由于身边很多人都是这样，他也“觉得”自己必须是这样，扭曲了他的价值观，让不再是自己。&amp;ldquo;Luckily,&amp;rdquo; he said, &amp;ldquo;these people are more often concentrated in the Econ and Poli-Sci department, and not in the Ecology and Evolutionary Biology department. You know what the ecologists are like.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到底该如何与微信、Instagram相处？</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/socialmediadilemma/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 10:12:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/socialmediadilemma/</guid>
      <description>这个问题困扰我很久了，到目前没有很好的解决办法。关于社交媒体的讨论很多，但并没有可操作的，值得操作的指南。 我常用的社交媒体就两个，朋友圈和Instagram。朋友圈我很长时间保持一天刷一次的频率（现在放纵很多了），Instagram我至少有两年都没有用过，现在又重新用回来（也很频繁）。
我不太喜欢自己用手机的现状，希望有所改变。
问题 1. 是所有的认识的人都值得keep up with么？ 以前微信高峰时好友有1300+，还曾经很愚蠢的引以为傲。现在我见一个想不起来是谁的就删一个，毫不留情。目前也没遇到什么问题，没有人反过来质问我为什么删掉他。不光如此，谁的朋友圈让我感到厌烦，我三下点进去“不看他”，再无fear of missing out。
Taylor Swift的歌里唱过：A friend to all is a friend to none。大部分人我都不想花能量维持一种友好的关系。如果你找我询问些什么，请我帮个忙，我必努力应答。但我的注意力太宝贵了，意志力太有限了，实在抱歉。
2. 必须要回复么？ 有些人会认为微信礼仪：要及时回复。甚至他们在开车或者飞行的时候还会写（飞行中）一类的。我只祈祷自己以后不会有这样的工作，需要我每天挂在线上，瞬间回复，哪怕是晚上11点钟。如果我每天的工作都是救火，我怎么可能进入心流， 做出不廉价的工作？
现在遇到不喜欢的，不真诚的“认识的人”，给我发一些无关紧要的内容，我都不再点开，直接左滑“标为已读”。更不会假兮兮的回复：哈哈哈，嗯嗯，好的呢。
3. 哈哈哈哈哈hhhh 互联网有一个特性，就是exaggeration。曾经的LOL是真的意味着laughing out loud，可能半年才会用上一回。曾经的😂，笑哭脸，是真的很好笑才会谨慎的发出。
现在的“哈哈哈”，“笑哭”，“hhhhh”，“lol”，基本上已经演变为“逗号“，”分号“，”句号“，也是一种气氛柔和剂。我感觉使用他们是无意义熵增，减少信息密度，假装可爱。以后少用或者不用了。
好处：  可以获取新的信息   “我通过朋友圈知道Rainier的存在”
“我通过Insta得知Na Pali National Park的存在”
可以了解到：餐厅，娱乐场所，国家公园，部分实事
 可以建立线下联系   “看到有人说hit me up at XXX，从而约饭”
通过线上引到线下
 提供一种动力去做事情   “爬山的时候会在脑海里构思朋友圈的小作文或者图片的配文”
炫耀成就是人之本性，谦虚的价值被高估
 坏处：  打扰Deep Work   &amp;ldquo;写到困难的部分，第一反应是打开各类app刷一刷，是一种逃避。”
这是真实感受的，读书也好，写作业也好，甚至看电影，都需要提前努力把手机放到一旁才行。
 这是健康的动力么   “做一件事前就想像发朋友圈的时候”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我作为一名98年生中国女性的困惑</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/as_a_woman/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 18:20:48 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/as_a_woman/</guid>
      <description>这篇纯属边写边想，非常碎片化。我也试图去读一些女权研究的文章，给自己的思考一些框架，但还没有什么结果。
自认为是中国女性群体中比较独立的一类，也不太符合大家对我的期待。不是大家闺秀，不会琴棋书画，不温柔也不贤惠。于是经常听到一些令我恼火的评论。即使知道自己是正确的，也难免会产生怀疑，苦恼自己为什么不fit in。写出来，帮助自己想想明白。
筷子腿是现代女性的裹脚布 之前在豆瓣上看到这样一句话，觉得言简意赅。女人高了壮了，不容易被男权控制。弱不禁风，好女不过百，水蛇腰筷子腿 &amp;ndash; 这是男权奴役美学，不是健康的表现。在知乎上看到一句话，如何两个月拥有筷子腿 &amp;ndash; 买一副轮椅，天天坐着即可。
我刷社交媒体的时候，经常看到有些朋友会发“诶又胖了”，“好想要迪丽热巴的腿啊”，看得我简直是怒火朝天。我有多少朋友长期减肥，过度锻炼，暴饮暴食，甚至用更极端的办法。我怒火的对象不应该是我的女性朋友们，而是这个社会，男权控制下的审美观念。我真想鼓励他们去锻炼，去划船举重，去锻炼出良好的心肺功能和爆发力，在危险的时候能够自我保护。
Reddit创始人Alexis Ohanian娶了强壮的Serena Williams。爬山时的向导Henry Coppolillo，会为自己女朋友Tatum远远超过自己而感到骄傲。就希望能看到越来越多这样心态的男生们吧。
The Male Gaze 男性凝视 身边会遇到这样的男性，用一种俯视的眼光审视你的身体，你的价值。我高中的时候和几个朋友去旅行，被评价腿粗。现在想想，我反而想嘲笑他们白嫩的小鸡腿。虽然这么说，他的评论还是对我产生了很负面的影响。搞笑的是，过两天我还要去跟他吃饭，而我居然还会因此紧张，会想自己应该穿什么衣服。我只好不断提醒自己，我的腿是强壮，是健康的。
前段时间在爬Seattle附近一个很受欢迎的山，叫Mount Si。爬到顶上时，遇到一个白胖的白人男性，随口聊了几句。很明显他的体能不怎么样，户外的经验比我少不少。他盯着我手上的戒指，看了又看，跟我说：“你应该把他们脱下来，爬山的时候会伤到皮肤。” 我当时就觉得很难受，但没敢说出来。后来我们scramble地爬一段很困难的石碓，他还是在我的指导下登顶和下降。回想起来我一股怒火。
女性一生在化妆上花的时间 前些日子和一个男性朋友聊天。他最近在谈恋爱，说：我之前都没意识到一个女生花多长时间在化妆上。
我几乎不化妆，到目前22岁，化妆次数小于30是肯定的了，到不到20都不好说。我难以想象每天出门前还往脸上涂15分钟的东西，只是为了迎合我不欣赏的男性的凝视。
我们假设，一个女性一天化妆+卸妆需要20分钟，一年有261个工作日。她只在工作日上化妆，而且不计算她购买化妆品的时间（比如在Sephora购物）这就是87个小时，将近4天。这还不算买衣服，搭配鞋子，护肤等等。87个小时一年，按照30年的工作时间，就是2610个小时,108天。熟练掌握一门外语估计要花费1500个小时，熟练的吉他演奏估计需要1000个小时。2610个小时，去旅游，晒晒太阳，看看电影不好吗？
但另一方面，我也是困惑的。生物告诉我们，繁衍的压力是生命中很多决策的推动力。从基因角度，女性是有动力去显得更加年轻，显得“在生育年龄”状态。这解释了为什么《乘风破浪里的姐姐》里面，所有明星都“女孩儿化”。这也解释了为什么已婚有孩女性通常不那么在意外表。并不是说我们就应该听从我们的“monkey brain”猴子大脑，而是说，这种爱美不光是社会的压力，也可能是生物进化的压力。
尽管我几乎不化妆，但是和朋友合影的时候，也会苦恼为什么我的脸颊不泛金光，我的嘴唇看起来不那么红润。自以为长得不丑，稍加打扮即可。我不知道如何在这个问题中找到平衡。
大陆娱乐圈，能够找出一个像样的中年明星么？ 中国女明星都女孩化的很厉害。
记得有一次爬山，跟同车的男性朋友吐槽，说为什么中国大陆找不出一个像样的女演员。是女演员，不是女芭比，女布偶。 是有一些，比如周冬雨，汤唯，周迅，但是能挑起场面的少之又少。年轻人熟知的那些：Angelababy，欧阳娜娜，刘亦菲，迪丽热巴，杨幂，杨超越之类的。鲜有科班出家，受过正统的戏剧或者音乐训练，卖的不是演技，而是年轻和美貌。
相比之下，看欧美娱乐圈，能撑得起一部戏，一部电影的就多了很多了。Emma Stone, Angelina Jolie, Meryl Streep, Anne Hathaway, Kate Winslet, Cate Blanchett, Jodie Foster。我只列举了我知道的，不乏30-50岁还非常活跃的演员，角色也都更加复杂，而不只是美丽的宫女。
我可能有7、8年没看过综艺节目了，但这是我作为一个局外人的感受。
Petty Comments 那些无意的伤害 这里列举一些我听到的，无意的，但是仍然触及到了我的言论吧。
在腾讯实习的时候，有一个男同事评论道：你怎么用这么大的水瓶（1L的Nalgene，在美国再普通不过的水瓶），一点都不淑女。（后面我跟他打羽毛球，暴虐了他）
跟一个男性朋友Facetime，他笑着问我，语气中带着一点调侃：Gladys 你上次化妆是什么时候的事儿了啊？
当时我是感到不适，现在回想应该回复他：关你屁事。这个问题中，带着一种“你很久没有履行你的责任”的态度。我是不是应该反问他，你上次去健身房是什么时候了？
一位女性前同事说：“女人，可以不太会做饭，但必须有一道拿手菜。” 请你收好自己的传统观念。
一位耶鲁的女性同学，看着我穿的一条蓝色大短裤，嘲笑着说“你这个穿得怎么这么爷们。”
先写到这里，还有很多片段需要我组合梳理。希望能对看到的男女朋友都有帮助。这里我用男女，并不是说我支持binary division，但我的确没想清楚。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电子咸菜推荐：博客，播客，视频</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/blogs_that_i_follow/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:20:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/blogs_that_i_follow/</guid>
      <description>这里列一些我消费的博客，视频，音频。看得多不代表我同意他们的观点，自行取用。如果有好的，也请推荐给我。
文字：  雨果的日记, 犀利，最推荐的 中国数字时代，站在这里，了解祖国 编程随想的博客，技术和政治 Paul Graham，创业，态度，艺术 Wait but Why，脑洞 Naval  旅行/Nomad Life    视频(Youtube或者Bilibili)  Mediocre Amature，大佬的户外生活 Cody and Victoria，夫妻的户外生活 大概是井越，从平凡中找出新意 Animalogic 大概是我最喜欢的频道了，讲各种有趣的动物知识，每一个都不太长（十几分钟左右），非常适合休息的时候看。 我看的比列举的多很多，但只有这三个觉得值得。 Tinman Elite &amp;ndash; I can&amp;rsquo;t imagine I forgot this. 看看一群顶尖美国田径运动员住在Boulder日常的训练，这些人大多是sub-4 miler，可以看到一手的痛苦。&amp;ldquo;Necessary Evil&amp;rdquo; as said。很是有趣，我觉得也是我想去Boulder的一个重要原因吧。  播客  迟早更新 Blow your mind How I built this with Guy Raz  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第99遍重读《哈利波特》</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/harrypotter1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 11:14:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/harrypotter1/</guid>
      <description>我自从小学6年级以来，几乎每年都要重读一遍哈利波特，有时候是一两本，有时候是全7本。说来都有些惭愧，好得是受过“精英教育”的高材生了，为什么还在读这种儿童读物。你这水平，不应该读些马尔克斯，卡尔维诺，普鲁斯特么？
所以我得承认，水平就是不行。《霍乱时期的爱情》我是强行读完了，但除了对书中肉体欲望，异国景致的描写，没看出个所以然，最后还是知乎教会我中心主旨。普鲁斯特就更别提了，幸好我只买了第一卷《追忆逝水年华》，因为我可能连前50页都没撑过去。我有些学姐学长后来留校读法语，意大利语文学的博士，我对他们佩服不已，羡慕他们能理解那样的文字。
以前我还对自己喜欢哈利波特这事儿遮遮掩掩。现在，我就接受自己是俗人一个了。对自己定位准确之后，就可以心安理得的讨论自己喜欢的东西了。
人们说，好书每读一遍都能发现新东西。哈利波特是不是好书不由我来说，但我每次读真的都能发现新的细节 &amp;ndash; 有的是好细节，有的是坏细节。
比如，翻译上的很多细节。我第一次读哈利波特是马爱新马爱农姐妹的中文翻译版（非常优秀的翻译）。其中，教草药学的是斯普劳特教授。我今年重读的时候，突然意识到Professor Sprout，Sprout在英文中是萌芽的意思啊！罗琳说，起Dumbledore这个名字，是因为和Bumblebee很相像。她脑海里的邓布利多，就像bumblebee（大黄蜂）一样，总是在办公室里踱来踱去的。比如多洛雷斯·乌姆里奇的名字叫Dolores Umbridge, 而Dolores和Dolorous（凄凉，悲伤的）是谐音关系，也意味着这个霍格沃茨女老师的可悲。贞女路4号, Privet Drive 4，是因为Privet bush 是在英国普通家庭中的花园里非常常见的一种植物 &amp;ndash; 也意味着德思礼一家的普通。前几天试图去看法语版本的哈利波特，发现Hogwarts叫在法语中Poudlard。Hog &amp;ndash; 野猪，warts &amp;ndash; 皮肤上的凸起。Poudlard &amp;ndash; Poux de Lard, 意思是bacon lice，也和原意保持统一。相比之下，霍格沃茨，只是一串“听起来很外国”的音节罢了。用不同语言去读同样的故事，给了我重新的理解。
另一些细节，是对书整体脉络的感知。以前我记得有人说，第七部大结局写的太赶了，too many things happened in too little time，这次我重读的时候有明显的感觉。找到5个魂器，理解死亡圣器，最后一战。当哈利从被海格从禁林里抱出来的时候，反抗为何加倍了？为什么半人马们就加入了战斗？为什么邓布利多的故事在第七部才一股脑全抖落出来？（显得很是临时抱佛脚）。大战时候，罗琳试图用最少的笔墨有效的勾勒出当时的混乱场面 &amp;ndash; 好让哈利穿上他的隐身衣再次逃脱。但是这次我能看出她的局促了。同样，重读第一二部的时候，会觉得这两部似乎没有很好的和剩下5部相连接。似乎罗琳当时还没有想好，先写两部再说。而读第三部《阿兹卡班的囚徒》，已经能明显感觉到哈利背后还有更大的使命。
还有些其他细节，是通过采访和Wizarding World所启发的。首先是基督教对最后结局的影响。我之前竟然没有意识到：比如，死亡圣器有三件（3在基督教中是重要的数字，耶稣死后三天复活）。灵魂的重要性，犯罪会伤害到一个人的灵魂。尤其是哈利为他所爱的人受死，像极了耶稣基督为人类受死。而哈利重生，也像极了耶稣重生。死亡之后，人们会到一个白色的站台，然后可以选择成为鬼魂，或者go on &amp;ndash; 罗琳也相信有higher being，死后是有另一个世界的。意识到这点是让我有些吃惊。我以前觉得精妙的原创结局变成了隐藏很好地改装。我atheist或者agnostic的信仰也和书里的世界有所冲突。这些都是我初高中时期不可能看得到的细节，也说明大学没白上吧。
再有，就是不得不感慨罗琳创作的过程。这现在是我最好奇的部分。大学时写30页paper的痛苦经历，让我想知道罗琳如何构造出复杂故事的过程。她是不是也会推翻重写？也躺在床上想故事会怎么发展？找不到准确的词语来描述心情？先写结尾再倒过头来写开头？于是我各种搜刮边角料：
罗琳一直喜欢写作和读小说，她没考上牛津，听从母亲意愿去读了Modern Languages，但是大一还没上完就偷摸转到了古典学系。她长大的过程中没有父亲的陪伴，也导致了她书中很多理想化的父亲角色：海格，小天狼星布莱克，邓布利多。写第一部书的时候24岁，从大学毕业。她刚刚离婚，前夫家庭暴力，有一个一岁不到的女儿，母亲多发角质硬化症晚期，在罗琳开始动笔6个月后就去世了，对她写书产生了极大地影响（死亡，孤儿的主题）。她那时在Amnesty International做一个助理工作，窘迫到几乎无家可归的状态。有一天，她坐上伦敦开往曼切斯特的火车，突然看到了一个小男孩，她想到这个男孩是一个巫师&amp;ndash;但他自己不知道。这四个小时的火车上，她的灵感迸发，想出了第一部书的大部分细节 &amp;ndash; 霍格沃茨，有哪些课程，禁林等等细节。她当时身上没有笔，下火车的第一件事儿就是把这些都记录下来，开始创作。
那是她人生的低谷。她说，自己没什么害怕的了，因为她最大的恐惧已经成为了现实 &amp;ndash; 她是一个彻彻底底的失败。所以，写作是她唯一关心的事情，她每天就想写作，写好。这个细节给了我很大的启发，我觉得我生活在恐惧中 &amp;ndash; 很关心别人眼里的我，很怕别人看到我失败。但失败是一种解脱。这不是glamorize poverty，那种生活毫不浪漫，但的确会把人从另一种压力中释放出来。她在写哈利波特之前有过严重的抑郁症，看不到尽头的日子，给与她摄魂怪的启发。
她找了12家出版社，都没有人愿意出版，最后找到了一家小出版社。之所以叫J.K. Rowling而不是Joanne Rowling，是因为出版商担心女作家不能吸引男读者（哈利是个男主人公），所以把first name隐藏掉了。书出来之后得了很多奖，逐渐走向成功。
她在Wizarding World里面展现了一些手稿。最开始，她列出了40个名字，其中一些她从来没用，另一些成为了我们所熟悉的角色 &amp;ndash; 纳威·隆巴顿，迪安·托马斯，安吉丽娜·杰克逊等等。她还画了很多画，比如摄魂怪，打人柳的模样。1996年写书的时候，罗琳还是用的打字机，那时候Word文档还没有普及。她在她表哥的咖啡店写，因为那里嘈杂的环境让她一岁的女儿很容易感到疲倦而睡过去，从而给她空闲的时间。到后来2000年以后，罗琳已经出名了，有一天她在家里写书，发现孩子们很吵，外面园丁在修理草坪，她迫不得已出门, 去了the Balmore Hotel。接受奥普拉采访的时候她说：那时候我突然意识到，这（嘈杂的环境）不再是个问题了，我用钱就可以解决的问题。我看了很是感慨，感觉她人生的轨迹真奇妙。
我没有创作虚构故事的经历，很好奇她的写作过程。她会规定自己每天要写多少么？躺在床上想这些人下一步的行为？她会跟她后来的丈夫，跟她的孩子讨论书中人物的选择和情节走向么？
让我最感动的是，这些人物是如此丰富的活在她的脑海里。我们读者看到的，只是她选择写出来的，但这背后还有很多很多都是她没有写的。一个采访中，罗琳简短的谈到19年后每个人物的职业和生活。
Interviewer：Is Luna married to Naville?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于爸妈的一些片段</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/mydadandmom/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 10:50:18 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/mydadandmom/</guid>
      <description>关于好奇 小时候一个极度困扰我的问题，是：为什么一美元等于7人民币？
我和我爸走去食堂的路上就问我爸，我爸很努力的用我能听懂的话解释给我。初夏时，已经能嗅出空气中的燥热，两旁的杨树哗哗的抖着叶子，地上还有些没有消去的杨树毛毛。他解释事情的时候总是越来越激动，嗓门越来越大，手舞足蹈。旁边拉着菜篮子的老奶奶们都侧眼瞧他。
他：假设一个苹果在中国卖一块钱，在美国也卖一块钱。
我：那岂不一个美国苹果可以买七个中国苹果。
他：是这样的。但大部分中国人赚3000块人民币一个月，大部分美国人也赚3000美金一个月。所以你们能买的苹果数量是相同的。
我：那在美国赚钱来中国花，他们岂不是很占优势？
他：&amp;hellip;&amp;hellip;是这样的。
我：那好不公平
后面好像还讨论了些什么，但我已经记不太清了。印象深刻就是他解释不出来，我也听不懂，两个人都气急败坏，脸憋得通红。但我和我爸的谈话多是这种形式的，讨论一些问题，试图提出解释。要说我的intellectual curiosity从哪里来，都是从跟他走在路上聊天时候来的吧。
关于什么重要 小时候我住五楼，四楼有一个跟我一样大的小姑娘。我有时候去她家，她总是极度紧张，生怕我弄脏了她家地毯，蹭脏了她的床。我见过几次她妈妈，的确是过度爱干净整齐的人，不允许一点搅乱。
有一次我们去操场玩，泥巴溅到了身上。回来后她不敢回家，问我妈妈说能不能在我家洗澡之后再回家，我妈让她快快进来，给准备好浴巾脱鞋。那时我小肚鸡肠，很生气她在我家洗澡。但是现在看来，我觉得她好可怜。我妈肯定也是这么觉得。
有一年，北京罕见的下大雪，雪得有20公分深。我妈说：我们出去溜溜弯吧。我说好。我俩穿上羽绒服就下楼了。
走到操场门口的一大片平地，厚厚的无痕的积雪。我俩说笑打闹，互相挠痒痒，我妈伸出一只脚就把我撂倒在了地上。我也不示弱，硬是把她也拽到了地上，开始在雪里打起架来。我们就这样从大学校园的西门打到东门，走两步就把对方撩在长椅上，草地上，泥巴上，一通胡闹。后来我和我妈牵着手回家，两个人的羽绒服都湿透了，脏的不行。我问我妈怎么办，她说洗就好了，担心什么。
我当时眼泪就下来吧。大概这些小事积累起来，让我特别爱折腾吧。跟一段永远刻在脑海里的美好时光相比，几条脏裤子又算写什么呢？
关于上课外班 小时候我妈也试图让我提早学英语，给我报名了剑桥少儿英语。我那时候极其讨厌周六 &amp;ndash; 因为我要去上一整个上午的英语课啊。从我家走到上课的地方，大概12分钟，是通往地狱之路。我有多讨厌这门课呢，站在教室门口哇哇大哭死活就不进去，老师怎么劝也没有办法，只好关上门先讲课，把我交给其他的老师。班里的小朋友又好笑，又奇怪的看着我。我也觉得有点丢人，更不想进去上课了。
无奈，老师给我妈打了电话。我妈来到学校，走到我旁边，蹲下来看着我哭肿的脸。她抹掉了我的眼泪，问我说“不想上么？”
我哽咽的不行，说“不&amp;hellip;想&amp;hellip;”
我妈说“那不想上就不上了吧，咱们回家。”
她站起身来跟老师说，“老师，我家女儿可能还不太适应，我们就不继续上了。” 于是就带我回家了，回家路上有没有说话，说了什么我也不太记得了。只记得到家红烧肉的味道很香，我爸很惊奇我这么早就回来了。我妈解释了一下，我爸也没再说什么。
当然我是幸运的，有课外班可以上，多少小镇做题家们都没有这样的校外资源。我更幸运在于我妈的教育方式，从不逼迫。我不是被鸡大的。小学六年级时，看到自己和同学的差距了，才开始主动学习。学习于我一直是主动而快乐的，是我想做的事情。
现在我的英语大概是比当时坐在教室里的其他小朋友都好了吧。所谓的“赢在起跑线上”，都不存在的。
在耶鲁有一次听好朋友讲，说她妈会和她去上所有的奥数课，她妈坐在后面记笔记，回来再讲给她听。我听了震惊不已，感慨于父母不同。当然，我这位同学数学比我好得多，现在在读博士了。
关于放弃 我到现在来看，都没有一项爱好拿的出手的，但是学的东西可真是不少。钢琴得学了五六年（今年上乐理课，我连C在哪儿都不记得了），架子鼓学了两年，花样滑冰学了两年，游泳也学了两年。无奈我当时不听话，也不知道练习的意义和进步的快乐，就全都放弃了。放弃后，我自己是很难过的，感觉浪费了爸妈的钱，感觉很是不如别的小朋友，异常愧疚。
很长时间以来都是这样。直到我gap year的时候，在深圳又把花样滑冰稍微捡起来了，一年以后已经比我小时候学的好了。疫情期间开始弹吉他，后来有稍微学了点乐理，虽然视唱练耳能力是全班最差，但唱歌好歹音还算准。架子鼓我至今没再摸过，但是对一首歌的鼓点还是有些许的敏感。
我妈说，给我花钱让我去学这些东西，从来都不指望我能考级，拿证书，有所成就。有太多的家长把自己对人生的期待转嫁到孩子身上，逼迫孩子去完成自己没能完成的事情。她只是希望，我以后的下班生活，能丰富些，能自娱自乐，能在遇到重大困难时，有这么一个小小的爱好释放压力。
我也意识到，哪怕没有学成钢琴十级，没有学“像样”，也并没有浪费，都会成为我的一部分，对我后面的选择有着影响。
关于不尊重权威和读书 爸妈很鼓励我读书，买书都不限制钱。我五年级的时候打开了哈利波特的世界，抱着人民文学出版社的那几本狼吞虎咽。无奈，当时的班主任眼光狭隘，思维死板，觉得我看这些魔幻故事对我成长不利，把我的《哈利波特与密室》给没收了。
我回家之后特伤心，跟我妈讲了这件事儿。我妈立马打开电脑在当当网上又买了一本给我。 初中的时候，我读垃圾小说也照样肆无忌惮，但那时候我已经算是“好学生”了，享有特权。
关于坚持 我妈对我没什么要求，只是希望做的事情要坚持下去（尽管我那些爱好都放弃了）。但是她说跑步比赛绝对不可以中途不跑完。她说，再慢，哪怕走也要走完全程。
无奈我五年级的时候跑1000米，就没有完赛。那时候自己太难受了，也眼看着要被同学超过，得不了第一名，于是就找了个借口走出了操场，中途弃赛了。这事儿我至今都记得很清晰，回家跟我妈汇报，我妈也没说什么，只是说：这次是不对，以后不能这么做，一定要完赛。
这事儿跟体能没有关系，跟心态有关系。如果你能坦然的接受最后一名，接受自己的退步，那你就是可以完赛的，你也就没有输。如果能够接受自己在谷底，那就是rebound(反弹)的开始。
关于自控，约定和细心 小时候我坐不住，我和我爸规定，一篇口算题可以玩10分钟的植物大战僵尸。错一道题就不算，必须重来。 有时候情绪不好，连坐5篇口算题都挣不到10分钟的电脑时间。我就开始嚎啕大哭。我爸也毫不妥协，教会我耍赖是没有用的。
于是就哽咽着稳定情绪，重新再做口算题，终于可以见到我的豌豆射手了。
关于自然和滑雪 我现在如此喜欢户外，喜欢扎帐篷，生火，爬山，也都是我妈给我种下的种子。 我记得小时候周末不上课外班，而是开着家里那辆银色的别克·赛欧去京郊野炊。背上包，爬山，然后到一片地扎起帐篷，拿出小火炉，祝方便面吃。那小火炉就是野外小火炉（我前几天看到REI上卖的MSR炉子，突然感到一阵温暖），一个小的丙烷燃气罐，水一会儿就烧开了。
有一次我妈没带筷子，她就从旁边的枯树上掰了两支差不多粗细的树枝。左刮刮右刮刮，弄弄干净，然后又在衣服角上蹭蹭撸撸，笑着递给我递给我说：呐，筷子，凑活用吧。
小时候经济状况不好，无法滑雪自由的。偶尔会和我妈同事带我们去趟南山，也没有自己的装备，没有自己的雪板雪服，就租一些用着。我一年也就滑一两次，水平也很有限，而别的有钱人家的小孩子早就在高级道上驰骋了。
我当时隐隐感觉我妈有些羡慕，有些愧疚。她可能也想让我拥有那样的athelticism，让我玩这些运动吧。好在这不，最后也都弥补上来了。
不知道为什么想写这些片段，可能是期待有人能了解我的upbringing，也可能有一点奢望鸡娃的爸妈能够看到。但总感觉这是dwell on the past glory，想多了不好。总是，我是个幸福的小孩。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>横着活，还是竖着活？</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/twowaysofliving/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 12:06:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/twowaysofliving/</guid>
      <description>给小破文瞎起名字的时候，本来想叫“两种活着的方式”，是因为我觉得人可以横着活，或者竖着活。横着的方式，就是尽早的去探索世界，满足好奇。 想去的地方，挤一挤时间就去了。穷的话，就住最便宜的酒店，每天都吃辛拉面，但是能满足眼福和好奇。趁着年轻力胜，学会滑雪，登山，攀岩，学会摄影，日语，和弹吉他。
还有另一种方式，是“竖着”的，是先找到稳定的工作和生活，再去探索这个世界。 这意味着你早早地进入职业的快车道，勤勤勉勉的工作加薪。你眼前的路艰难却相对清晰，从assoc, 到VP, 到MD, 到5 million年薪和在Canary Islands的游艇生活。你也可能去创业，每天都打仗一样的解决各种问题，给客户送上你精心打磨的产品。
你父母，你身边的人，你自己都说：等熬到XX的那天就出头了，就可以放松下来了。当你再抬头，发现自己已经42岁了，还没去计划以久的珠峰大本营，还没捡起忘掉很久的法语和吉他，还没和爱的人一起感受过阿拉斯加的严寒。你找了个教练，试图开始打网球，小心翼翼的安排着被工作和家庭四向拉扯的假期。你想去走Patagonia Circuit Trek，但无奈在出发前两天因为一个客户的新需求再次推迟。
这是我目前理解生活的坐标系，未来估计会推翻重构。大部分人不是完全“横着”或者完全“竖着”，而是斜着的，但倾斜的角度不一样。我之所以会这么写这篇，是因为自己总是被这两种方向不同的力所拖拽着。 我是极其幸运，极其幸运的。Hans Rosling一本书叫Factfulness里面说到：如果你在读这本书，那你大概率已经是全球Top2%的人了（生活质量，财富，社会地位）。他说的没错，因为你大概率活在英语国家，受过良好的教育，会去主动读书。而我可能比这2%还要在幸运些。站在这尖尖儿上，我有选择的权利，我可以选择横着，而大部分人只能竖着先稳定住生活。这并不是炫富。如果你在读这篇文章，那你也大概率是前10%的人了。
我的确想横着。我想去Trinidad and Tobago去看我课本里提到过的鱼，我想去熟练的掌握法语的动词变为和虚拟语态，去尝试着多学些乐理和作曲。尽管我身边的人都在努力找工作，进入大企业，我却毫无动力。我有限的实习经历并没有让我对在大公司“拼搏，奋斗，本分”产生一点兴趣。我不太想做着别人的产品，只想捣鼓捣鼓自己的事情。如果把我放在18世纪，那我可能就是女版的拉瓦锡（化学家）。我妈说我没有贵族气质。那时候没有远大志向的贵族，都是每天在家弹弹琴，画画，搞搞学问。他们觉得这理所应当，靠着封建制度的税收舒舒服服的活着。我可能是当代拉瓦锡，但是总想去送外卖。 一方面，我怀疑为什么我值得我的特权，凭什么我家就可以雇佣阿姨洗碗。另一方面，我害怕失去这种privilege，害怕真的被生活所迫。我害怕变穷，送快递是赚不出滑雪票的钱的。
我想这两种力量，是大部分中国留学生都会有的：对拥有特权的愧疚，和对失去特权的恐惧。 愧疚可以通过各种自我欺骗和舒缓抛在脑后，而后者则是主导大部分决定的因素。家境极其殷实的朋友，依然选择80小时每周的华尔街工作，努力去积累财富和经验。偶尔会跟这些人吃饭，桌上谈论的话题离不开股票，包裹，买房，跳槽一类的话题。他们才22岁啊！我会感慨，为什么感觉他们活的如此辛苦。22岁的人，不应该在写小说，拍照，爬树，唱歌吗？但同时我也会觉得自己太不争气，恨不得踢自己一脚，为什么你对未来毫无安排，没有稳定高薪, 没有prestigious的工作，不在大互联网公司或者咨询公司上班。
我时常会和母亲聊起这个问题，我母亲倒是很看得开，完全不是那种精英鸡娃的妈（我也不是被鸡大的）。她创业和走向“所谓正规”，都是38岁之后的事情了。她有了我，成为了母亲，才开始有那种奋斗的动力。我问她说，那你之前干嘛去了？我妈说：玩啊！ 想想看的确是，我现在的登山包和雪裤，都是我妈当年用过的。她说她学习不好，前15年工作也没努力，但是当有一天想明白了，知道想做什么了，再拼了命去做，也不晚。我跟她讲，我没有去找实习，也不想找，她竟然笑着说：那就对了，你可算是正常点了。
既然这个世界上最爱我的人点了头，允许我继续玩几年，那我可能就的确横着这么过下去吧。等哪天我想好了，从地上跳起来，再开始走上“生活的正轨“就好了。申请研究生的时候，我就知道自己想去欧洲，想去法语国家生活。我还没见过挪威的峡湾，还没吃过爱沙尼亚的面包，还没爬过多洛美蒂。也可能是深受我教授的影响，他在Bern教书了12年。最后幸运的的去了梦校EPFL。我现在对未来三年，有着和我2016年飞机落地JFK，即将开始大学生活时，一样的期待。我想这对我来说恐怕就象征着正确的决定吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人能理解的乐趣是有限的</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/funthatweunderstand/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 11:01:52 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/funthatweunderstand/</guid>
      <description>我2018年在Chamonix的山上时，晚上和一大群陌生人吃饭。在山顶的小木屋里，我旁边坐着两个瑞士人，都是职业小提琴家，住在Interlaken，欧洲著名的音乐中心。我们闲聊，不知不觉聊到我在耶鲁上学
“Oh, 耶鲁音乐学院非常好啊！”他们评论到，
“我猜大概吧”，我犹豫地点点头，实际我对耶鲁音乐学院毫无概念。
“那你在耶鲁爱乐乐团嘛？” 他们继续问道，
”额，不在，” 我回答，感觉自己是个冒充的藤校人。
“哦，那你弹什么乐器啊？” 他们继续问道，毫不掩盖语气中的失望。
“啊，我什么都不弹。” 我很小声很小声的回答。后来我们谁都没说话，尴尬的沉默了很久。
我能感受到他们替我遗憾，甚至有些怜悯。他们觉得我的生命灰暗，无法看到人类艺术能力的巅峰，无法听到贝多芬莫扎特曲谱下流淌的乡愁和哀怨，无法感受到当弓碰上弦的一刹那，生命微微的颤抖。他们可能觉得我的生命是不完整的，而且很长一段时间，我也是这么觉得。我懊悔自己为什么没有坚持学钢琴，怨念我母亲为什么不逼迫我练琴，为什么我四肢发达而头脑简单。在藤校的中国人，随便一个都能上台弹一曲《克罗地亚狂想曲》，而我从小到现在最怕的都是Talent Show。而且，我不是怕上台表演（因为我从来没去过），我是怕坐在台下当观众。我不能真正的为台上的人的技艺精湛而感到开心，而是会看到自己的万分不足，看到自己的平淡无奇，黯然无光。
但我2020年才真正的意识到，我们每个人一生中能&amp;quot;get&amp;quot;到的“fun”是有限的。如果能有一到两个真正喜爱并得以坚持的爱好，那便是幸福过于这世上90%的人了。大概率我这辈子不会在爱乐乐团弹琴了，我也无法理解那种和百人融为一体，在大礼堂演奏复杂乐章的那种震撼。我不太可能成为飞行员，也很难想象从千米高空看曼哈顿楼林耸立，从万米高空看喜马拉雅山脉的绵延起伏。我不太可能会打电子游戏，不能理解和队友配合出完美绝杀，在最后10秒钟找到并销毁目标的那种肾上腺素刺激。随便一看，我身边处处是我能看到，我头脑上理解，但是感受不到的快乐。
之前的我总以为生命还长，上述这些我早晚有一天可以体会。但按照WHO的数据，如果按照发达国家86岁的女性平均寿命，我已经过了25%了。我能理解的远远少于这个世界里有的。这些是什么呢？是我在4000米雪山上冰凉夜晚，躺在睡袋里，头顶是动画里才见过的繁星。是在Les Halles这个没人知道的小镇，擦肩而过的人觉得眼熟，叫住彼此才发现是在纽黑文有过一面之缘的人。是在学校的CEID开会到凌晨两点，咖啡喝多到手都在颤抖，骑上自行车顶着凛风，一路唱着歌回到宿舍。我希望你也有过这样的瞬间。我祝福你可以有很多很多这样的瞬间。可能是一个剧组连战72小时候筋疲力尽的倒在外卖盒子旁，可能是在华尔街上终于见到自己的deal敲钟的那一刻，可能是一个和白发苍苍的教授讨论海德格尔的温暖下午。
要是我这个简单肤浅的人说，生命的意义就在于体验和为别人创造这样的瞬间。就这么两件事儿。
这可能就是我对生活的妥协。听了18年的“you can be anything you want”,总觉得生活还有无限可能。虽然我现在仍然相信我可以做到我想做的（anything), 但我意识到自己不能完成我所有想要的（everything). 想成为任何一个事情，都要付出很多代价, 而且大部分的决策也是不可逆的。鲜少有知名医生还爬了seven summits的，也鲜少有著名congressman还是大提琴家。
想到这里就释怀多了，我以后可能也不怕Talent Show了，看着周围优秀的人也会真心地替他们开心。别人小时候坐在琴凳上挥汗如雨的日子，我在隔壁小花园挖泥巴，和小伙伴玩老鹰捉小鸡，也是幸福的很。
就这样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Climb Mt.Rainier vis Ingraham Direct Route</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/climbrainier/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 15:08:09 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/climbrainier/</guid>
      <description>从哪里说起呢？
4月中旬，我知道我的毕业论文的word count还是零。于是我在4月17日报名了一个4.23日出发的Expedition，想给自己一些动力 &amp;ndash; “这周加紧干活，周末就可以去爬山了”。我报名的是经典路线Ingraham Glacier爬Rainier。
Rainier坐落在华盛顿州，离Seattle开车两个半小时左右，最高14,411&#39; feet，4392.5米。山本身并不是很高，但是比较technical，从10&#39;000feet往上走就全都是冰川了。走冰川时候需要rope team，三个人的生命用climbing rope系在一起，如果有人不幸滑落或者掉进裂缝里，其他队友可以紧急self-arrest，制动，然后再想办法救人。
报名前，网上说你需要“in the best shape of your life”，我突然心虚。我的体能大概是滑雪可以连续8小时，大概10km平路50分钟以内能跑完。但我肯定能be in better shape。搜了下死亡率，每年几万人尝试summit，都能有half a dozen death。另外，alpine mountaineering很靠天吃饭，如果天气不好，尝试登顶就是stack the odds against yourself &amp;ndash; 很容易出现事故。我跟自己说，early season（四月份），不行咱就撤，别硬撑着。
Gear list非常长，其中有很多设备我都没有摸过，比如crampon, plastic double boots (double what?), beacon, ice axes, three-turn carabiners之类的。我也没有hard shell pants(是一种两侧有拉链的塑料布做的裤子，可以从腰一路打开到脚边)，没有足够大的parka, 没有gaiters。连租带买，最后凑齐了，装载了我的古董登山包里（我妈用过的登山包，我继承了过来）。
4月23日到达Ashford，是Rainier的大本营。令我感到惊奇的是，全队12个人，只有我一个女生，其他的不乏6 feet 2的壮汉，其中最高的是6 feet 5。我看了看他的背包，不知道他的包沉还是我沉。
我晚上跟着几个队里的爷们, Mike, Phil and Chris一起在大本营吃饭，听大家讲故事，贼有意思。Mike 和 Chris都极其搞笑，50多岁，Phil却一本正经。Mike和Phil是Kentucy来的，之前都在美国陆军服役。Mike现在是一个pharmacist, 之前跑过五个Ironman Triathlon。Phil是West Point毕业的高材生，后来一辈子都在军队里度过，也是跑过很多个Ironman，最快14小时。Chris是一名Baltimore的警察，曾经在Marine Corps里面服役，后来又做卧底警察，帮助东岸的毒品缉查工作。大家的经历很是有趣。他们都是典型的conservative white male, pro-gun, pro-military，但是跟我在一起并没有让我觉得不适，反倒是对我的经历也很好奇，然后很照顾我。
第二天是mountaineering school，主要学一些爬山技术 &amp;ndash; 如何穿上crampon, 用rest step节省体力，用ice axe做self-arrest，怎么样穿running belay。当天下着鹅毛大雪，我们快去快回，两点就下山了。我回到bunker house里，打开电脑开始写我的乐理分析，看我的论文。当时我躺在床上，看着我一地的mountaineering装备就很想笑。Gladys呀，你这样能毕业么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>边上学，边开车横穿美国</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/drivingacrossus/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 12:31:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/drivingacrossus/</guid>
      <description>本文流水账，长度约等于New Haven到Seattle的距离。
上个秋天自己的状态非常糟糕，虽然没有影响我学习和申请研究生的结果，但是自己是不开心的。我租的房子很便宜，所以阳光不怎么好。纽黑文大大小小的街道也全都跑遍了，时间长了，便觉得乏味。
我内心一直向往着 On the Road 或者 Into the Wild 里面那样的年轻人。我想像Jack Kerouac 和 Christopher McCandless那样生活。我想去大西部，去到未知，流浪的日子。如果我是美国公民，又没有什么经济压力，那我必然选择成为一名dirtbag，用最便宜的方式活在自然的中间，社会的边缘。写出来觉得自己很搞笑，我可真理想主义。每天读书，开车，攀岩，爬山，睡在星空下泥土上。我厌烦了耶鲁的精英主义, credentialism, 互联网黑话和处处的焦虑。
于是我2020年9月底第一次产生了离开的想法。我想在路上，往西边开，一路开到雪场，然后在那里度过一个年轻人应该有的冬天。想法我酝酿了一下，好像可以完成，就跟母亲打了个招呼。母亲很是鼓励我，说想让我多出去看看，就是要注意安全。
10月份11月份很忙很忙。我准备GRE，每天花4个小时收集实验数据，准备grad school申请，要推荐信，还上着一门关于犹太人大屠杀的课。买车是这一切之上的压力。短平快的买了辆2017年的Honda Pilot，差不多就行。之所以买辆这么大的车，是因为我想每天晚上找一个沃尔玛停车场，住在车上，省钱。
11月25日我跟朋友吃过感恩节晚餐后，26号一大早就出发了。第一天沿着I-80，开了5个小时车，到了Pennsylvania 的一个小镇 Clearfield。我这一路并没提前安排，基本开累了就找个小宾馆睡下。住的地方都很便宜，Redfin一晚上40$，只是有些破的吓人，门缝有我大拇指那么宽，不用开门都能看见外面。
11月27日穿过Ohio,Indiana和Illinois, 来到了密歇根湖胖的Chesterton，住了一晚上。在同一座楼睡的都是大卡车司机，16轮全拖挂的货车在停车场一排排。醒来之后面对的是荒郊野地，司机们早就走了，我也上路了。
11月30日来到了Iowa的Des Moines，住了三天，还在附近的公园里跑了跑步。之所以停下来是有点开累了，加上要做presentation和写paper。我没怎么探索这个城市，但我还是要感慨为什么有人会愿意住在这里。疫情原因，更是空城一座，有点像Grand Theft Auto游戏里面的那种城市，偶尔街边一两个人，办公楼的玻璃都干净锃亮，完全没有diversity，不是白人就是黑人。这个城市没有优秀的美术馆和音乐，没有山野和云间，不知道那里的人是如何生活的。
我出发之前最担心的事情，就是能不能完成耶鲁的课业和研究生申请。但令我惊奇的是，出发之后，我效率惊人，到Clearfield的第一天晚上就写完了自己文书的初稿。在路上，生活变得很简单也很空旷。开车的时候，脑子是半放空的状态，便可以用来想文书的结构，想自己过往的经历，跟自己对话。想烦了，就调出来Taylor Swift的歌单，大声的跟着唱&amp;quot;you belong with me~&amp;quot;。到了旅店，收拾好东西洗完澡，变坐下来一股脑的干完活。为了省钱，吃的也很简单，一天三顿都是peanut butter + rice cake。
开车的就是要放空，只听歌，不要audio book一类的。
离开了Iowa,又到了Nebraska州的North Platte住了一晚，然后再Wyoming首府Cheyenne住了一晚，终于到了我所爱的小城 &amp;ndash; Park City，Utah。这一路35小时，开了大概7天。本来想着在路上玩一玩，但耶鲁的压力还是在身上，完全没有心情。
Park City就是我所想象的模样 &amp;ndash; 富裕，安全，景色到极致的滑雪小镇，在盐湖城旁边30分钟就能开到。如果圣诞老人不住在阿拉斯加，他大概会住在这里吧。 我很幸运，11月份就定了一个合适的airbnb，很便宜又很舒适。自己吃的很好，拉开窗帘就能看到远处的Park City Ski Resort，一条条雪道在召唤我。明明知道很多事情要做，我还是第二天就跑去Snowbird，开启了这个雪季的第一天。
就这样我从美国东岸开到了落基山脉旁。
在Park City我就一直在准备申请材料和期末考试了，压力还是很大的。好在一个人住，不开心了就下楼溜达一圈。Utah的冬天冷的骇人，但是我喜欢，空气格外的的清爽干净。有时候还去旁边的山上跑步，开始了自己的 trail running尝试。
Park City附近的山上跑步，可爱极了的小城 我很幸运，找到了一群朋友，12月中旬来盐湖城加入我。早上7点起赶第一班缆车，滑到下午4点最后一班缆车，不情愿的回到城里，去Laan Na买上一大份pad see ew，然后4个人一起蜷缩在电视机前面看着Netflix吃饭。这是一场well-earned闲散。
在盐湖城Big Cottonwood Canyon和Little Cottonwood Canyon滑够了之后，我们就顺着I-70公路南下到了Aspen，来到了世界著名的滑雪胜地。Snowmass用一场9inch的大雪迎接我们，尝到了什么叫科罗拉多的干粉。我那时候水平已有十足的进步，小树林也是畅通无阻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #5 - Pieces of Yale (photos)</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 11:36:55 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection5/</guid>
      <description>To write this, I scrolled through my photos with great fondness. Here are some pieces.
Yale is just mesmerizing in Summer.
The marble wall of the Beinecke Library Rainbow over the Harkness Tower
Typical D-hall
Winter chubbiness
Discrete math?
From my window, sophomore year
The Harvard-Yale game
Hillhouse Ave in the Fall
Bluebird day from Malone
Old campus through teary eyes
Packing for home
Snow, 2020
with lots of love,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #4 - Mindset Problems</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 07:01:08 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection4/</guid>
      <description>Some content that have helped me tremendously in getting through Yale at tough times.
Some quotes on fashion  &amp;ldquo;Fashion, by the way, is commerce masquerading as hip. I&amp;rsquo;m not at all interested in fashion, which is why I rarely buy new clothes. The fact that fashion goes out of fashion and then comes back into fashion based solely on what a few people sometime think they can sell, well to me, that&amp;rsquo;s insanity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #3 - Relationships</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection3/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 06:59:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection3/</guid>
      <description>The juicy part! Except mine isn&amp;rsquo;t really juicy.
Friendships To be perfectly honest I had always struggled making friends or maintaining friendships, and especially at Yale. After four years, I have gotten to know some people (I am an acquitance with maybe 5% of my class), and call maybe half a dozen people &amp;ldquo;friends&amp;rdquo;, and have two people who I talk to frequently enough.
I long for the kind of &amp;ldquo;I will always be there for you&amp;rdquo; friendship, as depicted in movies or books, the kind between Harry Ron and Hermione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #2 - Research</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 23:29:10 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection2/</guid>
      <description>If you are interested in doing research at the undergraduate level, read on! I had many pitfalls to write this guide for you.
My experience with different labs Disclaimer: I have nothing bad to say about the following professors (except Van Tessel perhaps). My experience /time spent in each lab doesn&amp;rsquo;t even qualify me to judge in most cases. I left because incompatibility and my own problems &amp;ndash; see reflections later on.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/aboutme/about/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 23:29:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/aboutme/about/</guid>
      <description>Hi,
I am Yiyuan.
I am interested in good writings, good products, and commodities.
I graduated from Yale College in 2021 where I majored in Ecology and Evolutionary Biology. I obtained my master&amp;rsquo;s at EPFL in Switzerland, studying computer science(?). Now I work in Geneva.
Busy building. But you can contact me at gladysfangcs dot gmail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #1 - Courses</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection1/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 22:36:47 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection1/</guid>
      <description>I have two finals left, yet I decide to write about my Yale experience. After all, what&amp;rsquo;s more legitimate than procrastinating by reflecting?
I majored in Ecology and Evolutionary Biology (EEB) at Yale. My grades are mediocre, and I have never been inducted in any honorary society or organizations. I am by no means among &amp;ldquo;the bright&amp;rdquo; or &amp;ldquo;the hardworking&amp;rdquo; ones at Yale, and very much just an ordinary international student struggling on a day-to-day basis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ski/Snowboard Resorts Ranked, 2020-21</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/snowboard_resorts_review/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 11:38:01 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/snowboard_resorts_review/</guid>
      <description>Snowboarded for 50 days this season. Wish I could say this every year. Here are the reviews!   Winter Park/ Mary Jane  Best tree runs! Practically skiable everywhere, good food, and Eagle Wind if you got lucky.    Snowbird Steep, Scary but So Much Fun!    Aspen Highlands
Personally I love hard workouts, and nothing beats the hike up Highland bowl. Awesome trees, that chair was slow though.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/year2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/year2023/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
