<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Babble on Yiyuan Fang&#39;s Stuff</title>
    <link>https://tiger-pillow.github.io/categories/babble/</link>
    <description>Recent content in Babble on Yiyuan Fang&#39;s Stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 14:02:05 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tiger-pillow.github.io/categories/babble/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ruminations of Travel</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/ruminations_of_travel/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 14:02:05 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/ruminations_of_travel/</guid>
      <description>There is an aphorism in Chinese that says: &amp;ldquo;读万卷书，行万里路&amp;rdquo;, whose literal translation is &amp;ldquo;read 10,000 books and travel 10,000 miles.&amp;rdquo; So far the odomoeter of my Honda Pilot says 66,429, but I am no where near 10,000 books (a feat that I don&amp;rsquo;t even attempt to achieve). Still, some recent readings have inspired me to think more about the relationship of traveling and reading.
A voyage has well-defined benefits: expanding one&amp;rsquo;s horizon, introducing the diversity of the world, infusing some history and natural landscapes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fragments of Childhood</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/childhood_memories/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:21:20 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/childhood_memories/</guid>
      <description>[IKEA]
一个印象很深的片段，是收到IKEA杂志的周四，都是很快乐的。 小时候最喜欢的事情大概便是和妈妈去逛宜家。最早时候的宜家在北三环三元桥附近，大半栋楼都是宜家的，一层有一个大中电器。等我小学的时候，宜家就搬到北四环去了，一整栋黄蓝色的箱子一样的大厦。 宜家的快乐有几种。一种是去逛，没有作业，冰淇淋和热狗；另一种是收到那个杂志。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021阅读记录（持续更新)</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/2021reading/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 10:11:09 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/2021reading/</guid>
      <description>Normal People 5/5
年轻人的爱情故事，发生在爱丁堡，语言和文风都极其优美，非常喜欢。一口气读完。
  The perks of being walllpaper 4/5
本来为了上课读的，但是最后也没上那门课，作为YA不算糟糕。
  Golden Compass 1/5 我现在读Fantasy不行，如果虚构世界逻辑不自洽，名字太多，会成为严重阻力。
  The absolutely true diary of a part time Indian 3/5
YA， 关于美国原住民的，里面描述的困境非常真实，男主角要每天走路2个小时才能上学。
  Ghost 2/5
YA， 为了上课看的，讲的是一个男孩用田径逃离生活困境。
  The ride of a lifetime 5/5 作为商业自传非常优秀了，讲述了Robert Iger如何从NBC一个跑腿的小哥走到Disney王国的CEO。虽然没有Philipe Knight在the Dog Shoe里的幽默，但是情感真实，叙述充满细节（比某某《价值》和《Principles》好到哪里去了）
  The School of Life (alain de botton, love it）5/5
久仰de Botton先生大名，果真条理清晰，行文流畅。对于一个不太看哲学的人来讲真的非常合适，解决了我很多想不明白的问题。
  Why we sleep 4/5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年后重读《呼啸山庄》，以及反思我所收到的语文/文学教育</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/wutheringheights/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 15:22:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/wutheringheights/</guid>
      <description>Oh what shall I say, and how should I even start?
重读呼啸山庄   Sometimes you encounter a story so good that you avoid seeing its film adaptations, for fear of lending unfitting faces to your beloved characters, for fear of impressing unrefined contours on your precious valleys.
有时，你遇见一个故事，它的文字如此充满深情，以至于你努力回避一切它所改编的影视作品：因为你害怕，那拙劣的画面，会给你所珍爱的人物套上粉饰的面具，给你脑海中的绵延山谷印上粗糙的轮廓。
 这是我读完呼啸山庄的感受。我难以想象有任何的影视作品可以do its justice。
我还隐约记得小学5年级时第一次读《呼啸山庄》的场景，人民文学出版社名著名译系列，那个书皮的模样我都还记得。我当时也是狼吞虎咽了这本书，对它的印象在于人物关系的复杂，叙述角度的巧妙，情感之刻骨铭心。2021年重新想起的时候，脑海里只记得希斯克里夫和凯瑟琳两个人，而且记得有好几个凯瑟琳和希斯克里夫。《呼啸山庄》的英国自然环境设定，宗教隐喻，封建社会的家庭关系，远超过小学五年级我的理解能力。当时可以理解为看个热闹。
我花了两天没日没夜的重看了一遍《呼啸山庄》, 可以用devoure这个英文单词来形容了。合上最后一页的时候，感觉身子在椅子上，而脑海还在19世纪的英国乡下。震撼，超越自然的情感，难以名状。Virignia Wolf 在一篇Critique里面说到同样的情感：So intense is our absorption that if some one moves in the room the movement seems to take place not there but up in Yorkshire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到底该如何与微信、Instagram相处？</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/socialmediadilemma/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 10:12:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/socialmediadilemma/</guid>
      <description>这个问题困扰我很久了，到目前没有很好的解决办法。关于社交媒体的讨论很多，但并没有可操作的，值得操作的指南。 我常用的社交媒体就两个，朋友圈和Instagram。朋友圈我很长时间保持一天刷一次的频率（现在放纵很多了），Instagram我至少有两年都没有用过，现在又重新用回来（也很频繁）。
我不太喜欢自己用手机的现状，希望有所改变。
问题 1. 是所有的认识的人都值得keep up with么？ 以前微信高峰时好友有1300+，还曾经很愚蠢的引以为傲。现在我见一个想不起来是谁的就删一个，毫不留情。目前也没遇到什么问题，没有人反过来质问我为什么删掉他。不光如此，谁的朋友圈让我感到厌烦，我三下点进去“不看他”，再无fear of missing out。
Taylor Swift的歌里唱过：A friend to all is a friend to none。大部分人我都不想花能量维持一种友好的关系。如果你找我询问些什么，请我帮个忙，我必努力应答。但我的注意力太宝贵了，意志力太有限了，实在抱歉。
2. 必须要回复么？ 有些人会认为微信礼仪：要及时回复。甚至他们在开车或者飞行的时候还会写（飞行中）一类的。我只祈祷自己以后不会有这样的工作，需要我每天挂在线上，瞬间回复，哪怕是晚上11点钟。如果我每天的工作都是救火，我怎么可能进入心流， 做出不廉价的工作？
现在遇到不喜欢的，不真诚的“认识的人”，给我发一些无关紧要的内容，我都不再点开，直接左滑“标为已读”。更不会假兮兮的回复：哈哈哈，嗯嗯，好的呢。
3. 哈哈哈哈哈hhhh 互联网有一个特性，就是exaggeration。曾经的LOL是真的意味着laughing out loud，可能半年才会用上一回。曾经的😂，笑哭脸，是真的很好笑才会谨慎的发出。
现在的“哈哈哈”，“笑哭”，“hhhhh”，“lol”，基本上已经演变为“逗号“，”分号“，”句号“，也是一种气氛柔和剂。我感觉使用他们是无意义熵增，减少信息密度，假装可爱。以后少用或者不用了。
好处：  可以获取新的信息   “我通过朋友圈知道Rainier的存在”
“我通过Insta得知Na Pali National Park的存在”
可以了解到：餐厅，娱乐场所，国家公园，部分实事
 可以建立线下联系   “看到有人说hit me up at XXX，从而约饭”
通过线上引到线下
 提供一种动力去做事情   “爬山的时候会在脑海里构思朋友圈的小作文或者图片的配文”
炫耀成就是人之本性，谦虚的价值被高估
 坏处：  打扰Deep Work   &amp;ldquo;写到困难的部分，第一反应是打开各类app刷一刷，是一种逃避。”
这是真实感受的，读书也好，写作业也好，甚至看电影，都需要提前努力把手机放到一旁才行。
 这是健康的动力么   “做一件事前就想像发朋友圈的时候”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我作为一名98年生中国女性的困惑</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/as_a_woman/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 18:20:48 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/as_a_woman/</guid>
      <description>这篇纯属边写边想，非常碎片化。我也试图去读一些女权研究的文章，给自己的思考一些框架，但还没有什么结果。
自认为是中国女性群体中比较独立的一类，也不太符合大家对我的期待。不是大家闺秀，不会琴棋书画，不温柔也不贤惠。于是经常听到一些令我恼火的评论。即使知道自己是正确的，也难免会产生怀疑，苦恼自己为什么不fit in。写出来，帮助自己想想明白。
筷子腿是现代女性的裹脚布 之前在豆瓣上看到这样一句话，觉得言简意赅。女人高了壮了，不容易被男权控制。弱不禁风，好女不过百，水蛇腰筷子腿 &amp;ndash; 这是男权奴役美学，不是健康的表现。在知乎上看到一句话，如何两个月拥有筷子腿 &amp;ndash; 买一副轮椅，天天坐着即可。
我刷社交媒体的时候，经常看到有些朋友会发“诶又胖了”，“好想要迪丽热巴的腿啊”，看得我简直是怒火朝天。我有多少朋友长期减肥，过度锻炼，暴饮暴食，甚至用更极端的办法。我怒火的对象不应该是我的女性朋友们，而是这个社会，男权控制下的审美观念。我真想鼓励他们去锻炼，去划船举重，去锻炼出良好的心肺功能和爆发力，在危险的时候能够自我保护。
Reddit创始人Alexis Ohanian娶了强壮的Serena Williams。爬山时的向导Henry Coppolillo，会为自己女朋友Tatum远远超过自己而感到骄傲。就希望能看到越来越多这样心态的男生们吧。
The Male Gaze 男性凝视 身边会遇到这样的男性，用一种俯视的眼光审视你的身体，你的价值。我高中的时候和几个朋友去旅行，被评价腿粗。现在想想，我反而想嘲笑他们白嫩的小鸡腿。虽然这么说，他的评论还是对我产生了很负面的影响。搞笑的是，过两天我还要去跟他吃饭，而我居然还会因此紧张，会想自己应该穿什么衣服。我只好不断提醒自己，我的腿是强壮，是健康的。
前段时间在爬Seattle附近一个很受欢迎的山，叫Mount Si。爬到顶上时，遇到一个白胖的白人男性，随口聊了几句。很明显他的体能不怎么样，户外的经验比我少不少。他盯着我手上的戒指，看了又看，跟我说：“你应该把他们脱下来，爬山的时候会伤到皮肤。” 我当时就觉得很难受，但没敢说出来。后来我们scramble地爬一段很困难的石碓，他还是在我的指导下登顶和下降。回想起来我一股怒火。
女性一生在化妆上花的时间 前些日子和一个男性朋友聊天。他最近在谈恋爱，说：我之前都没意识到一个女生花多长时间在化妆上。
我几乎不化妆，到目前22岁，化妆次数小于30是肯定的了，到不到20都不好说。我难以想象每天出门前还往脸上涂15分钟的东西，只是为了迎合我不欣赏的男性的凝视。
我们假设，一个女性一天化妆+卸妆需要20分钟，一年有261个工作日。她只在工作日上化妆，而且不计算她购买化妆品的时间（比如在Sephora购物）这就是87个小时，将近4天。这还不算买衣服，搭配鞋子，护肤等等。87个小时一年，按照30年的工作时间，就是2610个小时,108天。熟练掌握一门外语估计要花费1500个小时，熟练的吉他演奏估计需要1000个小时。2610个小时，去旅游，晒晒太阳，看看电影不好吗？
但另一方面，我也是困惑的。生物告诉我们，繁衍的压力是生命中很多决策的推动力。从基因角度，女性是有动力去显得更加年轻，显得“在生育年龄”状态。这解释了为什么《乘风破浪里的姐姐》里面，所有明星都“女孩儿化”。这也解释了为什么已婚有孩女性通常不那么在意外表。并不是说我们就应该听从我们的“monkey brain”猴子大脑，而是说，这种爱美不光是社会的压力，也可能是生物进化的压力。
尽管我几乎不化妆，但是和朋友合影的时候，也会苦恼为什么我的脸颊不泛金光，我的嘴唇看起来不那么红润。自以为长得不丑，稍加打扮即可。我不知道如何在这个问题中找到平衡。
大陆娱乐圈，能够找出一个像样的中年明星么？ 中国女明星都女孩化的很厉害。
记得有一次爬山，跟同车的男性朋友吐槽，说为什么中国大陆找不出一个像样的女演员。是女演员，不是女芭比，女布偶。 是有一些，比如周冬雨，汤唯，周迅，但是能挑起场面的少之又少。年轻人熟知的那些：Angelababy，欧阳娜娜，刘亦菲，迪丽热巴，杨幂，杨超越之类的。鲜有科班出家，受过正统的戏剧或者音乐训练，卖的不是演技，而是年轻和美貌。
相比之下，看欧美娱乐圈，能撑得起一部戏，一部电影的就多了很多了。Emma Stone, Angelina Jolie, Meryl Streep, Anne Hathaway, Kate Winslet, Cate Blanchett, Jodie Foster。我只列举了我知道的，不乏30-50岁还非常活跃的演员，角色也都更加复杂，而不只是美丽的宫女。
我可能有7、8年没看过综艺节目了，但这是我作为一个局外人的感受。
Petty Comments 那些无意的伤害 这里列举一些我听到的，无意的，但是仍然触及到了我的言论吧。
在腾讯实习的时候，有一个男同事评论道：你怎么用这么大的水瓶（1L的Nalgene，在美国再普通不过的水瓶），一点都不淑女。（后面我跟他打羽毛球，暴虐了他）
跟一个男性朋友Facetime，他笑着问我，语气中带着一点调侃：Gladys 你上次化妆是什么时候的事儿了啊？
当时我是感到不适，现在回想应该回复他：关你屁事。这个问题中，带着一种“你很久没有履行你的责任”的态度。我是不是应该反问他，你上次去健身房是什么时候了？
一位女性前同事说：“女人，可以不太会做饭，但必须有一道拿手菜。” 请你收好自己的传统观念。
一位耶鲁的女性同学，看着我穿的一条蓝色大短裤，嘲笑着说“你这个穿得怎么这么爷们。”
先写到这里，还有很多片段需要我组合梳理。希望能对看到的男女朋友都有帮助。这里我用男女，并不是说我支持binary division，但我的确没想清楚。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电子咸菜推荐：博客，播客，视频</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/blogs_that_i_follow/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:20:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/blogs_that_i_follow/</guid>
      <description>这里列一些我看的多的独立博客/不独立博客（依附平台）。看得多不代表我同意他们的观点，自行取用。如果有好的，也请推荐给我。
文字：  雨果的日记, 犀利，最推荐的 中国数字时代，站在这里，了解祖国 编程随想的博客，技术和政治 Paul Graham，创业，态度，艺术 Wait but Why，脑洞  视频(Youtube或者Bilibili)  Mediocre Amature，大佬的户外生活 Cody and Victoria，夫妻的户外生活 大概是井越，从平凡中找出新意 Animalogic 大概是我最喜欢的频道了，讲各种有趣的动物知识，每一个都不太长（十几分钟左右），非常适合休息的时候看。 我看的比列举的多很多，但只有这三个觉得值得。 Tinman Elite &amp;ndash; I can&amp;rsquo;t imagine I forgot this. 看看一群顶尖美国田径运动员住在Boulder日常的训练，这些人大多是sub-4 miler，可以看到一手的痛苦。&amp;ldquo;Necessary Evil&amp;rdquo; as said。很是有趣，我觉得也是我想去Boulder的一个重要原因吧。  播客  迟早更新 Blow your mind How I built this with Guy Raz  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第99遍重读《哈利波特》</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/harrypotter1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 11:14:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/harrypotter1/</guid>
      <description>我自从小学6年级以来，几乎每年都要重读一遍哈利波特，有时候是一两本，有时候是全7本。说来都有些惭愧，好得是受过“精英教育”的高材生了，为什么还在读这种儿童读物。你这水平，不应该读些马尔克斯，卡尔维诺，普鲁斯特么？
所以我得承认，水平就是不行。《霍乱时期的爱情》我是强行读完了，但除了对书中肉体欲望，异国景致的描写，没看出个所以然，最后还是知乎教会我中心主旨。普鲁斯特就更别提了，幸好我只买了第一卷《追忆逝水年华》，因为我可能连前50页都没撑过去。我有些学姐学长后来留校读法语，意大利语文学的博士，我对他们佩服不已，羡慕他们能理解那样的文字。
以前我还对自己喜欢哈利波特这事儿遮遮掩掩。现在，我就接受自己是俗人一个了。对自己定位准确之后，就可以心安理得的讨论自己喜欢的东西了。
人们说，好书每读一遍都能发现新东西。哈利波特是不是好书不由我来说，但我每次读真的都能发现新的细节 &amp;ndash; 有的是好细节，有的是坏细节。
比如，翻译上的很多细节。我第一次读哈利波特是马爱新马爱农姐妹的中文翻译版（非常优秀的翻译）。其中，教草药学的是斯普劳特教授。我今年重读的时候，突然意识到Professor Sprout，Sprout在英文中是萌芽的意思啊！罗琳说，起Dumbledore这个名字，是因为和Bumblebee很相像。她脑海里的邓布利多，就像bumblebee（大黄蜂）一样，总是在办公室里踱来踱去的。比如多洛雷斯·乌姆里奇的名字叫Dolores Umbridge, 而Dolores和Dolorous（凄凉，悲伤的）是谐音关系，也意味着这个霍格沃茨女老师的可悲。贞女路4号, Privet Drive 4，是因为Privet bush 是在英国普通家庭中的花园里非常常见的一种植物 &amp;ndash; 也意味着德思礼一家的普通。前几天试图去看法语版本的哈利波特，发现Hogwarts叫在法语中Poudlard。Hog &amp;ndash; 野猪，warts &amp;ndash; 皮肤上的凸起。Poudlard &amp;ndash; Poux de Lard, 意思是bacon lice，也和原意保持统一。相比之下，霍格沃茨，只是一串“听起来很外国”的音节罢了。用不同语言去读同样的故事，给了我重新的理解。
另一些细节，是对书整体脉络的感知。以前我记得有人说，第七部大结局写的太赶了，too many things happened in too little time，这次我重读的时候有明显的感觉。找到5个魂器，理解死亡圣器，最后一战。当哈利从被海格从禁林里抱出来的时候，反抗为何加倍了？为什么半人马们就加入了战斗？为什么邓布利多的故事在第七部才一股脑全抖落出来？（显得很是临时抱佛脚）。大战时候，罗琳试图用最少的笔墨有效的勾勒出当时的混乱场面 &amp;ndash; 好让哈利穿上他的隐身衣再次逃脱。但是这次我能看出她的局促了。同样，重读第一二部的时候，会觉得这两部似乎没有很好的和剩下5部相连接。似乎罗琳当时还没有想好，先写两部再说。而读第三部《阿兹卡班的囚徒》，已经能明显感觉到哈利背后还有更大的使命。
还有些其他细节，是通过采访和Wizarding World所启发的。首先是基督教对最后结局的影响。我之前竟然没有意识到：比如，死亡圣器有三件（3在基督教中是重要的数字，耶稣死后三天复活）。灵魂的重要性，犯罪会伤害到一个人的灵魂。尤其是哈利为他所爱的人受死，像极了耶稣基督为人类受死。而哈利重生，也像极了耶稣重生。死亡之后，人们会到一个白色的站台，然后可以选择成为鬼魂，或者go on &amp;ndash; 罗琳也相信有higher being，死后是有另一个世界的。意识到这点是让我有些吃惊。我以前觉得精妙的原创结局变成了隐藏很好地改装。我atheist或者agnostic的信仰也和书里的世界有所冲突。这些都是我初高中时期不可能看得到的细节，也说明大学没白上吧。
再有，就是不得不感慨罗琳创作的过程。这现在是我最好奇的部分。大学时写30页paper的痛苦经历，让我想知道罗琳如何构造出复杂故事的过程。她是不是也会推翻重写？也躺在床上想故事会怎么发展？找不到准确的词语来描述心情？先写结尾再倒过头来写开头？于是我各种搜刮边角料：
罗琳一直喜欢写作和读小说，她没考上牛津，听从母亲意愿去读了Modern Languages，但是大一还没上完就偷摸转到了古典学系。她长大的过程中没有父亲的陪伴，也导致了她书中很多理想化的父亲角色：海格，小天狼星布莱克，邓布利多。写第一部书的时候24岁，从大学毕业。她刚刚离婚，前夫家庭暴力，有一个一岁不到的女儿，母亲多发角质硬化症晚期，在罗琳开始动笔6个月后就去世了，对她写书产生了极大地影响（死亡，孤儿的主题）。她那时在Amnesty International做一个助理工作，窘迫到几乎无家可归的状态。有一天，她坐上伦敦开往曼切斯特的火车，突然看到了一个小男孩，她想到这个男孩是一个巫师&amp;ndash;但他自己不知道。这四个小时的火车上，她的灵感迸发，想出了第一部书的大部分细节 &amp;ndash; 霍格沃茨，有哪些课程，禁林等等细节。她当时身上没有笔，下火车的第一件事儿就是把这些都记录下来，开始创作。
那是她人生的低谷。她说，自己没什么害怕的了，因为她最大的恐惧已经成为了现实 &amp;ndash; 她是一个彻彻底底的失败。所以，写作是她唯一关心的事情，她每天就想写作，写好。这个细节给了我很大的启发，我觉得我生活在恐惧中 &amp;ndash; 很关心别人眼里的我，很怕别人看到我失败。但失败是一种解脱。这不是glamorize poverty，那种生活毫不浪漫，但的确会把人从另一种压力中释放出来。她在写哈利波特之前有过严重的抑郁症，看不到尽头的日子，给与她摄魂怪的启发。
她找了12家出版社，都没有人愿意出版，最后找到了一家小出版社。之所以叫J.K. Rowling而不是Joanne Rowling，是因为出版商担心女作家不能吸引男读者（哈利是个男主人公），所以把first name隐藏掉了。书出来之后得了很多奖，逐渐走向成功。
她在Wizarding World里面展现了一些手稿。最开始，她列出了40个名字，其中一些她从来没用，另一些成为了我们所熟悉的角色 &amp;ndash; 纳威·隆巴顿，迪安·托马斯，安吉丽娜·杰克逊等等。她还画了很多画，比如摄魂怪，打人柳的模样。1996年写书的时候，罗琳还是用的打字机，那时候Word文档还没有普及。她在她表哥的咖啡店写，因为那里嘈杂的环境让她一岁的女儿很容易感到疲倦而睡过去，从而给她空闲的时间。到后来2000年以后，罗琳已经出名了，有一天她在家里写书，发现孩子们很吵，外面园丁在修理草坪，她迫不得已出门, 去了the Balmore Hotel。接受奥普拉采访的时候她说：那时候我突然意识到，这（嘈杂的环境）不再是个问题了，我用钱就可以解决的问题。我看了很是感慨，感觉她人生的轨迹真奇妙。
我没有创作虚构故事的经历，很好奇她的写作过程。她会规定自己每天要写多少么？躺在床上想这些人下一步的行为？她会跟她后来的丈夫，跟她的孩子讨论书中人物的选择和情节走向么？
让我最感动的是，这些人物是如此丰富的活在她的脑海里。我们读者看到的，只是她选择写出来的，但这背后还有很多很多都是她没有写的。一个采访中，罗琳简短的谈到19年后每个人物的职业和生活。
Interviewer：Is Luna married to Naville?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于爸妈的一些片段</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/mydadandmom/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 10:50:18 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/mydadandmom/</guid>
      <description>关于好奇 小时候一个极度困扰我的问题，是：为什么一美元等于7人民币？
我和我爸走去食堂的路上就问我爸，我爸很努力的用我能听懂的话解释给我。初夏时，已经能嗅出空气中的燥热，两旁的杨树哗哗的抖着叶子，地上还有些没有消去的杨树毛毛。他解释事情的时候总是越来越激动，嗓门越来越大，手舞足蹈。旁边拉着菜篮子的老奶奶们都侧眼瞧他。
他：假设一个苹果在中国卖一块钱，在美国也卖一块钱。
我：那岂不一个美国苹果可以买七个中国苹果。
他：是这样的。但大部分中国人赚3000块人民币一个月，大部分美国人也赚3000美金一个月。所以你们能买的苹果数量是相同的。
我：那在美国赚钱来中国花，他们岂不是很占优势？
他：&amp;hellip;&amp;hellip;是这样的。
我：那好不公平
后面好像还讨论了些什么，但我已经记不太清了。印象深刻就是他解释不出来，我也听不懂，两个人都气急败坏，脸憋得通红。但我和我爸的谈话多是这种形式的，讨论一些问题，试图提出解释。要说我的intellectual curiosity从哪里来，都是从跟他走在路上聊天时候来的吧。
关于什么重要 小时候我住五楼，四楼有一个跟我一样大的小姑娘。我有时候去她家，她总是极度紧张，生怕我弄脏了她家地毯，蹭脏了她的床。我见过几次她妈妈，的确是过度爱干净整齐的人，不允许一点搅乱。
有一次我们去操场玩，泥巴溅到了身上。回来后她不敢回家，问我妈妈说能不能在我家洗澡之后再回家，我妈让她快快进来，给准备好浴巾脱鞋。那时我小肚鸡肠，很生气她在我家洗澡。但是现在看来，我觉得她好可怜。我妈肯定也是这么觉得。
有一年，北京罕见的下大雪，雪得有20公分深。我妈说：我们出去溜溜弯吧。我说好。我俩穿上羽绒服就下楼了。
走到操场门口的一大片平地，厚厚的无痕的积雪。我俩说笑打闹，互相挠痒痒，我妈伸出一只脚就把我撂倒在了地上。我也不示弱，硬是把她也拽到了地上，开始在雪里打起架来。我们就这样从大学校园的西门打到东门，走两步就把对方撩在长椅上，草地上，泥巴上，一通胡闹。后来我和我妈牵着手回家，两个人的羽绒服都湿透了，脏的不行。我问我妈怎么办，她说洗就好了，担心什么。
我当时眼泪就下来吧。大概这些小事积累起来，让我特别爱折腾吧。跟一段永远刻在脑海里的美好时光相比，几条脏裤子又算写什么呢？
关于上课外班 小时候我妈也试图让我提早学英语，给我报名了剑桥少儿英语。我那时候极其讨厌周六 &amp;ndash; 因为我要去上一整个上午的英语课啊。从我家走到上课的地方，大概12分钟，是通往地狱之路。我有多讨厌这门课呢，站在教室门口哇哇大哭死活就不进去，老师怎么劝也没有办法，只好关上门先讲课，把我交给其他的老师。班里的小朋友又好笑，又奇怪的看着我。我也觉得有点丢人，更不想进去上课了。
无奈，老师给我妈打了电话。我妈来到学校，走到我旁边，蹲下来看着我哭肿的脸。她抹掉了我的眼泪，问我说“不想上么？”
我哽咽的不行，说“不&amp;hellip;想&amp;hellip;”
我妈说“那不想上就不上了吧，咱们回家。”
她站起身来跟老师说，“老师，我家女儿可能还不太适应，我们就不继续上了。” 于是就带我回家了，回家路上有没有说话，说了什么我也不太记得了。只记得到家红烧肉的味道很香，我爸很惊奇我这么早就回来了。我妈解释了一下，我爸也没再说什么。
当然我是幸运的，有课外班可以上，多少小镇做题家们都没有这样的校外资源。我更幸运在于我妈的教育方式，从不逼迫。我不是被鸡大的。小学六年级时，看到自己和同学的差距了，才开始主动学习。学习于我一直是主动而快乐的，是我想做的事情。
现在我的英语大概是比当时坐在教室里的其他小朋友都好了吧。所谓的“赢在起跑线上”，都不存在的。
在耶鲁有一次听好朋友讲，说她妈会和她去上所有的奥数课，她妈坐在后面记笔记，回来再讲给她听。我听了震惊不已，感慨于父母不同。当然，我这位同学数学比我好得多，现在在读博士了。
关于放弃 我到现在来看，都没有一项爱好拿的出手的，但是学的东西可真是不少。钢琴得学了五六年（今年上乐理课，我连C在哪儿都不记得了），架子鼓学了两年，花样滑冰学了两年，游泳也学了两年。无奈我当时不听话，也不知道练习的意义和进步的快乐，就全都放弃了。放弃后，我自己是很难过的，感觉浪费了爸妈的钱，感觉很是不如别的小朋友，异常愧疚。
很长时间以来都是这样。直到我gap year的时候，在深圳又把花样滑冰稍微捡起来了，一年以后已经比我小时候学的好了。疫情期间开始弹吉他，后来有稍微学了点乐理，虽然视唱练耳能力是全班最差，但唱歌好歹音还算准。架子鼓我至今没再摸过，但是对一首歌的鼓点还是有些许的敏感。
我妈说，给我花钱让我去学这些东西，从来都不指望我能考级，拿证书，有所成就。有太多的家长把自己对人生的期待转嫁到孩子身上，逼迫孩子去完成自己没能完成的事情。她只是希望，我以后的下班生活，能丰富些，能自娱自乐，能在遇到重大困难时，有这么一个小小的爱好释放压力。
我也意识到，哪怕没有学成钢琴十级，没有学“像样”，也并没有浪费，都会成为我的一部分，对我后面的选择有着影响。
关于不尊重权威和读书 爸妈很鼓励我读书，买书都不限制钱。我五年级的时候打开了哈利波特的世界，抱着人民文学出版社的那几本狼吞虎咽。无奈，当时的班主任眼光狭隘，思维死板，觉得我看这些魔幻故事对我成长不利，把我的《哈利波特与密室》给没收了。
我回家之后特伤心，跟我妈讲了这件事儿。我妈立马打开电脑在当当网上又买了一本给我。 初中的时候，我读垃圾小说也照样肆无忌惮，但那时候我已经算是“好学生”了，享有特权。
关于坚持 我妈对我没什么要求，只是希望做的事情要坚持下去（尽管我那些爱好都放弃了）。但是她说跑步比赛绝对不可以中途不跑完。她说，再慢，哪怕走也要走完全程。
无奈我五年级的时候跑1000米，就没有完赛。那时候自己太难受了，也眼看着要被同学超过，得不了第一名，于是就找了个借口走出了操场，中途弃赛了。这事儿我至今都记得很清晰，回家跟我妈汇报，我妈也没说什么，只是说：这次是不对，以后不能这么做，一定要完赛。
这事儿跟体能没有关系，跟心态有关系。如果你能坦然的接受最后一名，接受自己的退步，那你就是可以完赛的，你也就没有输。如果能够接受自己在谷底，那就是rebound(反弹)的开始。
关于自控，约定和细心 小时候我坐不住，我和我爸规定，一篇口算题可以玩10分钟的植物大战僵尸。错一道题就不算，必须重来。 有时候情绪不好，连坐5篇口算题都挣不到10分钟的电脑时间。我就开始嚎啕大哭。我爸也毫不妥协，教会我耍赖是没有用的。
于是就哽咽着稳定情绪，重新再做口算题，终于可以见到我的豌豆射手了。
关于自然和滑雪 我现在如此喜欢户外，喜欢扎帐篷，生火，爬山，也都是我妈给我种下的种子。 我记得小时候周末不上课外班，而是开着家里那辆银色的别克·赛欧去京郊野炊。背上包，爬山，然后到一片地扎起帐篷，拿出小火炉，祝方便面吃。那小火炉就是野外小火炉（我前几天看到REI上卖的MSR炉子，突然感到一阵温暖），一个小的丙烷燃气罐，水一会儿就烧开了。
有一次我妈没带筷子，她就从旁边的枯树上掰了两支差不多粗细的树枝。左刮刮右刮刮，弄弄干净，然后又在衣服角上蹭蹭撸撸，笑着递给我递给我说：呐，筷子，凑活用吧。
小时候经济状况不好，无法滑雪自由的。偶尔会和我妈同事带我们去趟南山，也没有自己的装备，没有自己的雪板雪服，就租一些用着。我一年也就滑一两次，水平也很有限，而别的有钱人家的小孩子早就在高级道上驰骋了。
我当时隐隐感觉我妈有些羡慕，有些愧疚。她可能也想让我拥有那样的athelticism，让我玩这些运动吧。好在这不，最后也都弥补上来了。
不知道为什么想写这些片段，可能是期待有人能了解我的upbringing，也可能有一点奢望鸡娃的爸妈能够看到。但总感觉这是dwell on the past glory，想多了不好。总是，我是个幸福的小孩。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>横着活，还是竖着活？</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/twowaysofliving/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 12:06:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/twowaysofliving/</guid>
      <description>给小破文瞎起名字的时候，本来想叫“两种活着的方式”，是因为我觉得人可以横着活，或者竖着活。横着的方式，就是尽早的去探索世界，满足好奇。 想去的地方，挤一挤时间就去了。穷的话，就住最便宜的酒店，每天都吃辛拉面，但是能满足眼福和好奇。趁着年轻力胜，学会滑雪，登山，攀岩，学会摄影，日语，和弹吉他。
还有另一种方式，是“竖着”的，是先找到稳定的工作和生活，再去探索这个世界。 这意味着你早早地进入职业的快车道，勤勤勉勉的工作加薪。你眼前的路艰难却相对清晰，从assoc, 到VP, 到MD, 到5 million年薪和在Canary Islands的游艇生活。你也可能去创业，每天都打仗一样的解决各种问题，给客户送上你精心打磨的产品。
你父母，你身边的人，你自己都说：等熬到XX的那天就出头了，就可以放松下来了。当你再抬头，发现自己已经42岁了，还没去计划以久的珠峰大本营，还没捡起忘掉很久的法语和吉他，还没和爱的人一起感受过阿拉斯加的严寒。你找了个教练，试图开始打网球，小心翼翼的安排着被工作和家庭四向拉扯的假期。你想去走Patagonia Circuit Trek，但无奈在出发前两天因为一个客户的新需求再次推迟。
这是我目前理解生活的坐标系，未来估计会推翻重构。大部分人不是完全“横着”或者完全“竖着”，而是斜着的，但倾斜的角度不一样。我之所以会这么写这篇，是因为自己总是被这两种方向不同的力所拖拽着。 我是极其幸运，极其幸运的。Hans Rosling一本书叫Factfulness里面说到：如果你在读这本书，那你大概率已经是全球Top2%的人了（生活质量，财富，社会地位）。他说的没错，因为你大概率活在英语国家，受过良好的教育，会去主动读书。而我可能比这2%还要在幸运些。站在这尖尖儿上，我有选择的权利，我可以选择横着，而大部分人只能竖着先稳定住生活。这并不是炫富。如果你在读这篇文章，那你也大概率是前10%的人了。
我的确想横着。我想去Trinidad and Tobago去看我课本里提到过的鱼，我想去熟练的掌握法语的动词变为和虚拟语态，去尝试着多学些乐理和作曲。尽管我身边的人都在努力找工作，进入大企业，我却毫无动力。我有限的实习经历并没有让我对在大公司“拼搏，奋斗，本分”产生一点兴趣。我不太想做着别人的产品，只想捣鼓捣鼓自己的事情。如果把我放在18世纪，那我可能就是女版的拉瓦锡（化学家）。我妈说我没有贵族气质。那时候没有远大志向的贵族，都是每天在家弹弹琴，画画，搞搞学问。他们觉得这理所应当，靠着封建制度的税收舒舒服服的活着。我可能是当代拉瓦锡，但是总想去送外卖。 一方面，我怀疑为什么我值得我的特权，凭什么我家就可以雇佣阿姨洗碗。另一方面，我害怕失去这种privilege，害怕真的被生活所迫。我害怕变穷，送快递是赚不出滑雪票的钱的。
我想这两种力量，是大部分中国留学生都会有的：对拥有特权的愧疚，和对失去特权的恐惧。 愧疚可以通过各种自我欺骗和舒缓抛在脑后，而后者则是主导大部分决定的因素。家境极其殷实的朋友，依然选择80小时每周的华尔街工作，努力去积累财富和经验。偶尔会跟这些人吃饭，桌上谈论的话题离不开股票，包裹，买房，跳槽一类的话题。他们才22岁啊！我会感慨，为什么感觉他们活的如此辛苦。22岁的人，不应该在写小说，拍照，爬树，唱歌吗？但同时我也会觉得自己太不争气，恨不得踢自己一脚，为什么你对未来毫无安排，没有稳定高薪, 没有prestigious的工作，不在大互联网公司或者咨询公司上班。
我时常会和母亲聊起这个问题，我母亲倒是很看得开，完全不是那种精英鸡娃的妈（我也不是被鸡大的）。她创业和走向“所谓正规”，都是38岁之后的事情了。她有了我，成为了母亲，才开始有那种奋斗的动力。我问她说，那你之前干嘛去了？我妈说：玩啊！ 想想看的确是，我现在的登山包和雪裤，都是我妈当年用过的。她说她学习不好，前15年工作也没努力，但是当有一天想明白了，知道想做什么了，再拼了命去做，也不晚。我跟她讲，我没有去找实习，也不想找，她竟然笑着说：那就对了，你可算是正常点了。
既然这个世界上最爱我的人点了头，允许我继续玩几年，那我可能就的确横着这么过下去吧。等哪天我想好了，从地上跳起来，再开始走上“生活的正轨“就好了。申请研究生的时候，我就知道自己想去欧洲，想去法语国家生活。我还没见过挪威的峡湾，还没吃过爱沙尼亚的面包，还没爬过多洛美蒂。也可能是深受我教授的影响，他在Bern教书了12年。最后幸运的的去了梦校EPFL。我现在对未来三年，有着和我2016年飞机落地JFK，即将开始大学生活时，一样的期待。我想这对我来说恐怕就象征着正确的决定吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人能理解的乐趣是有限的</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/funthatweunderstand/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 11:01:52 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/funthatweunderstand/</guid>
      <description>我2018年在Chamonix的山上时，晚上和一大群陌生人吃饭。在山顶的小木屋里，我旁边坐着两个瑞士人，都是职业小提琴家，住在Interlaken，欧洲著名的音乐中心。我们闲聊，不知不觉聊到我在耶鲁上学
“Oh, 耶鲁音乐学院非常好啊！”他们评论到，
“我猜大概吧”，我犹豫地点点头，实际我对耶鲁音乐学院毫无概念。
“那你在耶鲁爱乐乐团嘛？” 他们继续问道，
”额，不在，” 我回答，感觉自己是个冒充的藤校人。
“哦，那你弹什么乐器啊？” 他们继续问道，毫不掩盖语气中的失望。
“啊，我什么都不弹。” 我很小声很小声的回答。后来我们谁都没说话，尴尬的沉默了很久。
我能感受到他们替我遗憾，甚至有些怜悯。他们觉得我的生命灰暗，无法看到人类艺术能力的巅峰，无法听到贝多芬莫扎特曲谱下流淌的乡愁和哀怨，无法感受到当弓碰上弦的一刹那，生命微微的颤抖。他们可能觉得我的生命是不完整的，而且很长一段时间，我也是这么觉得。我懊悔自己为什么没有坚持学钢琴，怨念我母亲为什么不逼迫我练琴，为什么我四肢发达而头脑简单。在藤校的中国人，随便一个都能上台弹一曲《克罗地亚狂想曲》，而我从小到现在最怕的都是Talent Show。而且，我不是怕上台表演（因为我从来没去过），我是怕坐在台下当观众。我不能真正的为台上的人的技艺精湛而感到开心，而是会看到自己的万分不足，看到自己的平淡无奇，黯然无光。
但我2020年才真正的意识到，我们每个人一生中能&amp;quot;get&amp;quot;到的“fun”是有限的。如果能有一到两个真正喜爱并得以坚持的爱好，那便是幸福过于这世上90%的人了。大概率我这辈子不会在爱乐乐团弹琴了，我也无法理解那种和百人融为一体，在大礼堂演奏复杂乐章的那种震撼。我不太可能成为飞行员，也很难想象从千米高空看曼哈顿楼林耸立，从万米高空看喜马拉雅山脉的绵延起伏。我不太可能会打电子游戏，不能理解和队友配合出完美绝杀，在最后10秒钟找到并销毁目标的那种肾上腺素刺激。随便一看，我身边处处是我能看到，我头脑上理解，但是感受不到的快乐。
之前的我总以为生命还长，上述这些我早晚有一天可以体会。但按照WHO的数据，如果按照发达国家86岁的女性平均寿命，我已经过了25%了。我能理解的远远少于这个世界里有的。这些是什么呢？是我在4000米雪山上冰凉夜晚，躺在睡袋里，头顶是动画里才见过的繁星。是在Les Halles这个没人知道的小镇，擦肩而过的人觉得眼熟，叫住彼此才发现是在纽黑文有过一面之缘的人。是在学校的CEID开会到凌晨两点，咖啡喝多到手都在颤抖，骑上自行车顶着凛风，一路唱着歌回到宿舍。我希望你也有过这样的瞬间。我祝福你可以有很多很多这样的瞬间。可能是一个剧组连战72小时候筋疲力尽的倒在外卖盒子旁，可能是在华尔街上终于见到自己的deal敲钟的那一刻，可能是一个和白发苍苍的教授讨论海德格尔的温暖下午。
要是我这个简单肤浅的人说，生命的意义就在于体验和为别人创造这样的瞬间。就这么两件事儿。
这可能就是我对生活的妥协。听了18年的“you can be anything you want”,总觉得生活还有无限可能。虽然我现在仍然相信我可以做到我想做的（anything), 但我意识到自己不能完成我所有想要的（everything). 想成为任何一个事情，都要付出很多代价, 而且大部分的决策也是不可逆的。鲜少有知名医生还爬了seven summits的，也鲜少有著名congressman还是大提琴家。
想到这里就释怀多了，我以后可能也不怕Talent Show了，看着周围优秀的人也会真心地替他们开心。别人小时候坐在琴凳上挥汗如雨的日子，我在隔壁小花园挖泥巴，和小伙伴玩老鹰捉小鸡，也是幸福的很。
就这样。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>