<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Gladys Fang&#39;s Stuff</title>
    <link>https://tiger-pillow.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Gladys Fang&#39;s Stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 11:01:52 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tiger-pillow.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个人能理解的乐趣</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/funthatweunderstand/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:01:52 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/funthatweunderstand/</guid>
      <description>我2018年在Chamonix的山上时，晚上和一大群陌生人吃饭。在山顶的小木屋里，我旁边坐着两个瑞士人，都是职业小提琴家，住在Interlaken，欧洲著名的音乐中心。我们闲聊，不知不觉聊到我在耶鲁上学
“Oh, 耶鲁音乐学院非常好啊！”他们评论到，
“我猜大概吧”，我犹豫地点点头，实际我对耶鲁音乐学院毫无概念。
“那你在耶鲁爱乐乐团嘛？” 他们继续问道，
”额，不在，” 我回答，感觉自己是个冒充的藤校人。
“哦，那你弹什么乐器啊？” 他们继续问道，毫不掩盖语气中的失望。
“啊，我什么都不弹。” 我很小声很小声的回答。后来我们谁都没说话，尴尬的沉默了很久。
我能感受到他们替我遗憾，甚至有些怜悯。他们觉得我的生命灰暗，无法看到人类艺术能力的巅峰，无法听到贝多芬莫扎特曲谱下流淌的乡愁和哀怨，无法感受到当弓碰上弦的一刹那，生命微微的颤抖。他们可能觉得我的生命是不完整的，而且很长一段时间，我也是这么觉得。我懊悔自己为什么没有坚持学钢琴，怨念我母亲为什么不逼迫我练琴，为什么我四肢发达而头脑简单。在藤校的中国人，随便一个都能上台弹一曲《克罗地亚狂想曲》，而我从小到现在最怕的都是Talent Show。而且，我不是怕上台表演（因为我从来没去过），我是怕坐在台下当观众。我不能真正的为台上的人的技艺精湛而感到开心，而是会看到自己的万分不足，看到自己的平淡无奇，黯然无光。
但我2020年才真正的意识到，我们每个人一生中能&amp;quot;get&amp;quot;到的“fun”是有限的。如果能有一到两个真正喜爱并得以坚持的爱好，那便是幸福过于这世上90%的人了。大概率我这辈子不会在爱乐乐团弹琴了，我也无法理解那种和百人融为一体，在大礼堂演奏复杂乐章的那种震撼。我不太可能成为飞行员，也很难想象从千米高空看曼哈顿楼林耸立，从万米高空看喜马拉雅山脉的绵延起伏。我不太可能会打电子游戏，不能理解和队友配合出完美绝杀，在最后10秒钟找到并销毁目标的那种肾上腺素刺激。随便一看，我身边处处是我能看到，我头脑上理解，但是感受不到的快乐。
之前的我总以为生命还长，上述这些我早晚有一天可以体会。但按照WHO的数据，如果按照发达国家86岁的女性平均寿命，我已经过了25%了。我能理解的远远少于这个世界里有的。这些是什么呢？是我在4000米雪山上冰凉夜晚，躺在睡袋里，头顶是动画里才见过的繁星。是在Les Halles这个没人知道的小镇，擦肩而过的人觉得眼熟，叫住彼此才发现是在纽黑文有过一面之缘的人。是在学校的CEID开会到凌晨两点，咖啡喝多到手都在颤抖，骑上自行车顶着凛风，一路唱着歌回到宿舍。我希望你也有过这样的瞬间。我祝福你可以有很多很多这样的瞬间。可能是一个剧组连战72小时候筋疲力尽的倒在外卖盒子旁，可能是在华尔街上终于见到自己的deal敲钟的那一刻，可能是一个和白发苍苍的教授讨论海德格尔的温暖下午。
要是我这个简单肤浅的人说，生命的意义就在于体验和为别人创造这样的瞬间。就这么两件事儿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于爸爸妈妈的记忆片段</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/mydadandmom/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 10:50:18 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/mydadandmom/</guid>
      <description>关于好奇 我爸和苹果的故事
关于什么重要 打雪仗
关于上课外班 剑桥
关于放弃 滑冰，钢琴
关于读书和正确 我妈和赵老师
关于坚持 关于自控 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两种活着的方式</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/twowaysofliving/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 12:06:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/twowaysofliving/</guid>
      <description>给小破文瞎起名字的时候，叫“两种活着的方式”，是因为我觉得人可以横着活，或者竖着活。横着的方式，就是尽早的去探索世界，满足好奇。 想去的地方，挤一挤时间就去了。穷的话，就住最便宜的酒店，每天都吃辛拉面，但是能满足眼福和好奇。趁着年轻力胜，学会滑雪，登山，攀岩，学会摄影，日语，和弹吉他。
还有另一种方式，是“竖着”的，是先找到稳定的工作和生活，再去探索这个世界。 这意味着你早早地进入职业的快车道，勤勤勉勉的工作加薪。你眼前的路艰难却相对清晰，从assoc, 到VP, 到MD, 到5 million年薪和在Canary Islands的游艇生活。你也可能去创业，每天都打仗一样的解决各种问题，给客户送上你精心打磨的产品。
你父母，你身边的人，你自己都说：等熬到XX的那天就出头了，就可以放松下来了。当你再抬头，发现自己已经42岁了，还没去计划以久的珠峰大本营，还没捡起忘掉很久的法语和吉他，还没和爱的人一起感受过阿拉斯加的严寒。你找了个教练，试图开始打网球，小心翼翼的安排着被工作和家庭四向拉扯的假期。你想去走Patagonia Circuit Trek，但无奈在出发前两天因为一个客户的新需求再次推迟。
这是我目前理解生活的坐标系，未来估计会推翻重构。大部分人不是完全“横着”或者完全“竖着”，而是斜着的，但倾斜的角度不一样。我之所以会这么写这篇，是因为自己总是被这两种方向不同的力所拖拽着。 我是极其幸运，极其幸运的。Hans Rosling一本书叫Factfulness里面说到：如果你在读这本书，那你大概率已经是全球Top2%的人了（生活质量，财富，社会地位）。他说的没错，因为你大概率活在英语国家，受过良好的教育，会去主动读书。而我可能比这2%还要在幸运些。站在这尖尖儿上，我有选择的权利，我可以选择横着，而大部分人只能竖着先稳定住生活。这并不是炫富。如果你在读这篇文章，那你也大概率是前10%的人了。
我的确想横着。我想去Trinidad and Tobago去看我课本里提到过的鱼，我想去熟练的掌握法语的动词变为和虚拟语态，去尝试着多学些乐理和作曲。尽管我身边的人都在努力找工作，进入大企业，我却毫无动力。我有限的实习经历并没有让我对在大公司“拼搏，奋斗，本分”产生一点兴趣。我不太想做着别人的产品，只想捣鼓捣鼓自己的事情。如果把我放在18世纪，那我可能就是女版的拉瓦锡（化学家）。我妈说我没有贵族气质。那时候没有远大志向的贵族，都是每天在家弹弹琴，画画，搞搞学问。他们觉得这理所应当，靠着封建制度的税收舒舒服服的活着。**我可能是当代拉瓦锡，但是总想去送外卖。**一方面，我怀疑为什么我值得我的特权，凭什么我家就可以雇佣阿姨洗碗。另一方面，我害怕失去这种privilege，害怕真的被生活所迫。我害怕变穷，送快递是赚不出滑雪票的钱的。
我想这两种力量，是大部分中国留学生都会有的：对拥有特权的愧疚，和对失去特权的恐惧。 愧疚可以通过各种自我欺骗和舒缓抛在脑后，而后者则是主导大部分决定的因素。家境极其殷实的朋友，依然选择80小时每周的华尔街工作，努力去积累财富和经验。偶尔会跟这些人吃饭，桌上谈论的话题离不开股票，包裹，买房，跳槽一类的话题。他们才22岁啊！我会感慨，为什么感觉他们活的如此辛苦。22岁的人，不应该在写小说，拍照，爬树，唱歌吗？但同时我也会觉得自己太不争气，恨不得踢自己一脚，为什么你对未来毫无安排，没有稳定高薪, 没有prestigious的工作，不在大互联网公司或者咨询公司上班。
我时常会和母亲聊起这个问题，我母亲倒是很看得开，完全不是那种精英鸡娃的妈（我也不是被鸡大的）。她创业和走向“所谓正规”，都是38岁之后的事情了。她有了我，成为了母亲，才开始有那种奋斗的动力。我问她说，那你之前干嘛去了？我妈说：玩啊！ 想想看的确是，我现在的登山包和雪裤，都是我妈当年用过的。她说她学习不好，前15年工作也没努力，但是当有一天想明白了，知道想做什么了，再拼了命去做，也不晚。我跟她讲，我没有去找实习，也不想找，她竟然笑着说：那就对了，你可算是正常点了。
既然这个世界上最爱我的人点了头，允许我继续玩几年，那我可能就的确横着这么过下去吧。等哪天我想好了，从地上跳起来，再开始走上“生活的正轨“就好了。申请研究生的时候，我就知道自己想去欧洲，想去法语国家生活。我还没见过挪威的峡湾，还没吃过爱沙尼亚的面包，还没爬过多洛美蒂。也可能是深受我教授的影响，他在Bern教书了12年。我最后如愿以偿的去了EPFL，我现在对未来三年，有着和我2016年飞机落地JFK，即将开始大学生活时，一样的期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一百遍重读《哈利波特》</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/harrypotter1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 11:14:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/harrypotter1/</guid>
      <description>我自从小学6年级以来，几乎每年都要重读一遍哈利波特，有时候是一两本，有时候是全7本。说来都有些惭愧，好得是受过“精英教育”的高材生了，为什么还在读这种儿童读物。你这水平，不应该读些马尔克斯，卡尔维诺，普鲁斯特么？
所以我得承认，水平就是不行。《霍乱时期的爱情》我是强行读完了，但除了对书中肉体欲望，异国景致的描写，没看出个所以然，最后还是知乎教会我中心主旨。普鲁斯特就更别提了，幸好我只买了第一卷《追忆逝水年华》，因为我可能连前50页都没撑过去。我有些学姐学长后来留校读法语，意大利语文学的博士，我对他们佩服不已，羡慕他们能理解那样的文字。
以前我还对自己喜欢哈利波特这事儿遮遮掩掩。现在，我就接受自己是俗人一个了。对自己定位准确之后，就可以心安理得的讨论自己喜欢的东西了。
人们说，好书每读一遍都能发现新东西。哈利波特是不是好书不由我来说，但我每次读真的都能发现新的细节 &amp;ndash; 有的是好细节，有的是坏细节。
比如，翻译上的很多细节。我第一次读哈利波特是马爱新马爱农姐妹的中文翻译版（非常优秀的翻译）。其中，教草药学的是斯普劳特教授。我今年重读的时候，突然意识到Professor Sprout，Sprout在英文中是萌芽的意思啊！罗琳说，起Dumbledore这个名字，是因为和Bumblebee很相像。她脑海里的邓布利多，就像bumblebee（大黄蜂）一样，总是在办公室里踱来踱去的。比如多洛雷斯·乌姆里奇的名字叫Dolores Umbridge, 而Dolores和Dolorous（凄凉，悲伤的）是谐音关系，也意味着这个霍格沃茨女老师的可悲。贞女路4号, Privet Drive 4，是因为Privet bush 是在英国普通家庭中的花园里非常常见的一种植物 &amp;ndash; 也意味着德思礼一家的普通。前几天试图去看法语版本的哈利波特，发现Hogwarts叫在法语中Poudlard。Hog &amp;ndash; 野猪，warts &amp;ndash; 皮肤上的凸起。Poudlard &amp;ndash; Poux de Lard, 意思是bacon lice，也和原意保持统一。相比之下，霍格沃茨，只是一串“听起来很外国”的音节罢了。用不同语言去读同样的故事，给了我重新的理解。
另一些细节，是对书整体脉络的感知。以前我记得有人说，第七部大结局写的太赶了，too many things happened in too little time，这次我重读的时候有明显的感觉。找到5个魂器，理解死亡圣器，最后一战。当哈利从被海格从禁林里抱出来的时候，反抗为何加倍了？为什么半人马们就加入了战斗？为什么邓布利多的故事在第七部才一股脑全抖落出来？（显得很是临时抱佛脚）。大战时候，罗琳试图用最少的笔墨有效的勾勒出当时的混乱场面 &amp;ndash; 好让哈利穿上他的隐身衣再次逃脱。但是这次我能看出她的局促了。同样，重读第一二部的时候，会觉得这两部似乎没有很好的和剩下5部相连接。似乎罗琳当时还没有想好，先写两部再说。而读第三部《阿兹卡班的囚徒》，已经能明显感觉到哈利背后还有更大的使命。
还有些其他细节，是通过采访和Wizarding World所启发的。首先是基督教对最后结局的影响。我之前竟然没有意识到：比如，死亡圣器有三件（3在基督教中是重要的数字，耶稣死后三天复活）。灵魂的重要性，犯罪会伤害到一个人的灵魂。尤其是哈利为他所爱的人受死，像极了耶稣基督为人类受死。而哈利重生，也像极了耶稣重生。死亡之后，人们会到一个白色的站台，然后可以选择成为鬼魂，或者go on &amp;ndash; 罗琳也相信有higher being，死后是有另一个世界的。意识到这点是让我有些吃惊。我以前觉得精妙的原创结局变成了隐藏很好地改装。我atheist或者agnostic的信仰也和书里的世界有所冲突。这些都是我初高中时期不可能看得到的细节，也说明大学没白上吧。
再有，就是不得不感慨罗琳创作的过程。这现在是我最好奇的部分。大学时写30页paper的痛苦经历，让我想知道罗琳如何构造出复杂故事的过程。她是不是也会推翻重写？也躺在床上想故事会怎么发展？找不到准确的词语来描述心情？先写结尾再倒过头来写开头？于是我各种搜刮边角料：
罗琳一直喜欢写作和读小说，她没考上牛津，听从母亲意愿去读了Modern Languages，但是大一还没上完就偷摸转到了古典学系。她长大的过程中没有父亲的陪伴，也导致了她书中很多理想化的父亲角色：海格，小天狼星布莱克，邓布利多。写第一部书的时候24岁，从大学毕业。她刚刚离婚，前夫家庭暴力，有一个一岁不到的女儿，母亲多发角质硬化症晚期，在罗琳开始动笔6个月后就去世了，对她写书产生了极大地影响（死亡，孤儿的主题）。她那时在Amnesty International做一个助理工作，窘迫到几乎无家可归的状态。有一天，她坐上伦敦开往曼切斯特的火车，突然看到了一个小男孩，她想到这个男孩是一个巫师&amp;ndash;但他自己不知道。这四个小时的火车上，她的灵感迸发，想出了第一部书的大部分细节 &amp;ndash; 霍格沃茨，有哪些课程，禁林等等细节。她当时身上没有笔，下火车的第一件事儿就是把这些都记录下来，开始创作。
那是她人生的低谷。她说，自己没什么害怕的了，因为她最大的恐惧已经成为了现实 &amp;ndash; 她是一个彻彻底底的失败。所以，写作是她唯一关心的事情，她每天就想写作，写好。这个细节给了我很大的启发，我觉得我生活在恐惧中 &amp;ndash; 很关心别人眼里的我，很怕别人看到我失败。但失败是一种解脱。这不是glamorize poverty，那种生活毫不浪漫，但的确会把人从另一种压力中释放出来。她在写哈利波特之前有过严重的抑郁症，看不到尽头的日子，给与她摄魂怪的启发。
她找了12家出版社，都没有人愿意出版，最后找到了一家小出版社。之所以叫J.K. Rowling而不是Joanne Rowling，是因为出版商担心女作家不能吸引男读者（哈利是个男主人公），所以把first name隐藏掉了。书出来之后得了很多奖，逐渐走向成功。
她在Wizarding World里面展现了一些手稿。最开始，她列出了40个名字，其中一些她从来没用，另一些成为了我们所熟悉的角色 &amp;ndash; 纳威·隆巴顿，迪安·托马斯，安吉丽娜·杰克逊等等。她还画了很多画，比如摄魂怪，打人柳的模样。1996年写书的时候，罗琳还是用的打字机，那时候Word文档还没有普及。她在她表哥的咖啡店写，因为那里嘈杂的环境让她一岁的女儿很容易感到疲倦而睡过去，从而给她空闲的时间。到后来2000年以后，罗琳已经出名了，有一天她在家里写书，发现孩子们很吵，外面园丁在修理草坪，她迫不得已出门, 去了the Balmore Hotel。接受奥普拉采访的时候她说：那时候我突然意识到，这（嘈杂的环境）不再是个问题了，我用钱就可以解决的问题。我看了很是感慨，感觉她人生的轨迹真奇妙。
我没有创作虚构故事的经历，很好奇她的写作过程。她会规定自己每天要写多少么？躺在床上想这些人下一步的行为？她会跟她后来的丈夫，跟她的孩子讨论书中人物的选择和情节走向么？
让我最感动的是，这些人物是如此丰富的活在她的脑海里。我们读者看到的，只是她选择写出来的，但这背后还有很多很多都是她没有写的。一个采访中，罗琳简短的谈到19年后每个人物的职业和生活。
Interviewer：Is Luna married to Naville?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Climb Mt.Rainier vis Ingraham Direct Route</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/climbrainier/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 15:08:09 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/climbrainier/</guid>
      <description>从哪里说起呢？
4月中旬，我知道我的毕业论文的word count还是零。于是我在4月17日报名了一个4.23日出发的Expedition，想给自己一些动力 &amp;ndash; “这周加紧干活，周末就可以去爬山了”。我报名的是经典路线Ingraham Glacier爬Rainier。
Rainier坐落在华盛顿州，离Seattle开车两个半小时左右，最高14,411&amp;rsquo; feet，4392.5米。山本身并不是很高，但是比较technical，从10&#39;000feet往上走就全都是冰川了。走冰川时候需要rope team，三个人的生命用climbing rope系在一起，如果有人不幸滑落或者掉进裂缝里，其他队友可以紧急self-arrest，制动，然后再想办法救人。
报名前，网上说你需要“in the best shape of your life”，我突然心虚。我的体能大概是滑雪可以连续8小时，大概10km平路50分钟以内能跑完。但我肯定能be in better shape。搜了下死亡率，每年几万人尝试summit，都能有half a dozen death。另外，alpine mountaineering很靠天吃饭，如果天气不好，尝试登顶就是stack the odds against yourself &amp;ndash; 很容易出现事故。我跟自己说，early season（四月份），不行咱就撤，别硬撑着。
Gear list非常长，其中有很多设备我都没有摸过，比如crampon, plastic double boots (double what?), beacon, ice axes, three-turn carabiners之类的。我也没有hard shell pants(是一种两侧有拉链的塑料布做的裤子，可以从腰一路打开到脚边)，没有足够大的parka, 没有gaiters。连租带买，最后凑齐了，装载了我的古董登山包里（我妈用过的登山包，我继承了过来）。
4月23日到达Ashford，是Rainier的大本营。令我感到惊奇的是，全队12个人，只有我一个女生，其他的不乏6 feet 2的壮汉，其中最高的是6 feet 5。我看了看他的背包，不知道他的包沉还是我沉。
我晚上跟着几个队里的爷们, Mike, Phil and Chris一起在大本营吃饭，听大家讲故事，贼有意思。Mike 和 Chris都极其搞笑，50多岁，Phil却一本正经。Mike和Phil是Kentucy来的，之前都在美国陆军服役。Mike现在是一个pharmacist, 之前跑过五个Ironman Triathlon。Phil是West Point毕业的高材生，后来一辈子都在军队里度过，也是跑过很多个Ironman，最快14小时。Chris是一名Baltimore的警察，曾经在Marine Corps里面服役，后来又做卧底警察，帮助东岸的毒品缉查工作。大家的经历很是有趣。他们都是典型的conservative white male, pro-gun, pro-military，但是跟我在一起并没有让我觉得不适，反倒是对我的经历也很好奇，然后很照顾我。
第二天是mountaineering school，主要学一些爬山技术 &amp;ndash; 如何穿上crampon, 用rest step节省体力，用ice axe做self-arrest，怎么样穿running belay。当天下着鹅毛大雪，我们快去快回，两点就下山了。我回到bunker house里，打开电脑开始写我的乐理分析，看我的论文。当时我躺在床上，看着我一地的mountaineering装备就很想笑。Gladys呀，你这样能毕业么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>边上学，边开车横穿美国</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/drivingacrossus/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 12:31:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/drivingacrossus/</guid>
      <description>本文流水账，长度约等于New Haven到Seattle的距离。
上个秋天自己的状态非常糟糕，虽然没有影响我学习和申请研究生的结果，但是自己是不开心的。我租的房子很便宜，所以阳光不怎么好。纽黑文大大小小的街道也全都跑遍了，时间长了，便觉得乏味。
我内心一直向往着 On the Road 或者 Into the Wild 里面那样的年轻人。我想像Jack Kerouac 和 Christopher McCandless那样生活。我想去大西部，去到未知，流浪的日子。如果我是美国公民，又没有什么经济压力，那我必然选择成为一名dirtbag，用最便宜的方式活在自然的中间，社会的边缘。写出来觉得自己很搞笑，我可真理想主义。每天读书，开车，攀岩，爬山，睡在星空下泥土上。我厌烦了耶鲁的精英主义, credentialism, 互联网黑话和处处的焦虑。
于是我2020年9月底第一次产生了离开的想法。我想在路上，往西边开，一路开到雪场，然后在那里度过一个年轻人应该有的冬天。想法我酝酿了一下，好像可以完成，就跟母亲打了个招呼。母亲很是鼓励我，说想让我多出去看看，就是要注意安全。
10月份11月份很忙很忙。我准备GRE，每天花4个小时收集实验数据，准备grad school申请，要推荐信，还上着一门关于犹太人大屠杀的课。买车是这一切之上的压力。短平快的买了辆2017年的Honda Pilot，差不多就行。之所以买辆这么大的车，是因为我想每天晚上找一个沃尔玛停车场，住在车上，省钱。
11月25日我跟朋友吃过感恩节晚餐后，26号一大早就出发了。第一天沿着I-80，开了5个小时车，到了Pennsylvania 的一个小镇 Clearfield。我这一路并没提前安排，基本开累了就找个小宾馆睡下。住的地方都很便宜，Redfin一晚上40$，只是有些破的吓人，门缝有我大拇指那么宽，不用开门都能看见外面。
11月27日穿过Ohio,Indiana和Illinois, 来到了密歇根湖胖的Chesterton，住了一晚上。在同一座楼睡的都是大卡车司机，16轮全拖挂的货车在停车场一排排。醒来之后面对的是荒郊野地，司机们早就走了，我也上路了。
11月30日来到了Iowa的Des Moines，住了三天，还在附近的公园里跑了跑步。之所以停下来是有点开累了，加上要做presentation和写paper。我没怎么探索这个城市，但我还是要感慨为什么有人会愿意住在这里。疫情原因，更是空城一座，有点像Grand Theft Auto游戏里面的那种城市，偶尔街边一两个人，办公楼的玻璃都干净锃亮，完全没有diversity，不是白人就是黑人。这个城市没有优秀的美术馆和音乐，没有山野和云间，不知道那里的人是如何生活的。
我出发之前最担心的事情，就是能不能完成耶鲁的课业和研究生申请。但令我惊奇的是，出发之后，我效率惊人，到Clearfield的第一天晚上就写完了自己文书的初稿。在路上，生活变得很简单也很空旷。开车的时候，脑子是半放空的状态，便可以用来想文书的结构，想自己过往的经历，跟自己对话。想烦了，就调出来Taylor Swift的歌单，大声的跟着唱&amp;quot;you belong with me~&amp;rdquo;。到了旅店，收拾好东西洗完澡，变坐下来一股脑的干完活。为了省钱，吃的也很简单，一天三顿都是peanut butter + rice cake。
开车的就是要放空，只听歌，不要audio book一类的。
离开了Iowa,又到了Nebraska州的North Platte住了一晚，然后再Wyoming首府Cheyenne住了一晚，终于到了我所爱的小城 &amp;ndash; Park City，Utah。这一路35小时，开了大概7天。本来想着在路上玩一玩，但耶鲁的压力还是在身上，完全没有心情。
Park City就是我所想象的模样 &amp;ndash; 富裕，安全，景色到极致的滑雪小镇，在盐湖城旁边30分钟就能开到。如果圣诞老人不住在阿拉斯加，他大概会住在这里吧。 我很幸运，11月份就定了一个合适的airbnb，很便宜又很舒适。自己吃的很好，拉开窗帘就能看到远处的Park City Ski Resort，一条条雪道在召唤我。明明知道很多事情要做，我还是第二天就跑去Snowbird，开启了这个雪季的第一天。
就这样我从美国东岸开到了落基山脉旁。
在Park City我就一直在准备申请材料和期末考试了，压力还是很大的。好在一个人住，不开心了就下楼溜达一圈。Utah的冬天冷的骇人，但是我喜欢，空气格外的的清爽干净。有时候还去旁边的山上跑步，开始了自己的 trail running尝试。
我很幸运，找到了一群朋友，12月中旬来盐湖城加入我。早上7点起赶第一班缆车，滑到下午4点最后一班缆车，不情愿的回到城里，去Laan Na买上一大份pad see ew，然后4个人一起蜷缩在电视机前面看着Netflix吃饭。这是一场well-earned闲散。
在盐湖城Big Cottonwood Canyon和Little Cottonwood Canyon滑够了之后，我们就顺着I-70公路南下到了Aspen，来到了世界著名的滑雪胜地。Snowmass用一场9inch的大雪迎接我们，尝到了什么叫科罗拉多的干粉。我那时候水平已有十足的进步，小树林也是畅通无阻。
很不幸，我在1月1日元旦当天去了Buttermilk，跳一个小跳台的时候没有落稳，把右肩膀摔脱臼了。肩膀自从打羽毛球的时候就有rotator cuff torn，而这次摔得太严重了。我每天都半夜疼醒，坐在床上好一会儿，把右胳膊调到合适的位置，然后再躺下身去，祈祷自己不会再次疼醒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #5 - Pieces of Yale (photos)</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 11:36:55 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection5/</guid>
      <description>To write this, I scrolled through my photos with great fondness. Here are some pieces.
Yale is just mesmerizing in Summer.
The marble wall of the Beinecke Library Rainbow over the Harkness Tower
Typical D-hall
Winter chubbiness
Discrete math?
From my window, sophomore year
The Harvard-Yale game
Hillhouse Ave in the Fall
Bluebird day from Malone
Old campus through teary eyes
Packing for home
Snow, 2020
with lots of love,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #4 - Mindset Problems</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 07:01:08 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection4/</guid>
      <description>Some content that have helped me tremendously in getting through Yale at tough times.
Some quotes on fashion  &amp;ldquo;Fashion, by the way, is commerce masquerading as hip. I&amp;rsquo;m not at all interested in fashion, which is why I rarely buy new clothes. The fact that fashion goes out of fashion and then comes back into fashion based solely on what a few people sometime think they can sell, well to me, that&amp;rsquo;s insanity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #3 - Relationships</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection3/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 06:59:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection3/</guid>
      <description>The juicy part! Except mine isn&amp;rsquo;t really juicy.
Friendships To be perfectly honest I had always struggled making friends or maintaining friendships, and especially at Yale. After four years, I have gotten to know some people (I am an acquitance with maybe 5% of my class), and call maybe half a dozen people &amp;ldquo;friends&amp;rdquo;, and have two people who I talk to frequently enough.
I long for the kind of &amp;ldquo;I will always be there for you&amp;rdquo; friendship, as depicted in movies or books, the kind between Harry Ron and Hermione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #2 - Research</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 23:29:10 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection2/</guid>
      <description>If you are interested in doing research at the undergraduate level, read on! I had many pitfalls to write this guide for you.
My experience with different labs Disclaimer: I have nothing bad to say about the following professors (except Van Tessel perhaps). My experience /time spent in each lab doesn&amp;rsquo;t even qualify me to judge in most cases. I left because incompatibility and my own problems &amp;ndash; see reflections later on.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yale Reflections #1 - Courses</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection1/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 22:36:47 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/reflection1/</guid>
      <description>I have two finals left, yet I decide to write about my Yale experience. After all, what&amp;rsquo;s more legitimate than procrastinating by reflecting?
I majored in Ecology and Evolutionary Biology (EEB) at Yale. My grades are mediocre, and I have never been inducted in any honorary society or organizations. I am by no means among &amp;ldquo;the bright&amp;rdquo; or &amp;ldquo;the hardworking&amp;rdquo; ones at Yale, and very much just an ordinary international student struggling on a day-to-day basis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ski/Snowboard Resorts Ranked, 2020-21</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/snowboard_resorts_review/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 11:38:01 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/snowboard_resorts_review/</guid>
      <description>Snowboarded for 50 days this season. Wish I could say this every year. Here are the reviews!   Winter Park/ Mary Jane  Best tree runs! Practically skiable everywhere, good food, and Eagle Wind if you got lucky.    Snowbird Steep, Scary but So Much Fun!    Aspen Highlands
Personally I love hard workouts, and nothing beats the hike up Highland bowl. Awesome trees, that chair was slow though.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>