<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bubble on Yiyuan Fang&#39;s Stuff</title>
    <link>https://tiger-pillow.github.io/categories/bubble/</link>
    <description>Recent content in Bubble on Yiyuan Fang&#39;s Stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 21:41:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://tiger-pillow.github.io/categories/bubble/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日内瓦的第一个冬天</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2024/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 21:41:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2024/</guid>
      <description>读了一年前2023年11月写的博客。 那时候还很焦虑，还尘埃未定。 这周五下班，走在Jardin Anglais边上，心情很复杂。
感觉努力了很久，想要的一切基本都得到了。
现在就好好生活就好了。 心有所向，终有所得。Have a little faith.
1   one does not make the right choice, one makes the choice right. 人生没有正确的选择，都是努力让选择变得正确。
  我一直都这么觉得，感觉做选择的时候毕竟是少的，强行去做选择也通常并不理想。更重要的是能不能把手头的事情做到极致，做到无话可说，然后等别人给出下一个职业机会。
目前看来我在工作上还不行。全球各个主要产区的oilseeds看的差不多了，也快走了一整个cycle，但是下游的产业还毫无头绪。棕榈，豆油，葵花籽，原油，heating oil之间的关系还模糊得很，更别提biofuels/ethanol之类的。我是觉得非常非常有趣。当然有bullshit的部分，但是一个任务不执行到位，是无法判断是你执行问题，还是这个方向就是错的。所以解决办法就是执行到位。理解全球commodity的供应是无尽头的，所有商品都互相连接。到一定程度要考虑是不是想做trader，再说吧。
2 www.vocabloom.com
很快乐，就是写的脖子疼，太期待换房子之后可以弄个ergonomic setup。 写的时候会遇到很多细节的问题，挺费脑的，想一会儿就感觉没油了，要起来吃东西。
写在看来进展还不错，user的部分基本搭起来了，现在需要写algo，然后把内容补上，优化内容management。 周中上班intensity太大了，回来没法继续写代码。这周二下班回来打开了localhost，发现有模有样的了，惊喜了一下。（明明是我周日才有的commit都不记得了）。
3 最近在读Joel Dicker的 Un Animal Sauvage。从z-lib上下了一堆，打开这本发现故事的setup在日内瓦，立马就有兴趣了。 其他的阅读都是为了工作准备，在看merchants of grain, oil 101, 还些七七八八的。想重读the world for sale，想看material world。
好多好多想读的。想读俄罗斯大部头，想看paradise lost。
基本没参与任何文艺活动。周五晚上下班去看了Anora，好看。换房子还是想住在Eaux Vives，感觉自己现在住的这个地方太偏了，啥都没有。如果再住这么偏，我对日内瓦都会没有感知。
4 12月要回国出差，顺便直接把年假都休了，感谢老板派发。第一次回国出差还是有点紧张的，毕竟是完全不熟悉的业务，不认识的人。但谁都有第一次，giving myself a bit of grace。
明年要能去几趟英国，隔了10年再去伦敦，去看看wuthering heights的所在地，去看看austen故居就很完美了。别的没啥旅行计划。很怀念2020年和朋友去北海道的那一周，但是那样的自由，无忧无虑，的确很难再来了。光凑齐人就很困难啊。
permit的卡还没到手，导致我找房子都很多困难，想去巴黎听keshi也没敢安排上，怕去了回不来。接下来有一个thanksgiving market break，公司有party，然后去lauzhack。去见见洛桑的朋友们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日有增益，步履不停</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2023/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:35:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/nov2023/</guid>
      <description>太忙了，于是一拖就拖到年底了。
太幸运了，我所不配的幸运 这学期开始有一部分精力花在找工作上面，这是我11月底一天晚上写的:
  今天收到了dream firm的HR电话，说一切都sorted out。
我只是觉得自己凭什么，这两年读研下来见过太多代码写的比我好，ML比我强，对市场和商业理解不输我的人，不知道自己凭什么这么幸运。 不敢奢求更多，要多多帮助身边的人，回赠我得到的不配的幸运。
  我经常想这个问题，如果我没有恰巧读到那本书，我就不会知道这个行业。如果我那天太累了，没有去招聘会, 我可能就不会遇到到我的老板。如果他恰巧去上厕所了，我可能就不会跟他聊上几句。
反面想这件事，是因为我平时的阅读习惯，所以会知道很多事情。尽管那个周四其实很累，我还是把自己逼去招聘会认真转了一圈。也正是因为去年9月份开始写coursefinder，对scraping methods，从前端搭到后端，对整个MERN stack都有一定认识。这么看，my efforts, my decisions play a role。
尽管如此，我还是觉得自己配不上我得到的幸运。因为这种“不配”感太过强烈，我这一周，问了我身边的很多朋友，他们会不会觉得自己don&amp;rsquo;t deserve what they have，令我惊奇的是没人有同样感受。他们大都说，跟工作了四五年的full-time在一起，也发现对方不过如此。有人很幸运，也会相信自己一定会幸运下去。
I almost never, never feel that way。
这个问题很困扰我，直到我突然意识到：
  What I am asking isn&amp;rsquo;t whether other people feel lucky, or whether they think they deserve to be where they are. By asking those questions, I am actually hoping that someone, someone authoritative, can come to me, pat on my back and reassure me that I am good, that I am where I am because of my ability, because of the efforts that I&amp;rsquo;ve put in, and not just because I am so fucking, incredibly, unjustly lucky.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
