<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travel on Gladys Fang&#39;s Stuff</title>
    <link>https://tiger-pillow.github.io/categories/travel/</link>
    <description>Recent content in Travel on Gladys Fang&#39;s Stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2021 13:08:43 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tiger-pillow.github.io/categories/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>What&#39;s wrong with Airbnb&#39;s slogan &amp; 留学生身上的中国印记</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/airbnb/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 13:08:43 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/airbnb/</guid>
      <description>Airbnb 有一个slogan, we believe anyone can belong to anywhere.
我听了感觉不太对啊。Harold Bloom说过, Expanding the Western Canon is eliminating the Canon, 因为Canon 本身就意味着选择和舍弃。Belonging anywhere means anywhere is the same. 如果所有人能适应所有地方，那就意味着这些地方都一样了。“让任何人归属任何地方”，这真的是一个好的愿景么？
&amp;ldquo;Belong&amp;rdquo; 一个地方，可不仅仅是找到一个合适的房子，更是找到新的生活方式，学会语言，熟悉食物，交到朋友。这一切都建立在一个基础上：需要时间和精力，需要efforts。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再来东岸 -- NYC和New Haven行记</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/newyorkjune/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:41:37 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/newyorkjune/</guid>
      <description>Shock 纽约之前的这一个月，我一半是在山里度过的。人在4000米的雪山上躺着，耳边的声音 &amp;ndash; 就是没有声音。雪山寂静，山脉延延，空气都凝冻起来，很慢很慢。
所以当我从Uber中下车，一脚迈入42街时代广场的时候 &amp;ndash; 我下意识的皱了皱眉头。大巴从旁边吐着气开过，路边穿着玩偶外套的人们招呼着游客，地铁气孔向地面呼呼的吐着气，周围大厦的空调机轰隆轰隆。这感觉就像耳机音量调大的过快，吓了一跳。
见老同学 这次回纽约的一大目的是见几个朋友和老同学。高中时候统一的校服和反复的日程遮盖了大家的性格特点和爱好。大学四年的任意发展，让所有人的棱角和奇怪的点变得更加尖锐。
比如一个同学，曾经很喜欢美女和美食，现在更努力地喜欢，隔三差五的来纽约。另一个同学，原来嗓门很大很社会，现在嗓门更大了。是不是还那么社会？我不知道。原来很学术的朋友，现在还是很学术，不过似乎在摸索着生活的可能性，尝试着新鲜事物。
现在看来大家都还是善良的人，苦于看不清未来的路。有些人已经没有那种“少年心气”了，对事物多了一些愤世嫉俗，看着有点可惜，但又觉得这过程大抵也发生在我的身上吧。
跑在纽约 我每到一个城市，如果时间不太紧凑，都会去跑步。
跑步的过程就像灌下一口浓缩的城市。我观察地铁里的黑人妈妈是用什么样的stroller（婴儿推车），卖烟酒零食的小卖铺老板在看什么电视频道，街角的小花坛里种着哪些灌木。我估摸人们买花的频率，偷瞄他们腰上挂着的badge（胸牌），解读他们小臂上的纹身。空气的质量，温度和湿度，地面的干净程度，居民们微笑的频率 &amp;ndash; 没有什么比跑一趟步来的直接。
我在下午三点半，系上鞋带出了门，从42街沿着Hudson River跑到了86街，穿过上西区，再沿着中央公园一路往下城跑，跑回了42街。就这样在将近90F(32C)的天气里跑了6.1英里。
可惜纽约不是跑者的城市。160万曼哈顿居民分一个3.41平方公里的中央公园，还要被马车，游客，热狗和冰激凌推车瓜分。路跑也不是个选项 &amp;ndash; 街道尘土飞扬，鸽子争夺着地上的披萨饼，人一半时间在脚手架之间穿梭。一般一个城市雨过是最宜人的跑步天气 &amp;ndash; 晴天潮湿而清凉。然而曼哈顿下雨过后，扬尘变成溅起来的泥水，溅到小腿上有点难受。除非你住在上东区或者Rooselvelt Island，否则要从许多行人中穿过，还要躲避路边的餐厅，跳过支棱出来的广告牌。
但跑者不是轻易言弃的一群人，看看Casey Neistat就知道了，我连续两年抽签NYC Marathon也都没有中签（10%的中签率，每年近10万人报名）。想跑肯定是可以的，就是要起的早些罢了。
见老教授 &amp;ndash; 请不要是最后一面 第四天我受邀去教授家拜访他。开车路上的时候看到了一只被车碾过的刺猬，还活着挣扎着。他倔强的扭曲着，想要移到路边。我看到第一眼，眼泪立马就留下来了。我们凭什么？凭什么我们开着钢铁巨物，任意践踏其他的生命？我气愤又难过，立马把车停到了路边，打上双闪，下车。但等我走过去的时候他已经不行了，我就蹲在路边哭。一个骑自行车的人路过，跟我说&amp;quot;what else can you do?&amp;rdquo; 然后就骑走了。
目前为止我还没有撞到过任何动物，我希望这个track record能继续下去。我希望我永远会为鸟和松鼠而停车，永远尊重自然和环境。
老教授家在Hamden，一条街道邻里都是耶鲁的教授，医生和学者们。教授是个Naturalist，照顾着一个很大很精致的花园。见到他时，他比我印象中要虚弱些，穿着一个沙滩衬衫和大短裤，跟我骄傲的介绍他种的草啊树啊。还见到了老教授的妻子，很是优雅的老太太，挺拔而温柔。
我跟教授聊了很多有的没的，但有几件事儿让我印象深刻。
 “Yale screwed me over”  他是1968届耶鲁本科毕业。他说，那时候耶鲁有很多追求财富和权利的人，会不惜代价的进入这些圈子的中心（现在更是如此啦）。由于身边很多人都是这样，他也“觉得”自己必须是这样，扭曲了他的价值观，让不再是自己。&amp;ldquo;Luckily,&amp;rdquo; he said, &amp;ldquo;these people are more often concentrated in the Econ and Poli-Sci department, and not in the Ecology and Evolutionary Biology department. You know what the ecologists are like.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>边上学，边开车横穿美国</title>
      <link>https://tiger-pillow.github.io/post/drivingacrossus/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 12:31:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://tiger-pillow.github.io/post/drivingacrossus/</guid>
      <description>本文流水账，长度约等于New Haven到Seattle的距离。
上个秋天自己的状态非常糟糕，虽然没有影响我学习和申请研究生的结果，但是自己是不开心的。我租的房子很便宜，所以阳光不怎么好。纽黑文大大小小的街道也全都跑遍了，时间长了，便觉得乏味。
我内心一直向往着 On the Road 或者 Into the Wild 里面那样的年轻人。我想像Jack Kerouac 和 Christopher McCandless那样生活。我想去大西部，去到未知，流浪的日子。如果我是美国公民，又没有什么经济压力，那我必然选择成为一名dirtbag，用最便宜的方式活在自然的中间，社会的边缘。写出来觉得自己很搞笑，我可真理想主义。每天读书，开车，攀岩，爬山，睡在星空下泥土上。我厌烦了耶鲁的精英主义, credentialism, 互联网黑话和处处的焦虑。
于是我2020年9月底第一次产生了离开的想法。我想在路上，往西边开，一路开到雪场，然后在那里度过一个年轻人应该有的冬天。想法我酝酿了一下，好像可以完成，就跟母亲打了个招呼。母亲很是鼓励我，说想让我多出去看看，就是要注意安全。
10月份11月份很忙很忙。我准备GRE，每天花4个小时收集实验数据，准备grad school申请，要推荐信，还上着一门关于犹太人大屠杀的课。买车是这一切之上的压力。短平快的买了辆2017年的Honda Pilot，差不多就行。之所以买辆这么大的车，是因为我想每天晚上找一个沃尔玛停车场，住在车上，省钱。
11月25日我跟朋友吃过感恩节晚餐后，26号一大早就出发了。第一天沿着I-80，开了5个小时车，到了Pennsylvania 的一个小镇 Clearfield。我这一路并没提前安排，基本开累了就找个小宾馆睡下。住的地方都很便宜，Redfin一晚上40$，只是有些破的吓人，门缝有我大拇指那么宽，不用开门都能看见外面。
11月27日穿过Ohio,Indiana和Illinois, 来到了密歇根湖胖的Chesterton，住了一晚上。在同一座楼睡的都是大卡车司机，16轮全拖挂的货车在停车场一排排。醒来之后面对的是荒郊野地，司机们早就走了，我也上路了。
11月30日来到了Iowa的Des Moines，住了三天，还在附近的公园里跑了跑步。之所以停下来是有点开累了，加上要做presentation和写paper。我没怎么探索这个城市，但我还是要感慨为什么有人会愿意住在这里。疫情原因，更是空城一座，有点像Grand Theft Auto游戏里面的那种城市，偶尔街边一两个人，办公楼的玻璃都干净锃亮，完全没有diversity，不是白人就是黑人。这个城市没有优秀的美术馆和音乐，没有山野和云间，不知道那里的人是如何生活的。
我出发之前最担心的事情，就是能不能完成耶鲁的课业和研究生申请。但令我惊奇的是，出发之后，我效率惊人，到Clearfield的第一天晚上就写完了自己文书的初稿。在路上，生活变得很简单也很空旷。开车的时候，脑子是半放空的状态，便可以用来想文书的结构，想自己过往的经历，跟自己对话。想烦了，就调出来Taylor Swift的歌单，大声的跟着唱&amp;quot;you belong with me~&amp;rdquo;。到了旅店，收拾好东西洗完澡，变坐下来一股脑的干完活。为了省钱，吃的也很简单，一天三顿都是peanut butter + rice cake。
开车的就是要放空，只听歌，不要audio book一类的。
离开了Iowa,又到了Nebraska州的North Platte住了一晚，然后再Wyoming首府Cheyenne住了一晚，终于到了我所爱的小城 &amp;ndash; Park City，Utah。这一路35小时，开了大概7天。本来想着在路上玩一玩，但耶鲁的压力还是在身上，完全没有心情。
Park City就是我所想象的模样 &amp;ndash; 富裕，安全，景色到极致的滑雪小镇，在盐湖城旁边30分钟就能开到。如果圣诞老人不住在阿拉斯加，他大概会住在这里吧。 我很幸运，11月份就定了一个合适的airbnb，很便宜又很舒适。自己吃的很好，拉开窗帘就能看到远处的Park City Ski Resort，一条条雪道在召唤我。明明知道很多事情要做，我还是第二天就跑去Snowbird，开启了这个雪季的第一天。
就这样我从美国东岸开到了落基山脉旁。
在Park City我就一直在准备申请材料和期末考试了，压力还是很大的。好在一个人住，不开心了就下楼溜达一圈。Utah的冬天冷的骇人，但是我喜欢，空气格外的的清爽干净。有时候还去旁边的山上跑步，开始了自己的 trail running尝试。
Park City附近的山上跑步，可爱极了的小城 我很幸运，找到了一群朋友，12月中旬来盐湖城加入我。早上7点起赶第一班缆车，滑到下午4点最后一班缆车，不情愿的回到城里，去Laan Na买上一大份pad see ew，然后4个人一起蜷缩在电视机前面看着Netflix吃饭。这是一场well-earned闲散。
在盐湖城Big Cottonwood Canyon和Little Cottonwood Canyon滑够了之后，我们就顺着I-70公路南下到了Aspen，来到了世界著名的滑雪胜地。Snowmass用一场9inch的大雪迎接我们，尝到了什么叫科罗拉多的干粉。我那时候水平已有十足的进步，小树林也是畅通无阻。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>